<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
  <channel>
    <title>CRYPTOID</title>
    <atom:link href="https://cryptoid.com.br/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <link>https://cryptoid.com.br</link>
    <description>Tudo sobre o universo da identificação digital</description>
    <lastBuildDate>Thu, 05 May 2022 21:27:34 +0000</lastBuildDate>
    <language>pt-BR</language>
    <sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
    <sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
    <generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
    <item>
      <title>Campus Party Brasil é adiada para novembro; evento será no Anhembi, em São Paulo</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/campus-party-brasil-e-adiada-para-novembro-evento-sera-no-anhembi-em-sao-paulo/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Giovanna Garcia]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 21:27:33 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Eventos]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Campus Party Brasil]]></category>
      <category><![CDATA[eventos]]></category>
      <category><![CDATA[tecnologia]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=92953</guid>
      <description><![CDATA[<p>A 14ª edição da Campus Party Brasil, que seria realizada em julho em São Paulo, foi adiada para o período entre os dias 11 e 15 de novembro</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/campus-party-brasil-e-adiada-para-novembro-evento-sera-no-anhembi-em-sao-paulo/">Campus Party Brasil é adiada para novembro; evento será no Anhembi, em São Paulo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>A 14ª edição da&nbsp;Campus Party Brasil, que seria realizada em julho em São Paulo, foi adiada para o período entre os dias 11 e 15 de novembro</em></p>



<p>A 14ª edição da&nbsp;Campus Party Brasil, que seria realizada em julho em São Paulo, foi adiada para novembro. O evento, agora, ocorrerá no período entre os dias 11 e 15 no Pavilhão de Exposições do Anhembi, na zona norte da capital paulista.</p>



<p>O encontro teve que ser adiado em função do aquecido calendário de eventos da cidade de São Paulo. Dessa forma, a organização planeja para novembro uma edição completa com Arena, Camping e Área Open, com novidades e temas que irão debater o que está na vanguarda da tecnologia, ciência e empreendedorismo.</p>



<p>Segundo a Campus Party, para quem já adquiriu o ingresso, ele valerá para o mês de novembro. Entretanto, caso o campuseiro deseje solicitar reembolso, basta contatar a organização por meio do email&nbsp;<a href="mailto:brasil@campus-party.org" target="_blank" rel="noreferrer noopener">brasil@campus-party.org</a>&nbsp;ou do perfil&nbsp;<a href="https://www.instagram.com/campuspartybra/" rel="noreferrer noopener" target="_blank">@campuspartybra no Instagram</a>.</p>



<p>Todas as atrações do evento serão mantidas e conta com palestrantes de ponta, selecionados pelo comitê da Campus Party. O palestrante neurocientista que esteve presente na Campus Party Brasília, Dr. Fabiano de Abreu Agrela, já confirmou a sua participação em Novembro. </p>



<p>O neurocientista é membro da Society for Neuroscience e precursor em conceitos e descobertas sobre o excesso de redes sociais e suas consequências como a diminuição da inteligência, transtornos e depressão. </p>



<p>O palestrante também é membro de quatro sociedades de alto QI, entre elas a Triple Nine Society, sociedade de alto QI mais restrita do mundo onde para ser membro, tem que tirar 99.9 de percentil ou 155 pontos em teste de QI.&nbsp;</p>



<p>O evento, que já recebeu grandes nomes como Buzz Aldrin, Sharron McPherson, Don Tapscott, Edward Snowden, Al Gore, Vint Cerf, Sir Tim Berners-Lee, Jon ‘Maddog’ Hall, Steve Wozniak, Paulo Coelho e Stephen Hawking, já anunciou para a edição que está por vir Marcelo Lacerda, cofundador da Terra Networks, da F.biz, da Blue Telecom, da Magnopus e membro do conselho de várias organizações; Larissa Costa Coelho, fundadora do Instituto ISQV, formada na Metodologia da Terapia Clark Avançada, método que revolucionou a visão da saúde, dentre tantos outros.</p>



<p><strong>Campus Party Goiás</strong></p>



<p>Nesta semana, a Campus Party Brasil abriu as inscrições para o programa “Startup 360”, realizado em parceria com o Sebrae, que tem como objetivo possibilitar que startups iniciantes e avançadas exponham seus trabalhos. Além disso, as empresas de inovação receberão mentorias e treinamentos.</p>



<p>O chamado vale para a 2ª edição da Campus Party Goiás, que ocorrerá entre 15 e 19 de junho, no Passeio das Águas Shopping, Goiânia, e já está com os ingressos à venda no&nbsp;<a href="https://cpgoias2.vaitercampus.org/#/inscricao/cpgoias2-campus-party-goias-2022" rel="noreferrer noopener" target="_blank">site oficial do evento</a>.</p>



<p>“<em>Um dos pilares da Campus Party é o empreendedorismo. Por meio dele é que temos a oportunidade de conhecer novos negócios e produtos com o foco na inovação. Desta forma, abrimos possibilidades para que essas startups possam apresentar ao mercado seus projetos e produtos. Além disso, temos a oportunidade de entender como estão os negócios atualmente</em>”, explica o CEO da Campus Party Brasil, Tonico Novaes.</p>



<h3 id="h-comunicado-campus-party">Comunicado Campus Party </h3>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Vocês sabem que a Campus Party é feita com todo empenho e carinho pela nossa equipe e que não vemos a hora de nos ver!</p><p>Mas fomos surpreendidos, e o encontro que estava programado para o mês de julho teve que ser adiado em função do aquecido calendário de eventos da cidade de São Paulo.</p><p>Aos campuseiros que já adquiriram o ingresso, não fiquem preocupados! Ele permanece válido para a edição de novembro,ok?</p><p>Todo o time Campus Party está sentindo muito por esse adiamento, mas também só aumenta a nossa vontade de fazer uma CPBR 14 inesquecível!</p><p>Nos vemos em Novembro! Nos vemos na Campus!</p></blockquote>



<p><strong>Sobre a&nbsp;<a href="https://brasil.campus-party.org/cpgoias2/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Campus Party</a></strong></p>



<p>A Campus Party é a maior experiência tecnológica em Internet das Coisas, Blockchain, Cultura Maker, Educação e Empreendedorismo do mundo. O evento conta hoje com mais de 550 mil campuseiros cadastrados em todo mundo, e já produziu edições em países como Espanha, Holanda, México, Alemanha, Reino Unido, Canada, Argentina, Panamá, El Salvador, Costa Rica, Colômbia e Equador. O evento está presente no Brasil há dez anos.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Dá uma olhada na nossa coluna de eventos!</strong></p>



<p>O Crypto ID acompanha os principais eventos sobre segurança digital, mesmos os que são organizados ou promovidos por outros veículos de comunicação. É relevante? Então você encontra <strong><a href="https://cryptoid.com.br/category/eventos-de-tecnologia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">aqui!</a></strong></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/eventos-de-tecnologia/campus-party-confirma-a-segunda-edicao-em-goiania/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Campus Party confirma a segunda edição em Goiânia</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/eventos-de-tecnologia/campus-party-brasil-2022-saiba-quem-sao-os-palestrantes-da-maior-experiencia-tech-do-mundo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Campus Party Brasil 2022: saiba quem são os palestrantes da maior experiência tech do mundo</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/campus-party-2022-do-brasil-tera-um-dos-homens-mais-inteligentes-do-mundo-falando-sobre-inteligencia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Campus Party 2022 do Brasil terá um dos homens mais inteligentes do mundo falando sobre inteligência&nbsp;</a></p>



<h2 id="h-crypto-id-no-tiktok-conheca-essa-novidade">Crypto ID no TikTok? Conheça essa Novidade! </h2>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignleft size-full is-resized"><img src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/04/tiktok-logo-B9AC5FE794-seeklogo.com_.png" alt="" class="wp-image-91556" width="92" height="107"/></figure></div>



<p>Ótimo pra você assistir e compartilhar com a família e amigos. </p>



<p>Dá uma olhadinha <strong><a href="https://www.tiktok.com/@portalcryptoid" target="_blank" rel="noreferrer noopener">aqui!</a></strong> e se inscreva no canal. </p>



<p></p>



<div style="height:15px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/campus-party-brasil-e-adiada-para-novembro-evento-sera-no-anhembi-em-sao-paulo/">Campus Party Brasil é adiada para novembro; evento será no Anhembi, em São Paulo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NovaRed expande parceria com a IBM para o Brasil</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/novared-expande-parceria-com-a-ibm-para-o-brasil/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Livia Maria dos Santos]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 21:26:57 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Cibersegurança]]></category>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Proteção de dados]]></category>
      <category><![CDATA[QRadarXDR]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=92989</guid>
      <description><![CDATA[<p>A partir do segundo semestre deste ano, o QRadar XDR da NovaRed passa a integrar as soluções de gestão contra ameaças</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/novared-expande-parceria-com-a-ibm-para-o-brasil/">NovaRed expande parceria com a IBM para o Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>A partir do segundo semestre deste ano, o QRadar XDR da NovaRed passa a integrar as soluções de gestão contra ameaças</em></p>



<p>A NovaRed Brasil, uma das maiores empresas ibero-americanas dedicadas a segurança da informação, e a IBM anunciaram a expansão de suas atividades com foco nas soluções de gestão contra ameaças utilizando a família QRadar XDR no Security Operations Center (SOC) da NovaRed; e da solução Data Classifier para a descoberta e classificação de dados até a proteção e criptografia de dados.</p>



<p>O relatório da IBM X-Force Threat Intelligence Index 2022 apontou que o ransomware novamente se destacou como o principal tipo de ataque em 2021, sendo que as violações de dados tiveram aumento no custo médio de US$ 3,86 para US$ 4,24 milhões no mundo, o maior custo médio desde o início da série histórica em 17 anos, segundo o relatório anual “Custo de uma violação de dados”, realizado pelo Ponemon Institute, e patrocinado e analisado pela IBM Security.</p>



<p>Já no Brasil, houve uma pequena queda no custo médio, saindo de US$ 1,12 para US$ 1,08 milhão. Desse valor, 29% são representados pela detecção e escalada do problema e 27% pela resposta após a violação. Somados, reforçam a importância de se ter medidas mais eficazes para detectar e responder aos incidentes.</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="353" height="353" data-id="92994"  src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Rafael-Sampaio.jpeg" alt="" class="wp-image-92994" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Rafael-Sampaio.jpeg 353w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Rafael-Sampaio-310x310.jpeg 310w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Rafael-Sampaio-80x80.jpeg 80w" sizes="(max-width: 353px) 100vw, 353px" /><figcaption><a href="https://www.linkedin.com/in/rafaelsantossampaio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Rafael Sampaio</a>, country manager da NovaRed Brasil</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="463" height="463" data-id="92995"  src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Diego-Macor.jpeg" alt="" class="wp-image-92995" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Diego-Macor.jpeg 463w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Diego-Macor-310x310.jpeg 310w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Diego-Macor-80x80.jpeg 80w" sizes="(max-width: 463px) 100vw, 463px" /><figcaption><a href="https://www.linkedin.com/in/diegomacor/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Diego Macor</a>, gerente de segurança cibernética da IBM South America</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="450" height="450" data-id="92996"  src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Ariel-Díaz-de-la-Rosa.jpeg" alt="" class="wp-image-92996" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Ariel-Díaz-de-la-Rosa.jpeg 450w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Ariel-Díaz-de-la-Rosa-310x310.jpeg 310w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Ariel-Díaz-de-la-Rosa-80x80.jpeg 80w" sizes="(max-width: 450px) 100vw, 450px" /><figcaption><a href="https://www.linkedin.com/in/ariel-philippe/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ariel Díaz de la Rosa</a>, Gerente&nbsp;comercial da NovaRed</figcaption></figure>
</figure>



<p>“<em>Em um cenário sensível como esse, as organizações precisam ter um plano de segurança da informação entendido por todas as camadas do negócio como um investimento estratégico. Isso eleva significativamente as chances de promover ações de cibersegurança robustas, consistentes e evolutivas, um antídoto extremamente poderoso contra as ameaças existentes e as que estão por vir</em>”, afirma Rafael Sampaio, country manager da NovaRed Brasil.</p>



<p>“<em>Com as drásticas mudanças operacionais que ocorreram durante a pandemia, os incidentes de segurança cibernética hoje têm um impacto maior nas organizações</em>”, disse Diego Macor, gerente de segurança cibernética da IBM South America. </p>



<p>&#8220;<em>Estamos muito orgulhosos que a NovaRed esteja incorporando o IBM QRadar em seu Cybersecurity Operations Center, trabalhando juntos podemos ajudar nossos clientes na região, fornecendo serviços focados em suas necessidades de negócios</em>.&#8221;</p>



<p>O Centro de Operações de Cibersegurança da NovaRed opera sob um modelo tecnológico adaptativo que permite implementar as melhores práticas de mercado em estratégias de gestão de riscos de segurança. </p>



<p>Agora, com o IBM QRadar, há uma plataforma alimentada por Inteligência Artificial projetada para prevenir, identificar, monitorar e analisar ameaças cibernéticas antecipadamente em vários ambientes de tecnologia, ajudando as equipes de segurança a responder rapidamente a ataques mal-intencionados.</p>



<p>O diretor de Operações da NovaRed Brasil, <a href="https://www.linkedin.com/in/adrianogalbiati/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Adriano Galbiati</a>, ressalta que “reforçar a capacidade de prevenção aos ciberataques é fundamental, mas não deve ser a única via de atuação. Garantir um plano de ação de resposta a incidentes também faz parte de uma estratégia robusta”.</p>



<p>“<em>O surgimento constante de novas ameaças cibernéticas torna a segurança uma prioridade de negócios. A transformação digital deve ser acompanhada por uma estratégia de cibersegurança abrangente e transversal às diferentes áreas das organizações</em>”, disse Ariel Díaz de la Rosa, Gerente&nbsp;comercial da NovaRed. </p>



<p>&#8220;<em>Ter a IBM como parceira tecnológica nos permite oferecer aos nossos clientes, em mais de 600 organizações, soluções de segurança de última geração e serviços gerenciados com alto diferencial</em>&#8220;, finaliza a executiva.</p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/estudo-ibm-ransomwares-continua-sendo-o-tipo-de-ataque-mais-comum-na-america-latina-em-2021/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Estudo IBM:&nbsp;ransomwares continua sendo o&nbsp;tipo de ataque mais comum na América Latina em 2021&nbsp;</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/guilherme-messora-da-ibm-destaca-a-ciberseguranca-como-a-nova-aposta-das-empresas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Guilherme Messora, da IBM, destaca a cibersegurança como a nova aposta das empresas</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/logicalis-e-ibm-colaboram-para-acelerar-adocao-de-5g-nos-negocios-da-america-latina/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Logicalis e IBM colaboram para acelerar adoção de 5G nos negócios da América Latina</a></p>



<h2><strong>Privacidade e Proteção de dados</strong></h2>



<p>Aqui no Crypto ID você encontra os melhores artigos sobre Privacidade e Proteção de Dados com relação a tecnologias utilizadas para criptografar dados e identificar pessoas, empresas e equipamentos. Apresentamos também atualizações e comentários de especialistas sobre as regulações. <strong><a href="https://cryptoid.com.br/category/protecao-de-dados/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Confira aqui a nossa coluna!</a> </strong></p>





<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><a href="https://www.youtube.com/channel/UC6Kpek8qqNlWdVJ-aA_xtoQ" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022.png" alt="" class="wp-image-87742" width="580" height="115" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022.png 600w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022-310x62.png 310w" sizes="(max-width: 580px) 100vw, 580px" /></a></figure>



<p></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/novared-expande-parceria-com-a-ibm-para-o-brasil/">NovaRed expande parceria com a IBM para o Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Qual a diferença entre privacidade e proteção de dados?</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/qual-a-diferenca-entre-privacidade-e-protecao-de-dados/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Livia Maria dos Santos]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 21:26:19 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Proteção de dados]]></category>
      <category><![CDATA[LGPD]]></category>
      <category><![CDATA[privacidade de dados]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=93006</guid>
      <description><![CDATA[<p>Os dados se tornaram um dos principais ativos de valor do mundo moderno, embora muitos ainda pensem neles como vilões</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/qual-a-diferenca-entre-privacidade-e-protecao-de-dados/">Qual a diferença entre privacidade e proteção de dados?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>Os dados se tornaram um dos principais ativos de valor do mundo moderno, embora muitos ainda pensem neles como vilões</em></p>



<p>Por Thoran Rodrigues</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-large is-resized"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Thoran-Rodrigues-800x800.jpg" alt="" class="wp-image-93011" width="310" height="310" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Thoran-Rodrigues-800x800.jpg 800w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Thoran-Rodrigues-310x310.jpg 310w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Thoran-Rodrigues-80x80.jpg 80w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Thoran-Rodrigues-768x768.jpg 768w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Thoran-Rodrigues.jpg 984w" sizes="(max-width: 310px) 100vw, 310px" /><figcaption><a href="https://www.linkedin.com/in/thoranrodrigues/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Thoran Rodrigues</a> é CEO da&nbsp;BigDataCorp</figcaption></figure></div>



<p>Todo cidadão tem o direito constitucional e inviolável a ter uma vida privada e somente ele tem o poder de definir o que pode ou não se tornar público. O assunto tem sido muito debatido nos últimos anos e ainda causa dúvidas nas pessoas, principalmente frente ao grande número de ataques a bancos de dados e vazamentos de informações que podem comprometer a segurança dos cidadãos.&nbsp;</p>



<p>Para realmente entendermos a definição de privacidade, primeiramente é preciso termos uma ideia clara do que é público e o que é privado. A vida de uma pessoa, suas preferências alimentares e comportamentais, seus relacionamentos, por onde ela anda, tudo isso é privado e diz respeito somente àquela pessoa. </p>



<p>Mas a partir do momento em que essas informações se transformam em dados, captadas pelo uso de aplicativos de relacionamentos, de compras ou de deslocamentos, elas passam a ser públicas. Trocando em miúdos: o sigilo, como o próprio nome diz, é privado, mas o dado é público.&nbsp;</p>



<p>O caminho vislumbrado a partir da LGPD é sem volta e vem causando mudanças profundas e estruturais, até mesmo na economia dos países. Os dados se tornaram um dos principais ativos de valor do mundo moderno, embora muitos ainda pensem neles como vilões. </p>



<p>Este sentimento negativo é potencializado todos os dias com as diversas campanhas publicitárias que surgem chamando a atenção do público, com bastante alarmismo, para o problema dos vazamentos de dados pessoais.&nbsp;</p>



<p>É importante entendermos de que forma nossos dados estão sendo usados e a importância do estabelecimento de regras para a boa gestão dessas informações, na tentativa de esclarecermos alguns pontos e tranquilizar muitas pessoas. </p>



<p>Ora, também não podemos esquecer que somos nós mesmos que disponibilizamos publicamente nossas informações, quando comentamos em blogs, avaliamos produtos, postamos fotos e interagimos de forma aberta com conteúdos, em geral. Por acaso, você consegue se lembrar de quantos cadastros on-line já preencheu em toda a sua vida em troca de acesso gratuito a um serviço ou sistema? Certamente, foram dezenas.&nbsp;&nbsp;</p>



<p>Diferente da privacidade, o direito à proteção de dados engloba outras dimensões que estão muito além da discussão do que é público e o que é privado. Ele não dá ao titular a possibilidade de definir de que forma seus dados serão ou não usados, mas garante que o cidadão saiba quais dados serão utilizados, com qual finalidade e por quanto tempo. Em troca dessa permissão, empresas oferecem livre acesso a plataformas e serviços diversos.</p>



<p>Não por acaso, todos os esforços regulatórios, e a própria LGPD, estão focados na “proteção” dos dados dos indivíduos frente às empresas, e nos direitos que os indivíduos têm sobre os seus dados. </p>



<p>Este foco é perfeitamente compreensível, já que os indivíduos geralmente são a parte mais fraca nos relacionamentos com as empresas. E os vazamentos de dados, além de representarem um risco real para as pessoas, têm muito mais cobertura na mídia do que outros assuntos relacionados com o uso de informações.</p>



<p>Com a LGPD, as empresas passaram a ter responsabilidade sobre a proteção dos dados pessoais de seus usuários e a obrigação de prestar contas de forma transparente sobre boas práticas e governança que estabeleçam procedimentos, normas de segurança, ações educativas e mitigação de riscos do tratamento dos dados pessoais. </p>



<p>Vale lembrar que a lei não se aplica ao tratamento de dados realizado por pessoa física para finalidade exclusivamente particular e não econômica, para fins jornalísticos, artísticos, acadêmicos, de segurança pública, de defesa nacional, de segurança do estado, de atividade de investigação ou de repressão penal.</p>



<p><strong>Sobre a BigDataCorp</strong></p>



<p>A BigDataCorp é a plataforma de dados da era digital. Líder na América Latina, opera um dos maiores processos de coleta e estruturação de dados do mundo, capturando informações públicas de mais de 1,5 bilhões de sites globalmente. São mais de 100 petabytes de informação tratadas diariamente para atender empresas de todos os segmentos e portes. Para auxiliar nas mais diferentes demandas, os dados capturados dão origem a três diferentes produtos: o BigBoost, API de consulta de dados de pessoas, empresas e produtos; o BigID, um serviço completo de validação de identidade e prevenção à fraude; e o BigMarket, uma plataforma para estudos de mercado através de dados alternativos. A BigDataCorp é brasileira, foi fundada em 2013 e possui escritórios no Rio de Janeiro, onde está localizada sua sede, e em São Paulo.&nbsp;</p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/banco-pan-confirma-e-detalha-vazamento-de-dados/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Banco Pan confirma e detalha vazamento de dados</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/seguranca-da-informacao-identidade-digital/o-grande-risco-para-seus-dados-e-para-o-seu-bolso/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">O grande risco para seus dados e para o seu bolso</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/dispositivos-removiveis-uma-porta-para-o-vazamento-de-dados/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Dispositivos removíveis: uma porta para o vazamento de dados</a></p>



<h2><strong>Privacidade e Proteção de dados</strong></h2>



<p>Aqui no Crypto ID você encontra os melhores artigos sobre Privacidade e Proteção de Dados com relação a tecnologias utilizadas para criptografar dados e identificar pessoas, empresas e equipamentos. Apresentamos também atualizações e comentários de especialistas sobre as regulações. <strong><a href="https://cryptoid.com.br/category/protecao-de-dados/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Confira aqui a nossa coluna!</a> </strong></p>



<h2 id="h-crypto-id-no-tiktok-conheca-essa-novidade">Crypto ID no TikTok? Conheça essa Novidade! </h2>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignleft size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/04/tiktok-logo-B9AC5FE794-seeklogo.com_.png" alt="" class="wp-image-91556" width="92" height="107"/></figure></div>



<p>Ótimo pra você assistir e compartilhar com a família e amigos. </p>



<p>Dá uma olhadinha <strong><a href="https://www.tiktok.com/@portalcryptoid" target="_blank" rel="noreferrer noopener">aqui!</a></strong> e se inscreva no canal. </p>



<p></p>



<div style="height:15px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/qual-a-diferenca-entre-privacidade-e-protecao-de-dados/">Qual a diferença entre privacidade e proteção de dados?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova medida provisória que cria sistema de registros públicos eletrônico</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/camara-aprova-medida-provisoria-que-cria-sistema-de-registros-publicos-eletronico/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Regina Tupinambá]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 20:01:42 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Cartórios]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=93007</guid>
      <description><![CDATA[<p>A MP 1085/21 estabelece novas regras para o registro de títulos em cartórios, disciplinando um sistema eletrônico desses registros.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/camara-aprova-medida-provisoria-que-cria-sistema-de-registros-publicos-eletronico/">Câmara aprova medida provisória que cria sistema de registros públicos eletrônico</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps">Com a medida, todos os cartórios devem realizar seus atos por meio eletrônico e devem ser conectados entre si</p>



<p>A Câmara dos Deputados aprovou nesta quinta-feira (5) a Medida Provisória 1085/21, que estabelece novas regras para o registro de títulos em cartórios, disciplinando um sistema eletrônico desses registros com conexão entre todos os ofícios do País. A matéria será enviada ao Senado.</p>



<p>Após um acordo em plenário sugerido pelo presidente <a href="https://www.camara.leg.br/deputados/160541">Arthur Lira (PP-AL)</a>, o texto original foi aprovado com parecer favorável do deputado Isnaldo Bulhões (MDB-AL) e os temas propostos nas emendas poderão ser trabalhados pelo Senado e também na votação do <a href="https://www.camara.leg.br/noticias/847456-proposta-do-poder-executivo-muda-as-regras-sobre-garantias-de-credito" target="_blank" rel="noreferrer noopener">PL 4188/21</a>, do Executivo, sobre garantias de empréstimos, que deverá ser votado a partir do dia 17 deste mês.</p>



<p>O sistema centralizado estava previsto desde 2009 na <a href="https://www2.camara.gov.br/legin/fed/lei/2009/lei-11977-7-julho-2009-589206-norma-pl.html">Lei </a><a href="https://www2.camara.gov.br/legin/fed/lei/2009/lei-11977-7-julho-2009-589206-norma-pl.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">11.977</a><a href="https://www2.camara.gov.br/legin/fed/lei/2009/lei-11977-7-julho-2009-589206-norma-pl.html">/09</a> e permitirá a prática de atos e negócios jurídicos com o envio de documentos, títulos e certidões em formato eletrônico, inclusive de forma centralizada.</p>



<p>Chamado de Sistema Eletrônico dos Registros Públicos (Serp), ele conectará as bases de dados de todos os tipos de cartórios e será implantado e gerenciado pelos oficiais de registros públicos de todo o País por meio de uma entidade civil de direito privado sem fins lucrativos, seguindo regulamentação da corregedoria do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), órgão ao qual a Constituição atribuiu a competência para regular os serviços cartoriais.</p>



<p>O Serp deve ser implantado até 31 de janeiro de 2023 e ser capaz de fornecer informações, de maneira segura, sobre garantias de origem legal, convencional ou processual; contratos de arrendamento mercantil financeiro e cessões convencionais de crédito.</p>



<p>A partir dessa data, os oficiais de registro estarão dispensados de imprimir certidões (civil ou de títulos), que deverão ser fornecidas eletronicamente e com uso de tecnologia para o próprio usuário imprimi-la. Deverá ainda contar com identificação segura de autenticidade, conforme critérios do CNJ.</p>



<p>Para ampliar o acesso dos interessados aos serviços digitais, a MP permite o uso de uma assinatura eletrônica avançada, conforme previsto na <a href="https://www2.camara.gov.br/legin/fed/lei/2020/lei-14063-23-setembro-2020-790659-norma-pl.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Lei 14.063/20</a>. Esse tipo de assinatura usa procedimentos de confirmação do usuário e da integridade de documentos em formato eletrônico diferentes da chave pública ICP-Brasil, sistema pelo qual entidades particulares credenciadas cobram para emitir certificados digitais.</p>



<p>O CNJ poderá regulamentar situações em que a assinatura avançada poderá ser usada nas transações com imóveis.</p>



<p>Para o deputado Henrique Fontana (PT-RS), a MP atende interesses dos cartórios ao reduzir prazos que implicariam novos pagamentos de taxas. “<em>O Serp será gerido por uma estrutura privada e não pública e, ao contrário de desburocratizar, cria uma série de novos registros desnecessários porque já existem outros registros hoje que dão segurança jurídica aos negócios</em>”, afirmou.</p>



<p>A favor da MP, o deputado General Peternelli (União-SP) defendeu a facilidade de acesso na busca por documentos por meio do Serp. “<em>Hoje, quando uma pessoa quer retirar determinado documento, ela tem que ir a uma série de cartórios para executar essa atividade e pelo Serp ela fará a consulta em um único local, pelo sistema”</em>, disse.</p>



<p>Fonte: Agência Câmara de Notícias</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-dots"/>



<h2><strong>Legislação brasileira sobre Identificação Digital</strong> <strong>e Documentos Eletrônicos</strong></h2>



<p>No Brasil a validade de documentos eletrônicos está fundamentada na <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/mpv/antigas_2001/2200-2.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Medida Provisória 2.200-02 /2001 de agosto de 2001</strong></a><strong>.</strong> Recentemente complementada pela <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2019-2022/2020/Lei/L14063.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Lei 14.063 de 23 de setembro de 2020</strong></a> e pelo <a href="https://www.gov.br/conarq/pt-br/legislacao-arquivistica/decretos-federais/decreto-no-10-543-de-13-de-novembro-de-2020" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Decreto nº 10.543, de 13 de novembro de 2020</strong></a>.</p>



<h2><strong>Legislação brasileira sobre Identificação Digital</strong> <strong>e Documentos Eletrônicos</strong></h2>



<p>No Brasil a validade de documentos eletrônicos está fundamentada na <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/mpv/antigas_2001/2200-2.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Medida Provisória 2.200-02 /2001 de agosto de 2001</strong></a><strong>.</strong> Recentemente complementada pela <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2019-2022/2020/Lei/L14063.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Lei 14.063 de 23 de setembro de 2020</strong></a> e pelo <a href="https://www.gov.br/conarq/pt-br/legislacao-arquivistica/decretos-federais/decreto-no-10-543-de-13-de-novembro-de-2020" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Decreto nº 10.543, de 13 de novembro de 2020</strong></a>.</p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/cartorio/corregedorias-de-todo-o-pais-avancam-com-registro-eletronico-de-imoveis89468/">Corregedorias de todo o país avançam com registro eletrônico de imóveis</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/governo-digital-government/sistema-eletronico-de-registros-publicos-serp-altera-servicos-de-cartorios-no-pais/">Sistema Eletrônico de Registros Públicos – SERP altera serviços de cartórios no país</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/cartorio/precisa-da-matricula-de-imoveis-para-declaracao-do-imposto-de-renda-veja-como-obter-facilmente/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Precisa da matrícula de </a><a href="https://cryptoid.com.br/cartorio/precisa-da-matricula-de-imoveis-para-declaracao-do-imposto-de-renda-veja-como-obter-facilmente/">imóveis para declaração do Imposto de Renda? Veja como obter facilmente.</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/cartorio/autenticacao-de-copias-e-os-documentos-eletronicos-o-papel-do-tabeliao-de-notas/">Autenticação de cópias e os documentos eletrônicos: o papel do tabelião de notas</a></p>



<p></p>



<div class="wp-container-1 wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container">
<p class="has-medium-font-size"><strong><a href="https://cryptoid.com.br/category/cartorio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">No Crypto ID</a> você encontra as principais informações sobre tecnologia, segurança da informação e identificação digital no âmbito dos Cartórios do Brasileiros e de outros países. <mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color"><a href="https://cryptoid.com.br/category/cartorio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Confira</a>!</mark></strong></p>
</div></div>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><a href="https://www.youtube.com/channel/UC6Kpek8qqNlWdVJ-aA_xtoQ" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022.png" alt="" class="wp-image-87742" width="580" height="115" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022.png 600w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022-310x62.png 310w" sizes="(max-width: 580px) 100vw, 580px" /></a></figure>



<p></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/camara-aprova-medida-provisoria-que-cria-sistema-de-registros-publicos-eletronico/">Câmara aprova medida provisória que cria sistema de registros públicos eletrônico</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Como as empresas estão tratando seus acervos digitais?</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/como-as-empresas-estao-tratando-seus-acervos-digitais/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Regina Tupinambá]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 17:47:02 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Colunistas]]></category>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Documentos Eletrônicos]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Proteção de dados]]></category>
      <category><![CDATA[Susana Taboas]]></category>
      <category><![CDATA[Assinatura Digital]]></category>
      <category><![CDATA[documento eletrônico]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=92975</guid>
      <description><![CDATA[<p>Clicou, assinou e pronto? Não é bem assim que sua empresa estará segura e em conformidade com a LGPD ao assinar documentos eletrônicos.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/como-as-empresas-estao-tratando-seus-acervos-digitais/">Como as empresas estão tratando seus acervos digitais?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"></p>



<h2 id="h-clicou-assinou-e-pronto-nao-e-bem-assim-que-sua-empresa-estara-segura-e-em-conformidade-com-a-lgpd-lei-geral-de-protecao-de-dados-ao-assinar-documentos-eletronicos">Clicou, assinou e pronto? Não é bem assim que sua empresa estará segura e em conformidade com a LGPD &#8211; Lei Geral de Proteção de Dados ao assinar documentos eletrônicos</h2>



<p><em>A digitalização das empresas e nações traz muitos benefícios para as empresas e para as pessoas, mas esse movimento deve ser acompanhado pela formalização dos processos com a revisão dos fluxos para a gestão correta dos documentos eletrônicos</em></p>



<p>Por <a href="https://www.linkedin.com/in/susana-de-paula-taboas-970251" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Susana Taboas</a></p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignleft size-medium"><a href="linkedin.com/in/susana-de-paula-taboas-970251"><img loading="lazy" width="310" height="310" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/04/susana-taboas-crypto-id-3-310x310.jpg" alt="" class="wp-image-76992" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/04/susana-taboas-crypto-id-3-310x310.jpg 310w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/04/susana-taboas-crypto-id-3-80x80.jpg 80w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/04/susana-taboas-crypto-id-3.jpg 467w" sizes="(max-width: 310px) 100vw, 310px" /></a><figcaption><a href="https://cryptoid.com.br/colunistas/regina-tupinamba/crypto-id-um-veiculo-de-vanguarda/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Susana Taboas</a>, Diretora e sócia fundadora do Crypto ID e <a href="https://www.insania.com.br/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Insania Publicidade</a></figcaption></figure></div>



<p>Muito se fala atualmente sobre documentos eletrônicos e sem dúvida é um caminho sem volta para as corporações.</p>



<p>Há bem pouco tempo o processo de formalização de documentos nas empresas era bem mais longo e burocrático, ou seja, as empresas redigiam, imprimiam, assinavam, reconheciam firmas em cartórios e depois digitalizavam. E, nesse processo eu nem toquei na distribuição desses documentos que muitas vezes envolvia envio por e-mails, envio por correio, por serviços de motoboy e outras tarefas mais.</p>



<p>Atualmente, as empresas já utilizam documentos eletrônicos e isso simplifica bastante os processos, reduz custos e torna muito mais ágil o processo de formalização, porém, alguns cuidados são necessários para que o meio eletrônico seja utilizado com segurança.</p>



<p>Sim, as empresas tem metodologia para a gestão e arquivamento dos documentos impressos e, agora, precisam criar também metodologias e processos para que os documentos eletrônicos sejam armazenados de forma segura afim de preservar a longevidade dos documentos, a privacidade das informações e seguir a regulação de cada atividade que exige o armazenamento obrigatório por um determinado período sem falar na classificação dos documentos que precisam de fácil acesso e os que podem ser armazenados em diferentes  locais de acordo com a criticidade de seu conteúdo.</p>



<p>As empresas dão muita atenção ao armazenamento de documentos porque eles contam a sua história e trajetória no decorrer dos anos.  O conjunto de arquivos de contratos, informações estratégicas, informações confidenciais de clientes, funcionários e fornecedores, documentos fiscais e contábeis e tantos outros representam parte do patrimônio das empresas.</p>



<p>Desta forma, esses arquivos precisam ser cuidados e organizados de forma correta e com muita cautela por profissionais capacitados, como arquivistas que trabalham em conjunto com engenheiros de processos.</p>



<p>Os <strong>Arquivistas </strong>são&nbsp;profissionais que organizam e fazem a gestão das informações da empresa, a partir de técnicas de avaliação dos&nbsp;<strong>documentos</strong>, produção, guarda, preservação e utilização mais adequada dos arquivos.</p>



<p>Já os <strong>engenheiros de processos</strong> criam métodos que otimizam as rotinas da empresa visando a simplificação do fluxo de trabalho e das relações entre diferentes etapas desse processo.</p>



<h2><strong>Como as empresas atualmente estão lidando com seus acervos digitais?</strong></h2>



<p>As empresas que estão trabalhando seus processos para adequação a LGPD – Lei Geral de Proteção de Dados, em que são observados a preservação dos dados sensíveis, principalmente de clientes e funcionários, já estão obrigatoriamente pensando no armazenamento de documentos eletrônicos, mesmo assim, alguns processos podem estar fugindo do controle do DPO &#8211; Data Protection Officer que é responsável pela observância da lei.</p>



<h2 id="h-lgpd">LGPD</h2>



<p>Desde agosto de 2021, que as sanções à LGPD estão sendo aplicadas, mas a maioria das empresas brasileiras ainda não se mobilizou para a adequação da Lei, desta forma, a teoria de que a LGPD iria organizar os processos eletrônicos corporativos não está se concretizando.</p>



<p>Nós, aqui no Crypto ID, falamos muito de documentos eletrônicos e digitais e por isso acompanhamos muito de perto esse movimento e percebemos que em algumas empresas estão feudalizando documentos eletrônicos por falta da definição de processos estruturados para o uso do meio eletrônico.</p>



<p>Mesmo entre as empresas que já incorporaram aos seus processos uma plataforma de assinatura eletrônica e digitais ainda escorregam contratos por outros meios quer sejam com clientes especiais, fornecedores ou investidores que utilizam suas próprias plataformas e para não perder o negócio ou causas algum tipo de impasse, a empresa precisa aderir a outra plataforma.</p>



<p>Não é tão simples como parece organizar documentos eletrônicos e, por isso, antes de que sua empresa se espalhe e saia produzindo e armazenando os documentos eletrônicos atabalhoadamente, é hora de voltar esforços da empresa para essa área.</p>



<p>Como fazer isso de forma mais assertiva? Vamos dar algumas sugestões a seguir.</p>



<h2 id="h-porque-as-plataformas-de-empresas-especializadas-sao-mais-eficientes">Porque as plataformas de empresas especializadas são mais eficientes?</h2>



<p>Até mesmo corporações de grande porte tem como alternativa a contratação de plataformas de assinatura de documentos eletrônicos do mercado uma vez que as empresas de plataformas de assinaturas especializadas estudam as funcionalidades com uma visão ampla e privilegiada dos processos e vão fazendo atualizações constantes.</p>



<p>O desenvolvimento interno de uma plataforma de assinatura pode ser altamente custoso para a empresa e cheio de brechas que os especialistas já tem pleno domínio.</p>



<h2 id="h-13-dicas-de-como-escolher-a-melhor-plataforma-de-assinatura-de-documentos-eletronicos">13 dicas de como escolher a melhor plataforma de assinatura de documentos eletrônicos</h2>



<p>Quanto a contratação de assinaturas de forma avulsa, é recomendado apenas em casos de urgência como deve ter ocorrido diversas situações durante a pandemia, mas não é recomendável para empresas em geral uma vez que as contratações avulsas acabam sendo muito onerosas, mesmo utilizando bonificação por volume, e possibilita &#8211; como falei a pouco – a criação dos feudos eletrônicos o que lá na frente podem trazer sérias consequências à Governança Corporativa.</p>



<p>Muitos acreditam que as plataformas internacionais são mais completas e apresentam mais funcionalidades que as nacionais, no entanto, deve ser considerado que existem diferenças regulatórias e culturais entre os países que muitas vezes influenciam no processo como um todo.</p>



<p>Para concluir, posso dizer que é simples traçar as políticas de gestão de documentos eletrônicos nas empresas desde já e evitar futuras diligências e auditorias em que seja necessário o rastreamento dos processos em que foram utilizados documentos eletrônicos.</p>



<p>A seguir, apresentamos algumas das principais ferramentas de assinatura digital e eletrônica do mercado brasileiro, por ordem alfabética.</p>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes" style="font-size:15px"><table><thead><tr><th>Solução</th><th>Empresa</th><th>URL</th></tr></thead><tbody><tr><td></td><td></td><td></td></tr><tr><td>Assinatura Certa</td><td>Assinatura Certa</td><td><a href="https://www.assinaturacerta.com.br/">https://www.assinaturacerta.com.br/</a></td></tr><tr><td>Assinae</td><td>e-Safer</td><td><a href="https://e-safer.com.br/contato/">https://e-safer.com.br/contato/</a></td></tr><tr><td>Assine Online</td><td>Soluti</td><td><a href="https://assine.online/">https://assine.online/&nbsp;</a></td></tr><tr><td>BRy Signer</td><td>BRy Tecnologia</td><td><a href="https://www.bry.com.br/">https://www.bry.com.br/bry-signer</a></td></tr><tr><td>Portal de Assinaturas</td><td>CertiSign</td><td><a href="https://loja.certisign.com.br/portal-de-assinaturas">https://loja.certisign.com.br/portal-de-assinaturas</a></td></tr><tr><td>SDoc</td><td>Safeweb</td><td><a href="https://sdocs.safeweb.com.br/">https://sdocs.safeweb.com.br</a></td></tr><tr><td></td><td></td><td></td></tr></tbody></table></figure>



<h2 id="h-legislacao-brasileira-sobre-identificacao-digital-e-documentos-eletronicos"><strong>Legislação brasileira sobre Identificação Digital</strong> <strong>e Documentos Eletrônicos</strong></h2>



<p>No Brasil a validade de documentos eletrônicos está fundamentada na <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/mpv/antigas_2001/2200-2.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Medida Provisória 2.200-02 /2001 de agosto de 2001</strong></a><strong>.</strong>&nbsp;Recentemente complementada pela <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2019-2022/2020/Lei/L14063.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Lei 14.063 de 23 de setembro de 2020</strong></a> e pelo <a href="https://www.gov.br/conarq/pt-br/legislacao-arquivistica/decretos-federais/decreto-no-10-543-de-13-de-novembro-de-2020" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Decreto nº 10.543, de 13 de novembro de 2020</strong></a>.</p>



<p>&#8212;&#8212;&#8212;-</p>



<p>Sobre <a href="https://www.linkedin.com/in/susana-de-paula-taboas-970251/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Susana Taboas</a></p>



<p>Susana Taboas | Sócia Fundadora do Portal Crypto ID, COO – Chief Operating Officer – CryptoID. Formada em Economia pela PUC Rio, com MBA em Finanças pelo IBMEC-RJ e diversos cursos de extensão na FGV RJ, INSEAD e Harvard University (EUA). Durante mais 25 anos atuou em posições no C-Level de empresas como Vale do Rio Doce, NEC do Brasil, Cheminova, Nortel, Cableway Argentina, CertiSign, Cast Group e Supportcomm. Durante sua carreira acumulou ampla experiência na definição e implementação de projetos estratégicos de médio e longo prazo nas áreas de Governança Corporativa, Recursos Humanos, Planejamento Estratégico, Financeiro, Tributaria e de Operações Estruturadas no Brasil e no Exterior. É também sócia fundadora da <a href="https://www.insania.com.br/">Insania Publicidade.</a></p>



<p>Leia outros artigos escritos por Susana Taboas <a href="https://cryptoid.com.br/category/colunistas/susana-taboas/">aqui</a>!&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size" style="letter-spacing:rem">Sobre Crypto ID</p>



<p>Estamos no ar desde 2014 levando aos leitores tendências e soluções disponíveis no mercado de segurança digital para que empresas públicas e privadas, governos e instituições acadêmicas possam utilizem de forma transparente, segura e confiável o meio eletrônico.</p>



<p></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/como-as-empresas-estao-tratando-seus-acervos-digitais/">Como as empresas estão tratando seus acervos digitais?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Recursos de videoconferência asseguram segurança e confiabilidade às assinaturas eletrônicas</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/assinatura-eletronica-e-digital/recursos-de-videoconferencia-aliados-para-seguranca-e-confiabilidade-de-assinaturas-eletronicas/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Regina Tupinambá]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 14:30:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[ASSINATURA CERTA]]></category>
      <category><![CDATA[Assinatura Eletrônica e Digital]]></category>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Documentos Eletrônicos]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Assinatura Digital]]></category>
      <category><![CDATA[assinatura eletrônica]]></category>
      <category><![CDATA[videoconferencia]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=92745</guid>
      <description><![CDATA[<p>Assinatura Certa é uma ferramenta de assinatura eletrônica em que você pode discutir todas as cláusulas do contrato em uma videoconferência que pode ser gravada e vinculada ao processo de assinatura eletrônica.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/assinatura-eletronica-e-digital/recursos-de-videoconferencia-aliados-para-seguranca-e-confiabilidade-de-assinaturas-eletronicas/">Recursos de videoconferência asseguram segurança e confiabilidade às assinaturas eletrônicas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>A startup gaúcha de tecnologia, <a href="https://www.carryinfo.com.br/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Carry Info</a>, apresenta a solução Assinatura Certa que é a primeira Plataforma de Assinaturas Digital com Videoconferência</em></p>



<p>A tecnologia vem evoluindo e assegurando, cada dia mais, que os processos de assinaturas no meio digital sejam seguros e invioláveis. Além disso, a lei brasileira garante a&nbsp;<a href="https://www.assinaturacerta.com.br/validade-juridica" target="_blank" rel="noreferrer noopener">validade jurídica&nbsp;</a>da mesma forma do método de assinatura a punho, em papel.</p>



<p>Um recurso tecnológico, não tão recente, de videoconferência vem facilitando muito o dia-a-dia e teve seu papel fundamental principalmente durante o período pandêmico.</p>



<p>Reuniões a distância, de qualquer lugar do mundo, são possíveis e estão disponíveis gratuitamente para quem possui um dispositivo e internet.</p>



<p>Recentemente, ela vem se mostrando muito útil para questões de confirmação de<br>identidade pessoal e vem sendo aceita e muito usada para isso.</p>



<p>Afinal, ter a gravação da imagem do indivíduo traz a segurança e possibilidade de tornar incontestável diversos processos que antes precisavam ser presenciais.</p>



<p id="h-foi-neste-contexto-que-surgiu-a-vinculacao-de-videoconferencia-a-processos-de-assinatura">Foi neste contexto que surgiu a vinculação de videoconferência aos processos de assinatura.</p>



<p>Alguns documentos exigem mais garantias de segurança jurídica e confirmação de<br>identidade, como contratos complexos em que os assinantes devem estar cientes de todo o conteúdo.</p>



<h2 id="h-como-validar-o-documento-assinado">Como validar o documento assinado?</h2>



<p>No módulo de videoconferência, o documento que será assinado pode ser visualizado, explicações podem ser realizadas com recursos gráficos de anotações, e os assinantes podem confirmar e dar ciência do seu conteúdo e suas cláusulas.</p>



<p>É possível gravar todo este processo e esta gravação fica vinculado ao documento assinado digitalmente e assim, a&nbsp;<a href="https://www.assinaturacerta.com.br/cadastre-se" target="_blank" rel="noreferrer noopener">validade jurídica da assinatura</a>, junto com todos os outros mecanismos de segurança eletrônicos aplicados, torna-se incontestável.</p>



<p>Outro ponto é você estar atento na hora de escolher uma ferramenta que possa assinar de forma simples e qualificada (com certificado digital), visto o crescimento da aquisição de certificados digitais possibilita que muitos documentos possam ser assinados online, com a mesma garantia de fé pública dos cartórios, assim, é recomendado que sua plataforma de assinaturas contemple esta modalidade.</p>



<p>Muito mais que uma caneta virtual, os assinadores digitais vão muito além de um sistema de assinaturas. Eles possuem sistemas avançados de identificação do assinador e são um verdadeiro facilitador dos processos documentais, visto que possuem sistemas de workflow que trazem uma facilidade na comunicação e resolução de tarefas burocráticas, além, é claro, do armazenamento em nuvem que evita extravios e facilita encontrar os documentos.</p>



<p><a href="https://www.assinaturacerta.com.br/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Assinatura Certa&nbsp;</a>é uma ferramenta de assinatura eletrônica em que você pode discutir todas as cláusulas do contrato em uma videoconferência que pode ser gravada e vinculada ao processo de assinatura eletrônica.</p>



<p>É a garantia de ciência do conteúdo completo de um documento assinado, evitando contestações futuras. Além deste recurso exclusivo, a ferramenta também traz um sistema de organizações onde é possível controlar diversas empresas, negócios ou setores na mesma conta.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="epyt-video-wrapper"><iframe loading="lazy"  id="_ytid_14160"  width="630" height="350"  data-origwidth="630" data-origheight="350" src="https://www.youtube.com/embed/niuBus8ZWLg?enablejsapi=1&#038;autoplay=0&#038;cc_load_policy=0&#038;cc_lang_pref=&#038;iv_load_policy=3&#038;loop=0&#038;modestbranding=1&#038;rel=1&#038;fs=1&#038;playsinline=0&#038;autohide=2&#038;theme=dark&#038;color=white&#038;controls=1&#038;" class="__youtube_prefs__  epyt-is-override  no-lazyload" title="YouTube player"  allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen data-no-lazy="1" data-skipgform_ajax_framebjll=""></iframe></div>
</div></figure>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignleft size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Logo_AssinaturaCerta_2021_Box_Small.jpg" alt="" class="wp-image-92729" width="207" height="205" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Logo_AssinaturaCerta_2021_Box_Small.jpg 698w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Logo_AssinaturaCerta_2021_Box_Small-310x307.jpg 310w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Logo_AssinaturaCerta_2021_Box_Small-80x80.jpg 80w" sizes="(max-width: 207px) 100vw, 207px" /></figure></div>



<hr class="wp-block-separator is-style-dots"/>



<p><strong>Saiba mais em Assinatura Certa</strong></p>



<p><a href="https://www.assinaturacerta.com.br" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Assinatura Certa</a> é um produto <a href="https://www.carryinfo.com.br/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Carry Info</a>, localizada em Montenegro/RS e composta por uma equipe com mais de 10 anos de experiência em tecnologia e inovação. </p>



<p>Sua missão é transformar processos e torná-los mais ágeis e confiáveis por meio da tecnologia. Além do Assinatura Certa, possui em seu portfólio sistema de gestão &#8211; Golfin e os produtos Advogado Sign, Contador Sign e HT Gestão.</p>



<p>Acompanhe outros artigos da Assinatura Certa publicados no Crypto ID. <strong><a href="https://cryptoid.com.br/category/assinatura-certa/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Aqui!</a></strong></p>



<div style="height:10px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div style="height:16px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2><strong>Legislação brasileira sobre Identificação Digital</strong> <strong>e Documentos Eletrônicos</strong></h2>



<p>No Brasil a validade de documentos eletrônicos está fundamentada na <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/mpv/antigas_2001/2200-2.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Medida Provisória 2.200-02 /2001 de agosto de 2001</strong></a><strong>.</strong> Recentemente complementada pela <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2019-2022/2020/Lei/L14063.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Lei 14.063 de 23 de setembro de 2020</strong></a> e pelo <a href="https://www.gov.br/conarq/pt-br/legislacao-arquivistica/decretos-federais/decreto-no-10-543-de-13-de-novembro-de-2020" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Decreto nº 10.543, de 13 de novembro de 2020</strong></a>.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-full is-resized"><a href="https://www.getrevue.co/profile/portalcryptoid" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/11/banners-newsletter-crypto-id-728x90-1.jpg" alt="" class="wp-image-85699" width="524" height="64" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/11/banners-newsletter-crypto-id-728x90-1.jpg 728w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/11/banners-newsletter-crypto-id-728x90-1-310x38.jpg 310w" sizes="(max-width: 524px) 100vw, 524px" /></a></figure></div>



<p></p>



<h2 id="h-cadastre-se-para-receber-nossa-newsletter-e-acompanhe-os-melhores-conte-dos-sobre-seguran-a-da-informa-o-aqui">Cadastre-se para receber nossa newsletter e acompanhe os melhores conteúdos sobre <span style="color:#1abfff" class="has-inline-color">segurança da informação</span> aqui!</h2>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/assinatura-eletronica-e-digital/recursos-de-videoconferencia-aliados-para-seguranca-e-confiabilidade-de-assinaturas-eletronicas/">Recursos de videoconferência asseguram segurança e confiabilidade às assinaturas eletrônicas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Arena das Dunas migra para a nuvem e otimiza processos </title>
      <link>https://cryptoid.com.br/seguranca-em-cloud/arena-das-dunas-migra-para-a-nuvem-e-otimiza-processos/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Regina Tupinambá]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Cloud]]></category>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=92954</guid>
      <description><![CDATA[<p>Futebol também é tecnologia: o padrão FIFA na nuvem com apoio de SOU.cloud e Less Click</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/seguranca-em-cloud/arena-das-dunas-migra-para-a-nuvem-e-otimiza-processos/">Arena das Dunas migra para a nuvem e otimiza processos </a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><strong>Futebol também é tecnologia: o padrão FIFA na nuvem</strong> <em>com apoio de SOU.cloud e Less Click</em></p>



<p>O ano era 2014 e todo mundo estava se preparando para a Copa do Mundo no Brasil! Foi assim que nasceu a Arena das Dunas, estádio multiuso em Natal, no Rio Grande do Norte. O sucesso do empreendimento é tamanho que, em alguns dias de jogos, é preciso colocar cerca de 30 mil pessoas para dentro do estádio em meia hora.</p>



<p>Mas, embora o parque tecnológico tenha sido elaborado com tudo o que havia de melhor, o equipamento era de 2012.</p>



<p>Segundo o Alexsandro Souza, Coordenador de TI da Less Click, software house responsável pela TI da Arena das Dunas, isso representava um grande problema. <em>“Não tínhamos mais licenças, garantias, alguns equipamentos já até tinham sido descontinuados. Então pensamos: será que a gente investe nessa arquitetura on-premise ou tentamos uma outra alternativa?”</em></p>



<p>A empresa optou pela computação em nuvem e procurou a Microsoft, que indicou a SOU.cloud, uma de suas parceiras no Brasil, para realizar a migração. <em>“Tivemos diversas reuniões e vários testes até chegarmos ao melhor cenário. A relação custo-benefício ficou ótima para nós. Afinal, podemos ter tudo o que já tínhamos on-premise na rede e ainda com alguns benefícios extras”</em>, conta Souza.</p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignleft size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/SOU.cloud-Moara-Pinto-2.jpeg" alt="" class="wp-image-92960" width="282" height="282" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/SOU.cloud-Moara-Pinto-2.jpeg 253w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/SOU.cloud-Moara-Pinto-2-80x80.jpeg 80w" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" /><figcaption>Moara Pinto</figcaption></figure></div>



<p>Segundo a Account Manager da SOU.cloud, <a href="http://linkedin.com/in/moara-carolina-pinto-026955160" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Moara Pinto</a>, a transformação digital foi ainda mais longe do que o estimado inicialmente: <em>“Começamos a conversa falando de Microsoft 365, mas ficou explícita a vontade de migrar para a nuvem, então decidimos nos aprofundar e trabalhar em um projeto ainda mais robusto”.&nbsp;</em></p>



<p>Hoje, a Arena das Dunas tem o seu AD interno sincronizado com AD externo e tudo está na nuvem. <em>“Melhorou a forma de trabalhar em equipe, de forma colaborativa, diminuindo custos”, explica o Coordenador de TI sobre o novo funcionamento da Less Click junto à Arena das Dunas e outras contas.</em></p>



<p>Uma das maiores demandas é o controle de acesso, principalmente em dias de jogos. Além disso, as vendas acontecem simultaneamente. “O torcedor compra na internet e a compra já é sincronizada com o nosso sistema de acesso. Você pode se posicionar na fila para entrar no estádio, comprar o ingresso pelo celular e já ter a sua entrada liberada, sem passar pela bilheteria. Esse sistema é sincronizado com as catracas dentro da Arena”, explica Souza.</p>



<p>Outro ponto importante da migração para a nuvem é a escalabilidade. “<em>O sistema sempre ficava lento e com indisponibilidades no final do mês. Era um problema recorrente. Já a nuvem é escalável. Se há um período do mês em que precisamos de um processamento melhor, mais memória, mais espaço em disco, eu simplesmente vou no meu painel e dimensiono tudo direitinho”, </em>destaca o Coordenador de TI, “Você pode aumentar e diminuir os processos, garantindo a satisfação dos usuários, que é o objetivo dos profissionais de TI”.</p>



<p>Um caso em que foi necessário escalar de forma rápida é o do primeiro Fla-Flu de todo o Nordeste, que aconteceu na Arena das Dunas, representando o seu recorde de bilheteria. A venda de ingressos ultrapassou a da Copa do Mundo no mesmo estádio. <em>“A demanda chegou a 20 vezes o que estávamos acostumados. Tivemos que aumentar ainda mais a capacidade para atender a procura. Passar por situações como essa atualmente é muito mais tranquilo, já que conseguimos resolver tudo com alguns cliques através da nuvem”.</em></p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignleft size-full"><img loading="lazy" width="293" height="293" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/CTO-da-SOU.cloud-Rodrigo-Castro-2.jpeg" alt="" class="wp-image-92964" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/CTO-da-SOU.cloud-Rodrigo-Castro-2.jpeg 293w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/CTO-da-SOU.cloud-Rodrigo-Castro-2-80x80.jpeg 80w" sizes="(max-width: 293px) 100vw, 293px" /><figcaption>CTO da SOU.cloud, Rodrigo Castro</figcaption></figure></div>



<p>Quanto a parceria com a SOU.cloud, ele não tem dúvidas: “Formamos um time campeão! Eu tenho migrado com segurança e sem medo com a SOU porque sei que o atendimento satisfaz às minhas expectativas. Com a nuvem, não há mais barreiras, estamos trabalhando sem limites”.</p>



<p>Para o CTO da SOU.cloud, Rodrigo Castro, a migração da Arena das Dunas é um modelo para o mundo da TI e o mundo do esporte. </p>



<p><em>“As pessoas podem não perceber, mas a tecnologia está em todo lugar, mesmo em um estádio de futebol. Seja na otimização da compra de ingressos, seja na proteção dos dados de cada torcedor e da própria Arena das Dunas”, </em>destaca.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-dots"/>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/case-2/conheca-a-solucao-de-gestao-de-documentos-com-cloud-hsm-da-kryptus-e-certificados-digitais-da-certisign-ofertada-pela-sirius92860/">Conheça a solução de gestão de documentos com cloud HSM da Kryptus e Certificados Digitais da CertiSign ofertada pela Sirius</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/mercado-financeiro/cloud-computing-tecnologia-que-habilita-open-finance-garante-seguranca-de-dados-e-resolve-desafios-de-instituicoes-que-aderem-ao-novo-sistema/">Cloud Computing: tecnologia que habilita Open Finance garante segurança de dados e resolve desafios de instituições que aderem ao novo sistema</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/marco-zanini-ceo-da-dinamo-networks-fala-sobre-as-novidades-do-mercado-e-a-nova-plataforma-supercloud/">Marco Zanini, CEO da DINAMO Networks, fala sobre as novidades do mercado e a nova plataforma Supercloud</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/thales/thales-e-google-cloud-anunciam-parceria-estrategica-na-franca/">Thales e Google Cloud anunciam parceria estratégica na França</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/seguranca-em-cloud/cloud-computing-abre-espaco-para-digitalizacao-de-diversos-setores/">Cloud computing abre espaço para digitalização de diversos setores</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/seguranca-em-cloud/arena-das-dunas-migra-para-a-nuvem-e-otimiza-processos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Arena das Dunas migra para a nuvem e otimiza processos&nbsp;</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/agronegocio-rural/da-plantacao-a-nuvem-a-jornada-do-agronegocio-na-transformacao-digital/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Da plantação à nuvem: a jornada do agronegócio na transformação digital</a></p>



<p></p>



<h2 id="sobre-o-crypto-id-o-maior-portal-brasileiro-sobre-criptografia-e-identificacao-digital"><strong>Sobre o Crypto ID | O maior Portal Brasileiro sobre Criptografia e Identificação Digital</strong></h2>



<p>O Crypto ID está entre os mais segmentados e conceituados portais brasileiros sobre conteúdo de segurança da informação. Temos foco em soluções que agregam garantias legais às transações feitas nos meios eletrônicos.</p>



<p>Mais de um milhão e oitocentas mil pessoas diferentes acessam o Crypto ID por ano sendo que 67% são profissionais C-Level.</p>



<p>Leitores acessam nosso conteúdo para se atualizarem e obterem conhecimento sobre inovações do mercado brasileiro e internacional.</p>



<p><a href="https://drive.google.com/file/d/1fYtvtZSiGIDKB69N6vxKmGUb6IIsMJso/view" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Saiba mais sobre nós!</a></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-full is-resized"><a href="https://www.getrevue.co/profile/portalcryptoid" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/11/banners-newsletter-crypto-id-728x90-1.jpg" alt="" class="wp-image-85699" width="524" height="64" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/11/banners-newsletter-crypto-id-728x90-1.jpg 728w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/11/banners-newsletter-crypto-id-728x90-1-310x38.jpg 310w" sizes="(max-width: 524px) 100vw, 524px" /></a></figure></div>



<p></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/seguranca-em-cloud/arena-das-dunas-migra-para-a-nuvem-e-otimiza-processos/">Arena das Dunas migra para a nuvem e otimiza processos </a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DIRF 2022: saiba o que é e quem é obrigado a apresentar</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/serasa/dirf-2022-saiba-o-que-e-e-quem-e-obrigado-a-apresentar/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Giovanna Garcia]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 12:31:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Contabilidade]]></category>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[SERASA]]></category>
      <category><![CDATA[certificado digital]]></category>
      <category><![CDATA[Cibersegurança]]></category>
      <category><![CDATA[Proteção de dados]]></category>
      <category><![CDATA[tecnologia]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=92555</guid>
      <description><![CDATA[<p>As informações dispostas na DIRF são cruzadas minuciosamente com as contidas nas declarações do Imposto de Renda</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/serasa/dirf-2022-saiba-o-que-e-e-quem-e-obrigado-a-apresentar/">DIRF 2022: saiba o que é e quem é obrigado a apresentar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>As informações dispostas na DIRF são cruzadas minuciosamente com as contidas nas declarações do Imposto de Renda</em></p>



<p>No Brasil,&nbsp;<strong>as empresas são submetidas a várias obrigações legais</strong>, por isso é muito importante permanecer atento para não ficar perdido diante de burocracias e conseguir estar em conformidade com a legislação. No que tange às obrigações tributárias, a situação é bem parecida.</p>



<p>Sobre as atividades empresariais recai uma enorme gama de impostos e contribuições sociais, impondo obrigações principais e acessórias. Inclusive,&nbsp;há a obrigatoriedade de apresentar a DIRF (Declaração sobre o Imposto de Renda Retido na Fonte).</p>



<p>Surgem muitas dúvidas a respeito do assunto. Por essa razão, preparamos este texto para saná-las. Continue a leitura!</p>



<h2 id="h-o-que-e-dirf"><strong>O que é DIRF?</strong></h2>



<p>Refere-se a uma declaração a qual todas as organizações têm a obrigação de apresentar à RFB (Receita Federal do Brasil), a despeito de como o referido tributo é apurado. Nela há informações sobre as retenções, pagamentos e créditos do Imposto de Renda retido na fonte.</p>



<p>É importante ressaltar que, devido à DIRF ser tida como uma obrigação acessória, a organização que não apresentá-la até o&nbsp;prazo disposto pela legislação pode ser multada e sofrer outras sanções.</p>



<p>As informações dispostas na DIRF são cruzadas minuciosamente com as contidas nas declarações do Imposto de Renda e com o ajuste anual de pessoas físicas. O objetivo é constatar a convergência entre os dados indicados nos arquivos com os dados repassados pela organização a partir da DIRF.</p>



<h3 id="h-para-que-isso-serve"><strong>Para que isso serve?</strong></h3>



<p>A DIRF é uma obrigação tributária anual, com o&nbsp;intuito de comunicar a Receita Federal sobre os rendimentos tributáveis pagos ao empregado no ano anterior.</p>



<p>É feita a emissão da Declaração sobre o Imposto de Renda Retido na Fonte pela fonte pagadora, pessoa física ou pessoa jurídica, com a finalidade de informar para a RF valores de&nbsp;<a href="https://serasa.certificadodigital.com.br/blog/imposto-de-renda/vantagens-de-declarar-o-ir-com-certificado-digital/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">IR</a>&nbsp;que estejam retidos com pagamentos para terceiros e para pagamentos de COFINS, PIS e contribuição social. O fato é que essa prestação de contas ajuda a evitar sonegação fiscal.</p>



<p>A empresa empregadora deve apresentar a DIRF quando o colaborador tem retenção de IRRF (Imposto de Renda na Fonte), ao menos em um pagamento feito em 2021, seja férias, salário, rescisão ou 13º salário. Apenas é descontado o IRRF quando o trabalhador recebe um&nbsp;<strong>valor maior que R$ 1.903,99</strong>&nbsp;em algum dos pagamentos citados.</p>



<h2><strong>Como funciona?</strong></h2>



<p>É preenchida a declaração no próprio sistema da Receita Federal, chamado de&nbsp;PGD (Programa Gerador de Declarações). Todo ano, é feita a atualização do PGD pelo órgão e, após isso, os contribuintes podem acessá-lo de forma gratuita.</p>



<p>Com relação ao prazo limite para enviar a declaração, é justamente a disponibilização do sistema&nbsp;que causa as prorrogações oferecidas pelo governo. Quando o PGD não está aberto ao público a tempo, é concedido um período maior para que as organizações consigam fazer o download, preencher e apresentar a DIRF.</p>



<p>A assinatura do documento é outro elemento relevante acerca da elaboração e do envio da&nbsp;declaração do IR. Devido à declaração ser totalmente eletrônica,<strong>&nbsp;é necessário utilizar um certificado digital</strong>&nbsp;para que haja validade jurídica e segurança das informações encaminhadas à Receita Federal.</p>



<p>Conforme está previsto na IN (Instrução Normativa) n. 1990, da Receita Federal, a DIRF 2022, relativa ao ano-calendário de 2021, deve ser apresentada por meio do PGD DIRF, que é possível encontrar no site da Receita Federal do Brasil.</p>



<p>É importante frisar que, caso seja extinta a pessoa jurídica responsável pela DIRF, devido a modificações societárias como incorporação, liquidação, cisão total ou fusão, esta precisará, ainda assim, apresentar a DIRF do ano-calendário de extinção até o último dia útil do mês posterior em que ocorreu tal evento, salvo se isso tiver acontecido no mês de janeiro.</p>



<p>Isso se deve ao fato de que, nesse caso, será possível apresentar a DIRF até o último dia útil de março do mesmo ano-calendário.</p>



<h2><strong>Quem é obrigado a entregar DIRF?</strong></h2>



<p>A DIRF 2022 é obrigatória para as pessoas jurídicas e físicas:</p>



<p>&#8211; empresas individuais;</p>



<p>&#8211; condomínios edilícios;</p>



<p>&#8211; clubes de investimentos, intermediação de fundos ou instituições administradoras;</p>



<p>&#8211; pessoas que quitaram ou creditaram qualquer montante sobre o qual tenha ocorrido o IRRF, ainda que, somente em um mês do ano-calendário, a seu próprio título ou representando terceiros;</p>



<p>&#8211; filiais que representam pessoas jurídicas com sede em outros países ou suas sucursais;</p>



<p>&#8211; órgãos responsáveis pela gestão de mão de obra em trabalho portuário;</p>



<p>&#8211; pessoas jurídicas de direito público e os fundos públicos a que se refere o art. 71 da Lei nº 4.320/64;</p>



<p>&#8211; associações, caixas ou instituições sindicais de empregados ou empregadores;</p>



<p>&#8211; titulares de serviços de registros e notariais;</p>



<p>&#8211; empresas matrizes de pessoas jurídicas de direito privado estabelecidas no Brasil, abrangendo as beneficiadas por isenções ou imunidades.</p>



<p>Há também os que não tenham feito a retenção do IRRF:</p>



<p>&#8211; candidatos a cargos eletivos, sendo eles titulares, vices e suplentes;</p>



<p>&#8211; pessoas jurídicas e físicas que residem no Brasil e que fizeram o pagamento, remessa, entrega ou crédito à pessoa jurídica ou física residente ou domiciliada no exterior, de valores a título de aplicações nos fundos de investimento que haja conversão de débitos externos, serviços de assistência técnica ou royalties, entre outros serviços técnicos, juros incidente sobre o próprio capital ou comissões em geral, previdência complementar, fretes para o exterior, arrendamentos ou aluguéis, entre outros.</p>



<p>Inclusive, determina a mencionada IN que também haverá a obrigatoriedade de prestar informações ligadas à retenção do IRRF e das contribuições que recaem sobre os pagamentos realizados a pessoas jurídicas pela disponibilização de bens ou pela prestação de serviços, nos termos do art. 64 da Lei nº 9.430, de 27 de dezembro de 1996, apresentadas por:</p>



<p>&#8211; autarquias e instituições públicas federais;</p>



<p>&#8211; órgãos públicos;</p>



<p>&#8211; entidades governamentais, entre elas instituições públicas e sociedades de economia mista;</p>



<p>&#8211; outras entidades com capital social com direito a voto que tenham a maioria, que consigam recursos do Tesouro Nacional e que sejam obrigadas a fazer o registro da sua execução financeira e orçamentária no Siafi (Sistema Integrado de Administração Financeira do Governo Federal).</p>



<h2><strong>Como emitir a DIRF?</strong></h2>



<p>É necessário seguir alguns passos para a emissão da DIRF. Veja!</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 1</strong></p>



<p>Primeiramente, baixe o programa por meio do sistema da Receita Federal, conforme a configuração do dispositivo utilizado.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 2</strong></p>



<p>Depois de baixar e instalar o Programa Gerador da DIRF 2022, clique no ícone para acessá-lo.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 3</strong></p>



<p>O programa abrirá um aviso sobre as novidades para o ano de 2022, então, vá no&nbsp;<strong>X</strong>&nbsp;para fechar a janela.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 4</strong></p>



<p>Logo após, escolha a opção&nbsp;<strong>Nova Declaração</strong>.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 5</strong></p>



<p>Informe o CPF, o ano-calendário 2021 e o nome do trabalhador no bloco&nbsp;<strong>Declaração de Pessoa Física</strong>.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 6</strong></p>



<p>É importante saber que o programa mostrará mais um pop-up sobre os tipos de declarações existentes. Clique em OK, mas não selecione nenhuma das alternativas. Em seguida, confirme.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 7</strong></p>



<p>Digite os dados do responsável pela informação. O preenchimento é feito do seguinte modo: dados cadastrais e beneficiários. Os indivíduos que estão entre o público declarante e não fizeram o envio do documento em um tempo hábil podem sofrer penalidades.</p>



<p>Entre elas, estão multas que variam entre 2% e 20% sobre o Imposto Retido, inclusive valores que podem atingir até R$ 500. Hoje em dia, a Receita Federal possibilita que o declarante utilize os dados cadastrais do ano passado e complete somente com os lucros ou custos do ano atual. Assim, é possível otimizar o acesso e simplificar o preenchimento das informações.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 8</strong></p>



<p>Agora, ao lado esquerdo superior da tela, é preciso selecionar&nbsp;<strong>Rendimentos Tributáveis</strong>.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 9</strong></p>



<p>Digite o nome, o CPF do trabalhador e escolha o código da receita:&nbsp;<strong>0561 – Rendimentos do Trabalho Assalariado</strong>.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 10</strong></p>



<p>Lance os dados de acordo com os pagamentos efetuados ao seu funcionário no ano de 2021.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 11</strong></p>



<p>Nesse momento, é necessário clicar em&nbsp;<strong>Informações Complementares</strong>, emitir o Informe de Rendimentos, analisar se as informações batem com os dados encontrados no Informe de Rendimentos do eSocial.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 12</strong></p>



<p>Vá em&nbsp;<strong>Verificar Pendências</strong>&nbsp;a fim de se certificar de que, se existirem erros ou dados faltantes, sejam retificados e, só depois, a transmissão da DIRF seja concretizada.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 13</strong></p>



<p>Após corrigir os erros existentes, clique em&nbsp;<strong>Gravar declaração para entregar à RFB</strong>&nbsp;e, depois, em&nbsp;<strong>Avançar</strong>.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 14</strong></p>



<p>Escolha o local de transmissão e vá em&nbsp;<strong>Avançar</strong>&nbsp;novamente.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 15</strong></p>



<p>Selecione a alternativa&nbsp;<strong>Transmitir agora</strong>&nbsp;e desmarque a opção para transmissão com Certificado Digital. Logo em seguida clique em&nbsp;<strong>Avançar</strong>.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 16</strong></p>



<p>Vá em&nbsp;<strong>Concluir</strong>&nbsp;e marque a opção&nbsp;<strong>Emissão do recibo marcada</strong>.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 18</strong></p>



<p>Em seguida, imprima o recibo de entrega, que é o comprovante de que a Declaração foi entregue. Ele será importante se houver a necessidade de retificá-la.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 19</strong></p>



<p>Com o Informe de Rendimentos impresso, esse documento deverá ser entregue ao funcionário para que ele possa realizar a sua&nbsp;<a href="https://serasa.certificadodigital.com.br/blog/imposto-de-renda/o-que-acontece-se-eu-nao-declarar-o-meu-imposto-de-renda/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">declaração de IR</a>&nbsp;de pessoa física.</p>



<p>&#8211; <strong>Etapa 20</strong></p>



<p>Agora é só imprimir a Declaração Completa e arquivá-la junto aos documentos do seu empregado.</p>



<h2><strong>Quais são os principais pontos de atenção da DIRF?</strong></h2>



<p>Compreender o que é DIRF não se limita somente ao que fazer para enviá-la. Na verdade, a obrigação do contribuinte não chega ao fim depois da remessa desse arquivo.</p>



<p>Após realizar todos os procedimentos citados, é crucial entregar a relação de rendimentos aos funcionários que conseguiram renda igual ou maior à exigida pelo Fisco, assim como a relação dos valores quitados, de forma individual, a respeito da contribuição à Previdência Social e também aos planos de saúde.</p>



<p>Devido aos colaboradores terem de utilizar esse documento para preencher as suas declarações do IR, é essencial que eles verifiquem exatamente tudo o que foi comunicado na DIRF, com o intuito de não darem margem a divergências.</p>



<p>Caso não haja vínculo empregatício, a organização precisa comunicar todas as transações inclusas na DIRF,&nbsp;<strong>maiores que 6 mil reais</strong>, por mais que não tenha havido retenção de imposto.</p>



<p>Se a empresa tiver informações sobre o valor anual de reembolso das despesas médicas pagas pelo plano de saúde privado oferecido aos funcionários (em formato empresarial), é possível declarar tais números nos campos correspondentes às despesas efetivadas no ano-calendário.</p>



<p>Seja por fazer a declaração com erros ou apresentá-la fora do prazo, a forma mais eficaz de evitar ou resolver problemas como esses é ter profissionais que contem com qualificação para solucionar as demandas a tempo.</p>



<p>É preciso que eles se atualizem com frequência, visto que, como já foi dito, as regras da DIRF sofrem alterações da Receita Federal. Os funcionários têm à disposição ferramentas que ajudam no processo e asseguram confiabilidade nos dados apresentados.</p>



<h2><strong>Como fazer a retificação da DIRF?</strong></h2>



<p>É possível efetuar esse processo realizando os seguintes passos:</p>



<p>&#8211; acesse o Programa Gerador de Receitas;</p>



<p>&#8211; ache a ficha do contribuinte;</p>



<p>&#8211; clique na alternativa&nbsp;<strong>Declaração Retificadora</strong>;</p>



<p>&#8211; comunique o número do recibo da Declaração Original (se esta informação não for encontrada, e a opção DARF para entregar estiver gravada — vá em&nbsp;<strong>Declaração/ Imprimir/ Recibo de Entrega</strong>. Porém, caso não esteja gravada, é só gravar novamente com as mesmas informações para que o número seja recuperado).</p>



<h2><strong>O que ocorre depois da emissão e envio da DIRF?</strong></h2>



<p>Além de todo esse conteúdo sobre o que é DIRF e a sua finalidade, é importante compreender o que acontece após a sua empresa gerar e fazer o envio desse documento, assim como o que o torna tão essencial.</p>



<p>Como falado anteriormente, o intuito de tal declaração é evitar que impostos sejam sonegados por parte de pessoas físicas e jurídicas. Dessa forma, esse documento é utilizado a fim de que o governo faça uma fiscalização para saber se as empresas estão cumprindo da maneira correta todas as regras de recolhimento do Imposto de Renda.</p>



<p>A organização precisa disponibilizar aos seus colaboradores todos os documentos que possam comprovar as deduções e retenções do IR e a natureza, além da quantia recebida. Caso sejam trabalhadores assalariados, é necessário que isso aconteça se o montante pago a ele no ano anterior for um&nbsp;valor igual ou superior a R$ 28.559,70.</p>



<p>Porém, se não houver vínculo empregatício, como um trabalhador autônomo, por exemplo, ele precisa ser avisado se o seu pagamento for&nbsp;maior do que R$ 6 mil, por mais que não tenha ocorrido retenção de imposto.</p>



<p>Por fim, a DIRF é uma obrigação comum aos que, todos os anos, têm de apresentá-la, ou seja, ela se torna parte da cultura da empresa. O fato é que a Receita Federal tem um rigor maior quanto à demonstração dos rendimentos. Por essa razão, quem precisa declarar deve ter esse mesmo compromisso, evitando multas.</p>



<p>Fonte: <a href="https://serasa.certificadodigital.com.br/blog/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Blog Serasa Certificado Digital </a></p>



<div class="wp-container-2 wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container">
<p><strong>Serasa Experian</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-large is-resized"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/01/logo-serasa-800x439.png" alt="" class="wp-image-71732" width="263" height="144" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/01/logo-serasa-800x439.png 800w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/01/logo-serasa-300x165.png 300w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/01/logo-serasa-768x421.png 768w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/01/logo-serasa.png 1200w" sizes="(max-width: 263px) 100vw, 263px" /></figure></div>



<p>A <a href="http://www.serasaexperian.com.br">Serasa Experian</a> é líder na América Latina em serviços de informações para apoio na tomada de decisões das empresas. </p>



<p>No Brasil, é sinônimo de solução para todas as etapas do ciclo de negócios, desde a prospecção até a cobrança, oferecendo às organizações as melhores ferramentas, nas quais são embarcadas as informações do maior bureau de crédito do país, que também inclui os dados do Cadastro Positivo. </p>



<p>Com profundo conhecimento do mercado brasileiro, conjuga a força e a tradição do nome Serasa com a liderança mundial da Experian. Criada em 1968, uniu-se à Experian Company em 2007. Responde on-line/real-time a 6 milhões de consultas por dia, auxiliando 500 mil clientes diretos e indiretos a tomar a melhor decisão em qualquer etapa de negócio.</p>



<p>Constantemente orientada para soluções inovadoras, a Serasa Experian vem contribuindo para a transformação do mercado de soluções de informação, com a incorporação contínua dos mais avançados recursos de inteligência e tecnologia.</p>



<p>Acesse o site da <a rel="noreferrer noopener" href="https://serasa.certificadodigital.com.br/" target="_blank"><strong>Serasa Experian Certificado Digital</strong></a> e acompanhe o conteúdo publicado pelo CRYPTO ID <a href="https://cryptoid.com.br/category/serasa/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>aqui</strong></a>!</p>
</div></div>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/serasa/caiu-na-malha-fina-saiba-como-resolver/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Caiu na malha fina? Saiba como resolver</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/serasa/qual-o-melhor-certificado-digital-descubra-o-ideal-para-a-sua-necessidade/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Qual o melhor Certificado Digital? Descubra o ideal para a sua necessidade</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/serasa/imposto-de-renda-saiba-o-que-deve-ser-declarado/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Imposto de Renda: saiba o que deve ser declarado</a></p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><a href="https://www.youtube.com/channel/UC6Kpek8qqNlWdVJ-aA_xtoQ" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022.png" alt="" class="wp-image-87742" width="580" height="115" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022.png 600w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022-310x62.png 310w" sizes="(max-width: 580px) 100vw, 580px" /></a></figure>



<p></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/serasa/dirf-2022-saiba-o-que-e-e-quem-e-obrigado-a-apresentar/">DIRF 2022: saiba o que é e quem é obrigado a apresentar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Algoritmo Vicinity muda funcionalidades do Google</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/algoritmo-vicinity-muda-funcionalidades-do-google/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Giovanna Garcia]]></dc:creator>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 23:21:41 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Cibersegurança]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Proteção de dados]]></category>
      <category><![CDATA[tecnologia]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=92946</guid>
      <description><![CDATA[<p>O Vicinity prioriza a proximidade de um estabelecimento e compreende que o Google aumentou o peso de fatores de proximidade </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/algoritmo-vicinity-muda-funcionalidades-do-google/">Algoritmo Vicinity muda funcionalidades do Google</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>O&nbsp;Vicinity&nbsp;prioriza a proximidade de um estabelecimento e compreende que o Google aumentou o peso de fatores de proximidade em sua classificação local</em></p>



<p>Anunciado há alguns meses, o novo algoritmo do Google,&nbsp;Vicinity, que pode ser entendido como “Vizinhança” é uma ferramenta criada para otimizar e oferecer respostas mais relevantes aos usuários que realizam pesquisas locais.&nbsp;</p>



<p>O Vicinity prioriza a proximidade de um estabelecimento e compreende que o Google aumentou o peso de fatores de proximidade em sua classificação local. </p>



<p>Estabelecimentos nos arredores terão mais chances de aparecer em primeiro lugar na página quando estiverem associados ao termo pesquisado. Isso impede que empresas se utilizem das palavras-chaves em excesso para ganhar vantagem.</p>



<p>Sobre as mudanças na nova ferramenta, o&nbsp;CEO e Co-founder da HubLocal, Felipe Caezar, afirma que a inovação é&nbsp;determinante na pesquisa. “<em>O impacto das palavras-chave não é mais o mesmo. Atualmente pode ter um efeito prejudicial para aqueles que exageram nessa estratégia</em>”.</p>



<p>“<em>Os atuais algoritmos dos buscadores são capazes de detectar as possíveis manipulações ‘keyword stuffing’ e penalizam os sites que a utilizam. Esta tática era utilizada para garantir visibilidade a empresas locais, independente da sua proximidade ou não com o usuário</em>”, diz Caezar.</p>



<p>Porém, não significa que as palavras-chaves deixaram de funcionar como ferramenta. Para entender melhor como o Google determina a classificação local, três pontos devem ser considerados:&nbsp;<strong>relevância</strong>, que é quanto o seu negócio corresponde ao perfil procurado pelo usuário;&nbsp;<strong>distância</strong>: que é quando a distância entre o resultado de pesquisa e o termo local pesquisado; e por fim, o&nbsp;<strong>destaque</strong>: que é quando se mede o nível de popularidade de uma empresa no online e offline.</p>



<p>Caezar&nbsp;explica que mesmo quando a sua empresa não for a mais próxima, ela ainda pode ser considerada a melhor opção para o usuário naquele momento. </p>



<p>Isso porque o Google continua favorecendo negócios que oferecem informações relevantes, como: perfis completos e verificados, horários de funcionamento atualizados, gerenciamento de avaliações e fotos, entre outros.</p>



<p>“<em>Mais do que nunca, é importante reforçar essas estratégias. A chegada do Vicinity mostra que precisamos estar atentos e preparados às frequentes mudanças nas exigências de grandes mecanismos de busca na internet</em>”</p>



<p>O algoritmo também chegou junto a uma mudança no design dos três primeiros resultados de busca (conhecido como “Local-3-Pack”), o qual oferece uma visão mais ampla do mapa.</p>



<p>A HubLocal aumenta a presença digital do seu negócio, adequando-se a todas as diretrizes de boas práticas do Google.</p>



<p><strong><em>Sobre a <a href="https://hublocal.com.br/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">HubLocal</a>&nbsp;</em></strong></p>



<p><em>Startup que faz com que as empresas sejam encontradas de forma automatizada em mais de 50 mapas e listas da internet. Investida por Anjos do Brasil, Eduardo Gouveia (Ex-Cielo), Américo Pereira Filho (Ex-FedEx) e Bossanova Investimentos, a empresa fundada em 2019, por Felipe Caezar e Rodrigo Coifman, conta com clientes, como: Google, Rede D&#8217;or São Luiz, Pague Menos, entre outros.</em></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/criptografia/a-proxima-geracao-de-protecao-de-dados-de-alto-desempenho-um-novo-algoritmo-fpe/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">A próxima geração de proteção de dados de alto desempenho: um novo algoritmo FPE</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/china-cria-a-primeira-regulacao-para-algoritmos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">China cria a primeira regulação para algoritmos</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/algoritmo-criado-por-brasileiros-e-premiado-em-desafio-internacional-de-inteligencia-artificial/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Algoritmo criado por brasileiros é premiado em desafio internacional de inteligência artificial</a></p>



<h2 id="h-crypto-id-no-tiktok-conheca-essa-novidade">Crypto ID no TikTok? Conheça essa Novidade! </h2>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignleft size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/04/tiktok-logo-B9AC5FE794-seeklogo.com_.png" alt="" class="wp-image-91556" width="92" height="107"/></figure></div>



<p>Ótimo pra você assistir e compartilhar com a família e amigos. </p>



<p>Dá uma olhadinha <strong><a href="https://www.tiktok.com/@portalcryptoid" target="_blank" rel="noreferrer noopener">aqui!</a></strong> e se inscreva no canal. </p>



<p></p>



<div style="height:15px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/algoritmo-vicinity-muda-funcionalidades-do-google/">Algoritmo Vicinity muda funcionalidades do Google</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Dia das Mães lança atenção sobre segurança do e-commerce</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/dinamo-networks/dia-das-maes-lanca-atencao-sobre-seguranca-do-e-commerce/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Livia Maria dos Santos]]></dc:creator>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 18:49:03 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Dinamo Networks]]></category>
      <category><![CDATA[e-commerce]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[dia das mães]]></category>
      <category><![CDATA[e-Commerce]]></category>
      <category><![CDATA[tecnologia]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=92924</guid>
      <description><![CDATA[<p>Uma das maneiras mais indicadas para reforçar a segurança do e-commerce é implementando o segundo fator de autenticação dos usuários</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/dinamo-networks/dia-das-maes-lanca-atencao-sobre-seguranca-do-e-commerce/">Dia das Mães lança atenção sobre segurança do e-commerce</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>Uma das maneiras mais indicadas para reforçar a segurança do e-commerce é implementando o segundo fator de autenticação dos usuários</em></p>



<p>Golpes e fraudes crescem durante o período e certificado digital é melhor opção para os lojistas evitarem prejuízos financeiros.</p>



<p>Com a proximidade de datas comemorativas o comércio adquire um alto número de vendas, principalmente no Dia das Mães, que tem a segunda maior movimentação financeira depois do Natal. Mesmo com a inflação e a alta dos preços, um levantamento realizado pela Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas (CNDL) mostrou que 79% dos consumidores devem realizar ao menos uma compra para a data esse ano, devendo ser, em sua maioria, de forma online. É o que mostra a pesquisa realizada pelo Mercado Ads, plataforma de anúncios do Mercado Livre, em que 91% dos clientes estão utilizando o meio digital para encontrar o presente do Dia das Mães.</p>



<p>O grande número de buscas e de compras digitais chama a atenção de criminosos que se aproveitam do forte apelo emocional da data para realizar golpes e fraudes. Só em 2021, foram impedidos R$ 23 milhões em fraudes no mesmo período, de acordo com a Konduto, empresa antifraude para pagamentos on-line. O levantamento reforça a importância de o e-commerce reforçar a sua segurança, não somente para proteger os dados dos clientes, mas também para evitar altos prejuízos. “No Brasil, existem 4 tentativas de fraudes financeiras online por minuto”, conta <strong>Ronaldo Eschiezaro, diretor comercial da DINAMO Networks, especialista em segurança digital</strong>.</p>



<h3><strong>Entre os principais golpes para se atentar no Dia das Mães, estão:</strong></h3>



<p><strong>&#8211; Compra confirmada</strong>: o mais aplicado em 2021, onde o golpista utiliza um falso comprovante de pagamento e envia para o vendedor, fazendo ele acreditar que o valor da compra já foi depositado.</p>



<p><strong>&#8211; Roubo de dados:</strong> em que os fraudadores induzem o alvo a clicar em links maliciosos enviados por mensagens e e-mails ou enviam sites falsos de uma loja conhecida.</p>



<p><strong>&#8211; Anúncios falsos:</strong> são inseridos anúncios de produtos com promoções chamativas nas plataformas de compra e venda, com o objetivo de atrair as vítimas.</p>



<p><strong>&#8211; Invasão de conta:</strong> os golpistas conseguem acesso às credenciais da vítima através do vazamento de dados ou de brechas na segurança.</p>



<h3><strong>Como reforçar a segurança do e-commerce</strong></h3>



<p>Uma das maneiras mais indicadas para reforçar a segurança do e-commerce é implementando o segundo fator de autenticação dos usuários. “Para combater as fraudes, é preciso uma solução que valide a identidade dos usuários e dispositivos em dois momentos, como a DINAMO OTP, da DINAMO Networks. Com a geração de senhas dinâmicas que se alteram a cada 30 segundos, toda operação no e-commerce fica mais segura, porque é impossível copiar a senha e usá-la novamente”, <strong>explica Ronaldo Eschiezaro</strong>.</p>



<p>Outra opção é a solução em HSM, que faz a guarda segura de chaves, melhora a performance e tem suporte em ambientes mobile como Android e IOS, podendo ser utilizada e integrada em todos os procedimentos. “Os cofres digitais são, atualmente, a opção de segurança mais utilizada em e-commerces, <em>internet banking</em>, aplicativos e demais serviços online, por oferecer a proteção e o gerenciamento de dados em um só lugar, com o uso da criptografia”, finaliza.</p>



<h3 id="h-dicas-de-seguranca-para-os-consumidores"><strong>Dicas de segurança para os consumidores</strong></h3>



<p>Não são somente os donos do e-commerce que devem tomar medidas de segurança. A vasta quantidade de lojas virtuais e de truques utilizados pelos golpistas, principalmente nas datas comemorativas, tornam extremamente necessário que os consumidores tenham muito cuidado e realizem ações preventivas para garantir compras seguras, como:</p>



<p>&#8211; Não salvar os dados pessoais no navegador</p>



<p>&#8211; Utilizar o cartão virtual nas compras online</p>



<p>&#8211; Ficar atento à fatura</p>



<p>&#8211; Não acreditar em promoções fora do comum</p>



<p>&#8211; Usar aplicativos e acessar sites confiáveis e verificados</p>



<p>&#8211; Usar senhas difíceis e diferentes em cada plataforma</p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/dinamo-networks/pix-ultrapassa-cartoes-em-numero-de-transacoes-e-gera-alerta-para-riscos-de-novos-vazamentos-e-golpes/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">PIX ultrapassa cartões em número de transações e gera alerta para riscos de novos vazamentos e golpes</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/dinamo-networks/guerra-cibernetica-como-seguir-recomendacao-dos-eua-e-reforcar-a-seguranca-tecnologica-das-empresas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Guerra Cibernética: Como seguir recomendação dos EUA e reforçar a segurança tecnológica das empresas</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/dinamo-networks/dinamo-networks-recebe-certificacao-internacional-fips-em-ciberseguranca/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">DINAMO Networks recebe Certificação Internacional FIPS em Cibersegurança</a></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-large is-resized"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/05/dinamo_dark-logo-transparente.png" alt="" class="wp-image-59709" width="186" height="50"/></figure></div>



<p><strong>Sobre a <a href="https://www.dinamonetworks.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">DINAMO NETWORKS</a></strong> Fabrica diversos modelos de Hardware Security Module (HSMs), ou, cofres digitais, para guarda segura e gerenciamento de certificados e chaves criptográficas. </p>



<p>Os equipamentos conferem sigilo e garantem integridade de informações críticas aos negócios dos clientes, por meio de diversas funcionalidades. </p>



<p>Para o mercado SMB a DINAMO Networks desenvolveu o HSM DINAMO Pocket, que faz a guarda e a gestão segura de 200 certificados digitais. Em 2021 lançou a primeira plataforma mundial de soluções de segurança de criptografia e identidade digital em nuvem, a DINAMO Super Cloud, com ofertas de anonimização de dados, para atender a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) e projetos do PIX.</p>



<p>Visite o DINAMO <a href="https://marketplace.dinamonetworks.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Market Place</strong></a></p>



<p>Leia outros artigos sobre a Dinamo <strong><a href="https://cryptoid.com.br/category/dinamo-networks/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">aqui!</a></strong><br></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/dinamo-networks/dia-das-maes-lanca-atencao-sobre-seguranca-do-e-commerce/">Dia das Mães lança atenção sobre segurança do e-commerce</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Page Caching using memcached 
Content Delivery Network via Amazon Web Services: CloudFront: static.cryptoid.com.br
Minified using memcached

Served from: cryptoid.com.br @ 2022-05-05 19:41:15 by W3 Total Cache
-->