<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <lastBuildDate>Thu, 05 May 2022 18:41:11 -0400</lastBuildDate>
    <title>Tecnologia - Notícias, Análises, Dicas e Especiais - iG</title>
    <description>Acompanhe as últimas notícias sobre tecnologia no iG além de análises, dicas e especiais sobre internet, smartphones, computadores, tablets e muito mais.
</description>
    <link>https://tecnologia.ig.com.br</link>
    <atom:link href="https://tecnologia.ig.com.br/rss/v1/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">6274349d19b10cd8275cf9d0</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 16:36:10 -0400</pubDate>
      <title>Sistema da VTEX para lojas online expõe dados e preocupa especialistas</title>
      <description>Pesquisadores apontam que sistema de checkout utilizado por lojas como Drogaria São Paulo e Universal Music pode facilitar golpes por meio de engenharia social</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig1.akamaized.net/bancodeimagens/4z/d5/ct/4zd5cto62psletrn80kppbyv1.jpg"><figcaption>Dados de usuários são expostos<span class="copyright">Unsplash/Markus Spiske </span></figcaption></figure><p>Uma insegurança encontrada nos sistemas da VTEX para lojas online pode funcionar como gatilho para golpistas roubarem dados de usuários. Segundo apuração feita pelo Tecnoblog, é possível ter acesso, de forma parcial, a nome, endereço, número de telefone e cartão de crédito sem a necessidade de fazer login. Drogaria São Paulo e Universal Music Store são exemplos de lojas que usam a ferramenta. </p><p>Ao acessar a loja online da Drogaria São Paulo, foi possível notar que, ao finalizar o pagamento, o sistema pede apenas o e-mail de cadastro no site — sem a necessidade de senha para isso. O mesmo aconteceu ao fazer uma compra na Universal Music Store.</p><p>Assim que o e-mail é informado pelo usuário, uma série de dados cadastrados anteriormente na plataforma são exibidos de maneira pseudonimizada. Ou seja, parcialmente ocultados por asteriscos.</p><p>Vale ressaltar que a plataforma ainda exige o código de verificação do cartão de crédito (CVV) para fechar a compra.</p><p>Essa tecnologia é conhecida como SmartCheckout, que promete agilizar o processo de compra em lojas online. Apesar de ser mais prática, a divulgação desses dados — mesmo que ocultados — pode ser um problema.</p><h3>É aí que mora o perigo</h3><p>Atualmente, endereços de e-mail circulam livremente pela internet, principalmente após grandes vazamentos de dados ocorridos nos últimos meses.</p><p>Um golpista com tempo livre e uma planilha de endereços na mão pode, por exemplo, ter acesso aos sistemas da Drogaria São Paulo e da Universal Music sem qualquer barreira de proteção.</p><p>Dessa forma, seria possível entrar em contato com clientes em busca de dados completos — como o de cartão de crédito e CPF.</p><p>Isso seria possível com engenharia social — quando um criminoso se passa por alguma pessoa ou empresa para conseguir informações sensíveis e aplicar golpes. Veja um exemplo de mensagem que poderia ser enviada pelos golpistas:</p><p><em>"Fulano de Tal,</em></p><p><em>Endereço: Aven*****, Orlan*****, São*****/SP</em> <em>Telefone com final 3566 e e-mail tecnoblog@tecnoblog.net.</em></p><p><em>Seu cartão com final 0076 foi usado no Tecnoblog no dia 04/05.</em> <em>Acesse o link abaixo para confirmar ou contestar a compra.</em></p><p><em>(link para página falsa)"</em></p><p>Os dados mencionados em negrito podem ser obtidos sem login, apenas informando um e-mail nas lojas que fazem o uso dessa tecnologia.</p><h3>O que dizem os especialistas</h3><p>O Tecnoblog entrou em contato com Hector Grecco e Pedro Saliba, pesquisadores e especialistas em segurança da informação, para verificar a segurança do sistema.</p><p>"Isso não é nada seguro. Apesar de ocultarem parcialmente as informações, só de o golpista confirmar os quatro últimos dígitos de telefone já é um sinal para um usuário pensar que se trata de um contato legítimo de uma empresa. Se ele sabe seus quatro últimos dígitos do telefone, sabe que você mora em determinada rua e ainda te passa os últimos números do seu cartão de crédito, é possível fazer engenharia social para poder recuperar as informações do cliente. O ideal seria não ter esse checkout apenas com e-mail, mas também exigir uma senha para ter acesso aos dados, mesmo que anonimizados", afirma Grecco.</p><p>Pedro Saliba, pesquisador do Data Privacy Brasil e especialista em vazamentos e golpes cibernéticos, diz que "muitos sites salvam informações básicas para facilitar a vida de consumidores".</p><p>No entanto, "o fato de ter acesso a dados pseudonimizados pode trazer mais riscos por conta da verossimilhança das informações. Ou seja, entrar em contato apontando nome, endereço e o final do cartão de crédito pode simular uma requisição legítima".</p><p>Além disso, o processo de engenharia social citado por Grecco abusa das vulnerabilidades humanas. Pedro também trouxe detalhes sobre esse tipo de golpe.</p><p>"Um desafio sobre lidar com golpes digitais é exatamente a criatividade de quem está aplicando e buscando vantagens indevidas, geralmente utilizando técnicas de engenharia social, um método para obtenção de dados e informações digitais. Nesse caso, é relevante observar não apenas a possibilidade de engenharia social, mas a capacidade subjetiva de terceiros para reverter o processo de anonimização empregado. As empresas vão precisar balancear a experiência de usuário com a proteção de dados, adotada desde a concepção dos produtos e serviços", explica.</p><h3>VTEX garante que tecnologia é segura</h3><p>Procurada pelo Tecnoblog, a Drogaria São Paulo encaminhou a nossa solicitação para a própria VTEX, responsável por seu sistema de vendas.</p><p>A empresa, por sua vez, informou que a tecnologia conhecida como SmartCheckout apresenta padrão PCI-DSS de segurança em pagamentos, já que os dados do usuário são exibidos de forma anonimizada. "A tecnologia SmartCheckout foi desenvolvida pela VTEX para proporcionar uma maneira rápida e segura de comprar um produto nas lojas online que utilizam nossa plataforma", disseram.</p><p>"Caso um terceiro tente acessar informações de outro consumidor, o dado apresentado é anonimizado de forma certificada pelo padrão PCI-DSS de segurança em pagamentos, ou seja, não representa uma informação completa. A VTEX ressalta que tem como prioridade a segurança das informações de todos que utilizam sua plataforma, e emprega tecnologia de ponta para o monitoramento constante em todos os seus domínios, seguindo todas as regulamentações do setor", continuaram.</p><p>No entanto, a plataforma não se pronunciou sobre a possibilidade de golpistas abusarem do sistema, uma vez que não há necessidade de login para encontrar dados parcialmente cobertos.</p><p>Também entramos em contato com a Universal Music, mas não tivemos retorno até o fechamento desta matéria.</p><h3>O que diz a LGPD</h3><p>O artigo 12 da Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais cita que o "dado anonimizado é aquele que, originariamente, era relativo a uma pessoa, mas que passou por etapas que garantiram a desvinculação dele a essa pessoa".</p><p>Entretanto, não é isso que acontece nos sistemas da VTEX, visto que é possível reverter o processo. "Um dado só é considerado efetivamente anonimizado se não permitir que, via meios técnicos e outros, se reconstrua o caminho para descobrir quem era a pessoa titular do dado. Se de alguma forma a identificação ocorrer, então ele não é, de fato, um dado anonimizado e sim, apenas, um dado pseudonimizado e estará, então, sujeito à LGPD", diz a lei.</p><h3>Na dúvida, desconfie!</h3><p>A criatividade do ser humano é algo incrível, mas também pode ser usada para o mal. Além da necessidade das empresas de oferecerem sistemas seguros ao consumidor, é importante fazer o dever de casa para não cair nesse tipo de golpe.</p><p>Inúmeras formas de roubar dados dos usuários são pensadas e executadas todos os dias, por isso, sempre desconfie. Recebeu alguma mensagem que pareça suspeita ou que não faz parte da sua rotina? Nesse caso, a recomendação dos especialistas é entrar em contato diretamente com a empresa ou instituição da suposta mensagem para confirmar a veracidade. Além disso, nunca clique em links suspeitos ou repasse seus dados pessoais, mesmo que a mensagem contenha informações sobre você.</p><p>Até porque, com os inúmeros vazamentos de dados que já aconteceram — e ainda acontecem — não é difícil que uma parte de nossas informações sensíveis já esteja nas mãos de outras pessoas.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/sistema-vtex-expoe-dados-pessoais.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (Tecnoblog)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62742cc959ccc99f68333c4e</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 16:03:58 -0400</pubDate>
      <title>WhatsApp dobra limite de participantes em grupos, mas não no Brasil</title>
      <description>Empresa diz que vai testar novidade em outros países antes de trazê-la para cá</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig1.akamaized.net/bancodeimagens/5d/zq/tu/5dzqtuodneyvgoi0e2pzzueis.jpg"><figcaption>WhatsApp terá grupos maiores<span class="copyright">Unsplash/Mourizal Zativa </span></figcaption></figure><p class="  ">O WhatsApp liberou nesta quinta-feira (5) três novas ferramentas, dentre elas a capacidade de adicionar até 512 pessoas em um grupo - o limite atual é de 256 membros, a metade. </p><p>O recurso, porém, não chegará imediatamente ao Brasil. "Com base exclusivamente em nossa estratégia de longo prazo para o Brasil, esta última funcionalidade só será implementada após ser testada em outros mercados", declarou o WhatsApp.</p><p>O mensageiro está tendo mais cuidado ao adicionar novas ferramentas no país que possam aumentar a disseminação de desinformação, como é o caso com o aumento do número de membros em grupos.</p><p>Quando <a href="https://tecnologia.ig.com.br/2022-04-14/whatsapp-anuncia-comunidades-reacao-emoji.html.ampstories">anunciou as Comunidades</a>, que permitem que membros de vários grupos recebam avisos de forma massiva, o WhatsApp afirmou que o recurso só chegaria ao Brasil após as eleições deste ano, a fim de não interferir no processo eleitoral.</p><h3>Outras novidades </h3><p>Nesta quinta, o WhatsApp também anunciou que <a href="https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/whatsapp-reacoes-emojis-lancamento.html">está liberando as reações com emojis a mensagens</a> e a possibilidade de enviar arquivos de até 2GB. Os arquivos continuarão sendo protegidos com criptografia de ponta a ponta.</p><p>"Isso é um avanço em relação ao limite anterior, que era de 100 MB. Acreditamos que esse novo limite será muito útil para a colaboração em pequenas empresas e grupos escolares. Recomendamos o uso de Wi-Fi para o envio de arquivos grandes. Além disso, um contador aparecerá quando você enviar ou baixar arquivos, para que você saiba quanto tempo falta para que a transferência seja concluída", anunciou o WhatsApp.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/whatsapp-dobra-limite-participantes-grupos-nao-brasil.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62741fb019b10cd8275cf990</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 15:33:07 -0400</pubDate>
      <title>Celular da Xiaomi é o mais procurado no Brasil; confira o top 10</title>
      <description>Smartphones intermediários são os mais queridos pelos brasileiros</description>
      <content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/celular-xiaomi-mais-procurado-brasil-top-10.html.ampstories</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62741be919b10cd8275cf988</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 14:51:35 -0400</pubDate>
      <title>Fortnite volta ao iPhone, mas não através da App Store</title>
      <description>Xbox Cloud Gaming permite que o jogo rode diretamente no navegador</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig1.akamaized.net/bancodeimagens/5g/4u/c4/5g4uc4ivvz2rpned2afgv37cv.jpg"><figcaption>Fortnite está disponível em iPhones<span class="copyright">Reprodução </span></figcaption></figure><p>O Fortnite está de volta aos dispositivos com iOS por conta de uma parceria entre Epic Games e Microsoft. Depois do jogo ser banido da App Store por conta de uma briga judicial com a Apple, ele está de volta a iPhones e iPads através do Xbox Cloud Gaming, e não como aplicativo. </p><p>A plataforma permite que o game, entre vários outros, rode pelo navegador, o que também é possível em dispositivos com Windows e Android. Para acessar o Fortnite, não é necessário ter uma assinatura ativa no Xbox Game Pass.</p><p>Através da plataforma, já para jogar Fortnite tanto pelo controle na tela quanto por um joystick compatível.</p><p>Para jogar o game no iOS, basta acessar o <a href="https://www.xbox.com/play]">site oficial do Xbox Cloud Gaming</a>, fazer login com uma conta da Microsoft (ou criar uma nova) e selecionar o Fortnite.  </p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/fortnite-volta-iphone-xbox-cloud-gaming.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">627412ab59ccc99f68333c27</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 14:24:34 -0400</pubDate>
      <title>Globoplay dá 20% de desconto em assinatura do combo Telecine</title>
      <description>Promoção é válida nos quatro primeiros meses</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig0.akamaized.net/bancodeimagens/e2/11/ph/e211phfteq7coskyj2ss6ljnf.jpg"><figcaption>Globoplay faz promoção<span class="copyright">Reprodução </span></figcaption></figure><p class="  ">O Globoplay está oferecendo 20% de desconto para novos assinantes do combo com Telecine. O desconto é válido por três meses para quem fechar o plano até o dia 16 de maio. </p><p>Originalmente, o pacote Globoplay + Telecine custa R$ 49,90 mensais. Na promoção, a mensalidade sai por R$ 39,90. Depois dos quatro primeiros meses pagando o valor promocional, o cliente passará a pagar R$ 49,90 mensais.</p><p>De acordo com o Globoplay, o pacote conta com mais de dois mil filmes disponíveis. Além disso, os assinantes têm direito a Deezer Premium e Apple Tv+, além de pagar meia entrada nos cinemas Kinoplex e UCI pelo ingresso.com. </p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/globoplay-desconto-combo-telecine.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62740d4619b10cd8275cf957</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 13:50:07 -0400</pubDate>
      <title>Android 13 vai limitar uso de API que dá amplo acesso ao aparelho</title>
      <description>API de acessibilidade fornece recursos extras aos desenvolvedores, podendo ser usada de formas maliciosas</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig1.akamaized.net/bancodeimagens/50/bb/ab/50bbabehv2x2w3p8aji8o57kp.jpg"><figcaption>Android 13 vai dar mais segurança<span class="copyright">Unsplash/Denny Müller </span></figcaption></figure><p>O Android conta com uma ferramenta poderosa para manipular o dispositivo, e ela pode ser usada para o bem e para o mal. É a API de acessibilidade, que dá controles e recursos extras para aplicativos, mas também é uma porta de entrada para malware. O Google vem limitando seu uso para evitar problemas para usuários, e novas mudanças estão a caminho no Android 13. </p><p>A API de acessibilidade do Android existe para que pessoas com deficiência usem diversos aplicativos com mais facilidade. Graças a ela, os apps podem recorrer a ferramentas para ler a tela ou apertar botões.</p><p>As capacidades dessa API são enormes. Com ela, um app pode ter acesso a tudo que está sendo exibido na interface, mesmo no sistema ou em outros apps, por exemplo, emular ações do usuário, entre outros.</p><h3>Restrições para impedir ataques</h3><p>Por um lado, muitos aplicativos fazem usos legítimos dessa ferramenta, seja por questões de acessibilidade, como esperado, seja para automatizar tarefas ou realizar ações a pedido do usuário. Muitas vezes, os desenvolvedores recorrem a ela para driblar limitações impostas pelo Google.</p><p>Por outro lado, a API pode ser explorada por apps mal-intencionados para roubar dados.</p><p>O Android exige que a permissão para usar a API de acessibilidade seja explícita. Quando um app pede essa autorização, é necessário ir até outra tela e confirmar.</p><p>O desenvolvedor precisa explicar por que ele precisa destes recursos, e o sistema reforça que o usuário vai entregar muitas informações ao aceitar.</p><p>Mesmo assim, o Google vem tomando medidas para impedir que apps mal-intencionados explorem esta API.</p><p>No Android 12, o sistema mostra uma notificação para conferir as configurações. Ela aparece 24 horas após liberar o acesso à API de acessibilidade. Isso acontece quando o aplicativo não vem de uma fonte confiável e não foi declarado como uma ferramenta de acessibilidade.</p><p>Em abril de 2022, a Google Play Store avisou que vai remover aplicativos que fazem uso da ferramenta para gravar chamadas. Os meios legítimos para ferramentas desse tipo foram bloqueados há anos, então os aplicativos recorrem à API para conseguir entregar esta utilidade para os usuários. No Android 13, o cerco vai ficar ainda mais apertado.</p><h3>Android 13: acessibilidade apenas para fontes confiáveis</h3><p>O sistema não vai autorizar que aplicativos instalados por sideloading (ou seja, diretamente de um arquivo APK) usem a API de acessibilidade. Ao tentar liberar o acesso, a página diz apenas "Para sua segurança, esta configuração não está disponível no momento".</p><p class="  ">Apenas apps que venham de lojas confiáveis — a Play Store ou outras — poderão recorrer à ferramenta. Aqueles que chegarem por navegadores, clientes de e-mail ou mensageiros serão impedidos. </p><p>O Android 13 também estipula permissões específicas para configurações restritas. São elas que controlam se um app pode ou não acessar o serviço de acessibilidade.</p><p>Por enquanto, essas permissões só são um passo extra para chegar à API de acessibilidade. No futuro, outras ferramentas sensíveis, como as que monitoram notificações, podem ser agrupadas lá.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/android-13-limitara-uso-api.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (Tecnoblog)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">627405a559ccc99f68333c14</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 13:19:14 -0400</pubDate>
      <title>Xiaomi anuncia cama inteligente que coloca o usuário para dormir</title>
      <description>Móvel detecta quando a pessoa dormiu e se ajusta na posição correta</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig1.akamaized.net/bancodeimagens/4s/ft/as/4sftas5uscz4js2br1y0lkkzz.jpg"><figcaption>Cama da Xiaomi se ajusta de acordo com o usuário<span class="copyright">Divulgação/Xiaomi - 05.05.2022 </span></figcaption></figure><p class="  ">A Xiaomi anunciou uma cama inteligente capaz de se adaptar ao usuário, monitorar o sono e ser controlada por comandos de voz. A novidade, chamada de Mijia 8H Feel Leather Smart Electric Bed X Pro, tem dois motores que ajustam o colchão em até 60º para as costas e 40º para as pernas. </p><p>As posições podem ser ajustadas pelo usuário através de controle remoto, aplicativo de celular ou comando de voz. Além disso, sensores inteligentes também ajustam a cama automaticamente quando percebem que o usuário dormiu.</p><p>Se uma pessoa estiver assistindo televisão com a cama mais inclinada e pegar no sono, por exemplo, a cama percebe o repouso e, sozinha, ajusta o colchão para o ângulo de 15º, facilitando a respiração.</p><p>Além dessas características, a cama ainda detecta frequência cardíaca e respiração e monitora o sono do usuário, enviando as informações para o aplicativo de celular. </p><p>Por enquanto, a cama inteligente da Xiaomi está em campanha de financiamento coletivo na China, custando 6.399 yuans (cerca de R$ 4,8 mil). No sábado (7), ela será lançada oficialmente e o valor passará a ser de 7.399 yuans (cerca de R$ 5,5 mil). Ainda não há previsão de chegada do móvel a outros países além da China.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/xiaomi-cama-inteligente.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">6273fd1119b10cd8275cf926</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 12:50:55 -0400</pubDate>
      <title>Elon Musk se tornará CEO do Twitter após compra, diz jornalista</title>
      <description>Cargo deve ser ocupado pelo bilionário de forma temporária</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig1.akamaized.net/bancodeimagens/co/po/si/coposip63o9b4splar0n7dlbq.jpg"><figcaption>Elon Musk pode se tornar CEO do Twitter<span class="copyright">Reprodução/Instagram - 26.04.2022 </span></figcaption></figure><p class="  ">Elon Musk deve assumir temporariamente o cargo de CEO do Twitter <a href="http://editor.igcorp.com.br/edicaoHomes/preview/noticia/6267f488027f13231cdf46fa/iG_AMPStorie">após finalizar o processo de compra da rede social</a>, afirmou nesta quinta-feira (5) o repórter da CNBC David Faber. </p><p>O jornalista obteve a informação com fontes familiarizadas no assunto, que também revelaram que o fundador do Twitter, Jack Dorsey, pode ajudar Musk financeiramente na compra da rede social.</p><p>De acordo com Faber, Musk planeja assumir o posto de CEO apenas por alguns meses. No mês passado, a Reuters havia afirmado que Musk teria contratado um novo CEO para o Twitter.</p><p>Parag Agrawal, atual CEO da rede social, <a href="https://tecnologia.ig.com.br/2021-11-29/quem-e-parag-agrawal-ceo-twitter.html">ocupa o cargo apenas desde novembro passado, quando assumiu o lugar de Dorsey</a>. Em uma reunião com funcionários no mês passado, ele disse que o futuro do Twitter é incerto, também segundo a Reuters.</p><p>"Quando o acordo for fechado, não sabemos para que direção a plataforma irá", respondeu Agrawal quando perguntado sobre a possibilidade de Donald Trump retornar à plataforma. </p><p>Recentemente, Musk teria dito a investidores que o Twitter tem "muitos engenheiros não fazendo o suficiente" e que quer tornar a empresa um "ímã para o talento", segundo Faber.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/elon-musk-ceo-twitter-apos-compra.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">6273e70459ccc99f68333bfd</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 11:09:19 -0400</pubDate>
      <title>Google, Apple e Microsoft criam tecnologia para abolir uso de senhas</title>
      <description>Gigantes de tecnologia se uniram para criar ferramenta que promete mais segurança e praticidade</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig4.akamaized.net/bancodeimagens/ex/ir/jb/exirjba0u3p239k76rlqnj975.jpg"><figcaption>Tecnologia permitirá login em diversas plataformas sem usar senhas<span class="copyright">Unsplash/Rob Hampson </span></figcaption></figure><p>Apple, Google e Microsoft anunciaram nesta quinta-feira (5) um esforço conjunto para lançar uma ferramenta que permite que serviços e plataformas sejam acessados sem a necessidade de utilizar senhas. A novidade chegará no ano que vem, disseram as empresas. </p><p>A ideia é que os usuários possam fazer uma autenticação rápida e segura em diversos serviços. "Assim como criamos nossos produtos serem intuitivos e capazes, também pensamos na privacidade e segurança. Nosso comprometimento é trabalhar com a indústria para estabelecer novos métodos de autenticação, mais seguros e que ofereçam melhor proteção e eliminem a vulnerabilidade do uso de senhas", anunciou Kurt Knight, diretor sênior de marketing da Apple.</p><p>Com o recurso, usuários poderão utilizar o celular como dispositivo principal e, a partir dele, fazer login em diversos serviços digitais, seja no computador ou no próprio smartphone, sem usar uma senha. O método de autenticação pode ser variado, como por exemplo a impressão digital.</p><p class="  ">Segundo as gigantes de tecnologia, a remoção das senhas vai tornar mais difícil a ação de hackers, trazendo mais segurança e privacidade aos usuários. </p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/google-apple-microsoft-criam-tecnologia-abolir-senhas.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">6273e00b59ccc99f68333bf5</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 10:35:36 -0400</pubDate>
      <title>Parlamento britânico convoca Elon Musk para explicar compra do Twitter</title>
      <description>Órgão quer tirar dúvidas sobre planos do bilionário para a rede social</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig2.akamaized.net/bancodeimagens/4y/sz/m7/4yszm74ojbmtjqhd5zdulp39j.jpg"><figcaption>Parlamento quer tirar dúvidas sobre futuro do Twitter<span class="copyright">Unsplash </span></figcaption></figure><p>O Parlamento britânico convidou nesta quinta-feira (5) o empresário Elon Musk para discutir sobre a <a href="https://tecnologia.ig.com.br/2022-04-25/elon-musk-compra-twitter-44-bilhoes-de-dolares.html">aquisição bilionária do Twitter</a>, anunciada em abril, mas ainda não concretizada. </p><p>A iniciativa, que foi lançada pelo parlamentar Julian Knight, tem como objetivo tirar dúvidas sobre os planos futuros que Musk possui para a rede social, principalmente em questões como liberdade de expressão e segurança dos usuários.</p><p>O governo de Boris Johnson já havia feito anteriormente um alerta a Musk sobre a forma como o Twitter será administrado, pois é uma plataforma amplamente utilizada por líderes mundiais, como o próprio primeiro-ministro britânico.</p><p>Em relação ao processo de compra do Twitter, Musk revelou que levantou cerca de US$ 7,14 bilhões para financiar a operação. O chefe da Tesla ainda está conversando com Jack Dorsey, fundador da rede social, para arrecadar fundos adicionais. </p><p>O bilionário, atual homem mais rico do mundo, anunciou no final de abril que comprou 100% das ações do Twitter em uma operação avaliada em cerca de US$ 44 bilhões. A aquisição, que será concluída ao longo do ano, fará com que a rede social deixe Wall Street e se torne uma companhia privada. </p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/parlamento-britanico-convoca-elon-musk-explicar-compra-twitter.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (Ansa)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">6273d85719b10cd8275cf890</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 10:10:17 -0400</pubDate>
      <title>Brasileiro confia demais em suas senhas, diz estudo; saiba se proteger</title>
      <description>Pesquisa mostra que internautas do país têm falsa sensação de segurança e continuam adotando práticas consideradas perigosas na hora de criar senhas</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig1.akamaized.net/bancodeimagens/7p/rh/nv/7prhnv6ox89qgz16rvgmu4sdo.jpg"><figcaption>Veja como proteger suas senhas online<span class="copyright">Unsplash/Franck </span></figcaption></figure><p>69% dos brasileiros acreditam que suas senhas estão seguras, de acordo com a pesquisa "A infodemia e seu impacto na vida digital", realizada pela empresa de cibersegurança Kaspersky. </p><p>De acordo com a empresa, esse dado revela uma falsa sensação de segurança, sobretudo se considerarmos que o Brasil foi alvo de diversos vazamentos massivos de dados recentemente. A mesma pesquisa mostrou, por exemplo, que 31% das empresas nacionais já sofreram algum ciberataque por conta de senhas fracas de seus colaboradores.</p><p>"Todos nós temos informações relevantes que devemos cuidar e é muito fácil que sejam violadas se não tomarmos todas as precauções. Devemos lembrar que os cibercriminosos estão permanentemente atentos, revisando nossas fraquezas e vendo o que fizemos de errado para transgredir nossa privacidade digital", alerta Fabio Assolini, analista sênior de segurança da Kaspersky no Brasil.</p><p>Para proteger seus dados online, é muito importante ter senhas fortes e únicas. A seguir, separamos algumas dicas de Assolini e de Cristian Souza, professor no Instituto DARYUS de Ensino Superior Paulista (IDESP) e consultor em Cyber Security da DARYUS Consultoria, de práticas boas e ruins na hora de criar senhas. </p><h3>O que NÃO fazer com suas senhas</h3><ul><li>Não use a mesma senha em mais de um serviço ou plataforma;</li><li>Não use informações pessoais, como nome de animais de estimação ou data de nascimento, para criar senhas;</li><li>Não salve senhas no seu navegador;</li><li>Não envie senhas por email, mensagem ou links desconhecidos.</li></ul><h3>Como criar uma senha forte</h3><ul><li>Utilize pelo menos 16 caracteres e inclua letras maiúsculas, minúsculas, números e símbolos;</li><li>Troque as senhas constantemente - o recomendado é a cada três meses;</li><li>Crie senhas que tenham uma lógica ou significado, tornando-as mais fáceis de serem lembradas;</li><li>Ative a verificação em duas etapas em todas as plataformas que você tem conta.</li></ul>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/brasileiro-confia-demais-senhas-como-se-proteger.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">6273cf1359ccc99f68333bd7</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 09:29:59 -0400</pubDate>
      <title>Meta deve lançar óculos conhecidos como "notebooks de rosto"</title>
      <description>Dispositivo deve chegar ainda este ano e servirá para que usuários se conectem ao metaverso</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig3.akamaized.net/bancodeimagens/4y/9v/sx/4y9vsxw9e883goewuv6216fqi.jpg"><figcaption>Meta vai lançar 4 modelos de óculos até 2024<span class="copyright">Unsplash/Martin Sanchez </span></figcaption></figure><p class="  ">A Meta pretende lançar quatro óculos de realidade virtual e aumentada até 2024, a fim de alavancar seu metaverso, de acordo com um documento interno da empresa obtido pelo The Information. </p><p>De acordo com uma fonte ouvida pelo veículo, os primeiros óculos que devem ser lançados são chamados de Project Cambria, e devem chegar ao mercado ainda este ano, após atrasos. </p><p>Funcionários da Meta disseram ao portal que o Project Cambria é descrito internamento como um "notebook para o rosto", revelando o interesse do CEO Mark Zuckerberg de fazer do metaverso um ambiente de trabalho.</p><p>Segundo o The Information, os óculos de realidade virtual e aumentada terão imagens com resolução boa o suficiente para que os usuários consigam trabalhar através dos óculos, interagindo com equipes e utilizando aplicativos profissionais.</p><p>A ideia de Zuckerberg é transformar o metaverso em um ambiente digital para todas as pessoas, não apenas aquelas que gostam de jogos. Por isso, o investimento em ferramentas para trabalho são a aposta atual do executivo.</p><p>Segundo fontes ouvidas pelo The Information, os óculos de realidade mista - que mistura realidade aumentada e virtual - custarão US$ 799 (cerca de R$ 4 mil em covnersão direta). Um porta-voz da Meta disse ao portal, porém, que o valor será "significativamente maior". </p><p>Além do Quest Pro, que deve ser o nome de lançamento do Project Cambria, a meta deve lançar mais três óculos de realidade aumentada até 2024: Stinson, em 2023, Cardiff, em 2024, e Project Funston, sucessor do Project Cambria, também em 2024.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/meta-vai-lancar-oculos-notebook-rosto.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">6273c64859ccc99f68333bcf</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 08:45:03 -0400</pubDate>
      <title>Netflix é processada por esconder queda em assinantes de investidores</title>
      <description>Queda foi a primeira em uma década</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig2.akamaized.net/bancodeimagens/0n/3a/d9/0n3ad9tslyn8sy0qgea2tkcu5.jpg"><figcaption>Netflix é processada nos Estados Unidos<span class="copyright">Unsplash </span></figcaption></figure><p>A Netflix amargou a <a href="https://tecnologia.ig.com.br/colunas/tecnoblog/2022-04-20/netflix-primeira-queda-assinantes-10-anos.html">primeira queda de assinaturas em dez anos</a>. Obviamente, os acionistas não ficaram contentes com a perda de 200 mil usuários revelada junto aos resultados do primeiro trimestre de 2022. E não demorou muito para a companhia ser acusada de ocultar a informação e ser processada por investidores. </p><p>A situação não anda muito boa para a plataforma de streaming. A companhia revelou o seu relatório financeiro para o primeiro trimestre em abril e, na ocasião, os indicadores apontaram para a primeira redução de assinantes em dez anos.</p><p>A situação deu o que falar. A Netflix até tentou explicar que parte dessa redução está relacionada à suspensão do serviço na Rússia, que teve um custo de 700 mil membros, e ao compartilhamento de senhas. Mesmo assim, um grande grupo de investidores abriu um processo contra a empresa nos Estados Unidos nesta terça-feira (3), segundo a Reuters.</p><p>A acusação gira em torno da redução na base de usuários. O processo aponta que a companhia enganou o mercado ao ocultar a sua capacidade de expandir o número de assinantes. A ação pede uma indenização pela queda no preço das ações a investidores que negociaram papéis entre outubro de 2021 e abril de 2022.</p><h3>Netflix pensa em lançar plano com anúncios</h3><p>A primeira queda de assinantes em dez anos é um marco na história da plataforma de streaming. De acordo com os resultados divulgados em abril, o serviço perdeu 200 mil usuários nos três primeiros meses de 2022. Não à toa, a empresa até registrou uma alta de 10% na receita, mas teve queda de 6,4% no lucro líquido na comparação anual.</p><p>O resultado jogou os holofotes sobre a companhia, mas a Netflix já pensa algumas soluções. É o caso do lançamento de um plano mais barato e com anúncios. Segundo o CEO Reed Hastings, a plataforma sempre se esquivou de anúncios. Porém, apesar de o executivo ser "fã" da "simplicidade da assinatura", ele também é "um grande fã da escolha do consumidor". </p><p>"Permitir que os consumidores que gostariam de ter um preço mais baixo e são tolerantes à publicidade consigam o que querem faz muito sentido", afirmou. "Isso é algo que estamos analisando agora". Ainda assim, não há previsão de lançamento do novo plano.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/netflix-processada-esconder-informacoes-investidores.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (Tecnoblog)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">6273bfd319b10cd8275cf847</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 08:19:28 -0400</pubDate>
      <title>TikTok vai dividir lucro de anúncios com criadores de conteúdo</title>
      <description>TikTokers serão pagos por anúncios veiculados próximos a seus vídeos, em um modelo parecido com o do YouTube</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig1.akamaized.net/bancodeimagens/ef/9u/st/ef9ust4y7upg3wptaq3eko6lc.jpg"><figcaption>TikTok lança nova forma de monetizar conteúdo<span class="copyright">shutterstock  </span></figcaption></figure><p>O TikTok anunciou nesta quarta-feira (4) que vai começar a a dividir a receita de publicidade com criadores de conteúdo. A novidade faz parte de uma nova ferramenta lançada pelo aplicativo, chamada de TikTok Pulse. </p><p>O TikTok Pulse permite que marcas veiculem seus conteúdos e anúncios no topo do feed dos usuários, junto com os 4% de vídeos mais vistos em toda a plataforma.</p><p>O lucro adquirido com esses anúncios serão compartilhados com os criadores de conteúdo, anunciou o TikTok. "Com o TikTok Pulse, começaremos a explorar nosso primeiro programa de compartilhamento de receita de publicidade com criadores, figuras públicas e editores de mídia", afirmou a empresa.</p><p>Neste primeiro momento no qual o formato de compartilhamento de receita está em estágio inicial, apenas perfis com mais de 100 mil seguidores estarão qualificados para receberem pelos anúncios. </p><p>"Estamos focados em desenvolver soluções de monetização nos mercados disponíveis para que os criadores se sintam valorizados e recompensados ​​no TikTok", declarou a empresa. Por enquanto, o TikTok não revelou quando o compartilhamento de receita de publicidade deve começar e nem detalhes sobre seu funcionamento. </p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/tiktok-dividir-lucro-anuncios-criadores-conteudo.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">6273b82a59ccc99f68333bbf</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 07:47:26 -0400</pubDate>
      <title>WhatsApp: reações com emojis são liberadas nesta quinta-feira</title>
      <description>Por enquanto, seis emojis podem ser usados, mas novas expressões devem chegar em breve</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig2.akamaized.net/bancodeimagens/08/jk/7p/08jk7pcjty69xahgceu836ld8.jpg"><figcaption>WhatsApp lança oficialmente reações com emojis<span class="copyright">Unsplash/Alexander Shatov </span></figcaption></figure><p>O WhatsApp começa a liberar nesta quinta-feira (5) as reações com emojis a mensagens. A informação foi dada por Mark Zuckerberg, CEO da Meta, através de uma publicação no Facebook. </p><p>Por enquanto, usuários podem reagir a uma mensagem com seis emojis: 👍,❤️,😂,😮,😢 e 🙏. Zuckerberg afirmou, porém, que "mais expressões estão chegando em breve". </p><p>A novidade havia sido anunciada pelo WhatsApp no meio de abril, <a href="https://tecnologia.ig.com.br/2022-04-14/whatsapp-anuncia-comunidades-reacao-emoji.html.ampstories">junto com outras novas ferramentas, como as Comunidades</a>, que devem chegar ao Brasil apenas depois das eleições.</p><p>Os recursos anunciados na ocasião seriam liberados gradualmente. Nesta quinta, foi a vez das reações com emojis, que funcionam de forma semelhante à ferramenta existente nas mensagens diretas do Instagram e no Messenger. </p><p>Apesar de começar a ser liberada nesta quinta, a função deve chegar a todos os celulares gradualmente, através de atualizações disponibilizadas pelo WhatsApp nas lojas oficiais de aplicativos no Android e no iOS.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/whatsapp-reacoes-emojis-lancamento.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
  </channel>
</rss>