<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 15:18:54 -0400</lastBuildDate>
    <title>Tecnologia - Notícias, Análises, Dicas e Especiais - iG</title>
    <description>Acompanhe as últimas notícias sobre tecnologia no iG além de análises, dicas e especiais sobre internet, smartphones, computadores, tablets e muito mais.
</description>
    <link>https://tecnologia.ig.com.br</link>
    <atom:link href="https://tecnologia.ig.com.br/rss/v1/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62756b23e7a52bfc07bea4f2</guid>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 15:01:26 -0400</pubDate>
      <title>Certificado de vacinação chega à Carteira do iPhone pelo ConecteSUS</title>
      <description>Comprovante pode ser salvo na Apple Wallet do iPhone, assim como Cartão Nacional de Saúde</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig2.akamaized.net/bancodeimagens/5t/o8/4h/5to84hkl3hcd3ociuo7xyqryd.jpg"><figcaption>Comprovante de vacinação pode ser adicionado à Carteira <span class="copyright">Unsplash/Jenny Ueberberg </span></figcaption></figure><p>Vários estabelecimentos exigem o certificado de vacinação contra Covid-19 na entrada, e o processo pode envolver muitas situações chatas: a internet cai, o aplicativo ConecteSUS não entra, o arquivo salvo simplesmente some no meio das pastas, o papel impresso nunca está no bolso onde você colocou. Para quem tem um iPhone, isso vai ficar um pouco mais fácil, já que o documento poderá ser adicionado à Carteira. </p><p>A novidade faz parte da versão 3.4.5 do app ConecteSUS para iOS. Agora, ao exibir o Certificado de Vacina Covid-19, aparece um botão "Adicionar à Carteira da Apple". Tocando nele, você é levado a uma página para confirmar e concluir o processo.</p><p>O certificado fica no aplicativo Carteira do iPhone ou iPad, logo abaixo dos seus cartões de crédito do Apple Pay (se você tiver). Ele conta com um QR Code para confirmar sua autenticidade.</p><h3>Carteira aceita mais documentos do ConecteSUS</h3><p>Não é a primeira vez que o ConecteSUS se integra às soluções da Apple. O Cartão Nacional de Saúde (CNS) pode ser adicionado à Carteira desde outubro de 2020. Ele serve de identificação para pacientes da rede pública e reúne informações como exames, atendimentos e vacinas.</p><p>Com isso, o paciente passa a depender menos do aplicativo ConecteSUS. Vale lembrar que, nos últimos meses de 2021, ele passou por instabilidades depois de ataques hacker e vários de seus serviços ficaram indisponíveis por semanas. Os usuários precisaram recorrer a apps de secretarias municipais ou estaduais, ou até mesmo ir pessoalmente a uma unidade de saúde. </p><p>Infelizmente, o cartão armazenado na Carteira é válido apenas no Brasil, não podendo ser utilizado em viagens internacionais. Mesmo assim, é uma mão na roda para quem tem iPhone.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/colunas/tecnoblog/2022-05-06/comprovante-vacina-carteira-iphone-conectesus.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (Tecnoblog)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62754a6ee7a52bfc07bea46f</guid>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 14:27:13 -0400</pubDate>
      <title>Comprar em marketplace é seguro? Saiba como ver se a loja é confiável</title>
      <description>Confira dicas para comprar com mais segurança na Amazon, Shopee e Mercado Livre</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig0.akamaized.net/bancodeimagens/0v/k8/az/0vk8azmrtafls7ngcgjxtqbii.jpg"><figcaption>Veja como avaliar se uma loja online é segura<span class="copyright">Unsplash </span></figcaption></figure><p>Os grandes marketplaces oferecem uma série de produtos, abrangendo categorias diferentes para atrair o público. Devido à facilidade de anunciar nesses sites, é comum nos perguntarmos se uma determinada loja é realmente confiável. Felizmente, há maneiras de identificar a credibilidade de um vendedor para evitar golpes. Abaixo, veja como fazer isso. </p><h3>O que fazer antes de comprar em um marketplace</h3><p>Antes de adquirir um produto em qualquer marketplace, é importante analisar a avaliação do vendedor/loja. Geralmente, as grandes plataformas divulgam o número de vendas e a opinião dos compradores. Assim, novos clientes podem ter uma certa noção da credibilidade. </p><p>Veja abaixo como encontrar a avaliação de um vendedor nos principais marketplaces:</p><ul><li><p><strong>Mercado Livre</strong></p></li></ul><p>Na página do produto, encontre a seção "Informações da loja/Informações sobre o vendedor" e verifique a avaliação — o Mercado Livre disponibiliza dados sobre a quantidade de vendas nos últimos 60 dias, qualidade do atendimento e prazo de entrega.</p><ul><li><p><strong>Amazon</strong></p></li></ul><p>Na página do produto, mais especificamente na área de iniciar o processo de compra, clique no nome do vendedor ao lado de "Vendido por" para analisar suas vendas — além dos comentários, a Amazon informa o nome comercial, CNPJ e endereço.</p><ul><li><p><strong>Shopee</strong></p></li></ul><p>Na página do produto, logo abaixo do botão "Comprar Agora", a plataforma exibe os dados do vendedor. Em "Avaliações", clique no número mostrado ao lado para verificar os comentários de outros clientes e a quantidade de estrelas.</p><p>Você também pode analisar a reputação do marketplace no Reclame Aqui. Com base na avaliação de outros clientes, é possível saber se a loja responde às reclamações rapidamente em situações de problemas. Assim, caso algo aconteça, você saberá se terá um suporte adequado. </p><p>Outra opção é o portal do consumidor, disponibilizado pelo Governo Federal. Por lá, qualquer pessoa pode consultar informações de uma empresa, como índice de solução e reclamações respondidas, por exemplo. Esses dados podem te ajudar a verificar se um determinado marketplace se preocupa com o pós-venda.</p><h3>Como evitar golpes</h3><p>Quando se trata de compras online, é preciso ter muito cuidado para não perder seu dinheiro ou ter seus dados roubados. A seguir, mostramos algumas dicas de segurança para evitar possíveis fraudes online.</p><p>É importante ressaltar que essas recomendações não impedem que você sofra um golpe em plataformas de marketplace. Na verdade, seguindo essas dicas, é possível diminuir as chances de acontecer algum problema. Por isso, tenha sempre atenção antes da compra.</p><h3>Procure os dados e recursos de segurança</h3><p>Um marketplace confiável não tem medo de exibir seus dados e recursos de segurança. Geralmente, as informações mais importantes, como endereço, CNPJ e meios de contato, por exemplo, podem ser encontradas no final da página principal. Se uma loja mostra esses dados de forma clara, sem esconder em menus, isso já é um bom sinal. </p><p>Os recursos de segurança também devem ser analisados. Em marketplaces autênticos, é possível encontrar selos do Google e de outras empresas no final da página — eles confirmam que a plataforma foi analisada e pode proteger seus dados pessoais e bancários. </p><p>A certificação SSL é outro ponto importante. Normalmente, sites que exibem um cadeado verde na barra de endereço são mais seguros. Essa tecnologia criptografa os dados trocados entre o servidor e o dispositivo para evitar espionagem. Ainda assim, ela não garante que um domínio é realmente seguro. Por isso, foque em outras dicas para atestar a confiabilidade de um marketplace.</p><h3>Negocie apenas pela plataforma</h3><p>Muito cuidado com propostas para negociar fora do marketplace. As grandes lojas têm um sistema de segurança que garante a compra e entrega do pedido. Isso significa que, se acontecer algum problema, a plataforma pode ajudá-lo a solicitar um reembolso.</p><p>Portanto, se um vendedor quiser negociar por fora, solicitando o pagamento via transferência ou Pix para, supostamente, "agilizar a entrega do produto", cancele a compra imediatamente e denuncie-o para a empresa.</p><h3>Tenho um problema. E agora?</h3><p>O primeiro passo para resolver um problema, seja uma entrega não realizada ou o recebimento de um produto diferente, é entrar em contato com a loja que vendeu o item.</p><p>Empresas sérias oferecem diversas formas de atendimento, como e-mail, telefone ou chat. Caso tenha um problema relacionado a uma compra, procure falar com os atendentes da plataforma e explique em detalhes o que aconteceu. </p><p>No entanto, se a loja ou vendedor não responde suas tentativas de contato, a única solução é acionar o Procon do seu estado. </p><p>Em entrevista ao Tecnoblog, o advogado Bruno Boris, especialista em direito do consumidor, ressalta que a ação judicial pode ser movida contra o marketplace e o vendedor. "O cliente pode responsabilizar ambos (vendedor direto e marketplace) em razão da responsabilidade solidária prevista no Código de Defesa do Consumidor", disse.</p><p>Bruno ainda afirma que "no Procon, não é necessário ter um advogado, pois o próprio órgão vai orientar o consumidor sobre os procedimentos da reclamação e até mesmo dizer se ele está equivocado, quando isso acontece, é claro". </p><p>A maioria dos estados permite abrir uma reclamação online, mas alguns ainda trabalham presencialmente. Para seguir com uma solução judicial, você precisa dos seguintes documentos:</p><ul><li>Carteira de identidade;</li><li>Comprovante de residência;</li><li>Documentos da compra não cumprida pelo fornecedor;</li><li>Capturas de tela do problema, como o não cumprimento do prazo de entrega.</li></ul><p>É importante mencionar que o Procon não atua em todas as áreas. "Em causas cujo valor supere 20 salários mínimos, o consumidor precisa ir ao juizado especial de pequenas causas, sendo obrigatório a presença de um advogado. Em valores inferiores, é possível ir sem advogado e a triagem do juizado dará as orientações necessárias", comenta Bruno. </p><p>Há outra questão que merece atenção: caso o consumidor tenha sido impossibilitado de realizar um trabalho por conta de um produto não entregue no prazo, ele pode solicitar uma indenização. No entanto, é preciso comprovar que houve algum dano.</p><p>"Deve ficar bem claro que o prazo de entrega era certo e que, de fato, a falta do produto causou um transtorno ou a impossibilidade de realizar um trabalho. Por exemplo, um computador não entregue no prazo. Primeiro, foram muitos ou poucos dias de atraso? Será que o cliente não tinha uma pessoa para emprestar um computador para finalizar o trabalho? O juiz vai analisar todos os fatores. Cabe ao consumidor provar que sofreu o dano", diz o advogado.</p><h3>Marketplace é seguro?</h3><p>Sim, comprar em marketplaces é seguro, desde que você avalie a plataforma ou vendedor antes de adquirir um produto. Shopee, Mercado Livre, OLX e Amazon, por exemplo, são algumas empresas bem sucedidas nesse setor que já registram milhões de pedidos entregues.</p><p>Seguindo as dicas mencionadas anteriormente, você pode diminuir as chances de sofrer golpes. Se acontecer algum transtorno, é possível recorrer aos canais de atendimento das empresas e, em último caso, acionar o Procon ou outros órgãos para recuperar seu dinheiro ou pressionar pela entrega do item. </p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/colunas/tecnoblog/2022-05-06/dicas-comprar-marketplace-seguranca.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (Tecnoblog)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62755dfbe7a52bfc07bea4ba</guid>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 13:50:52 -0400</pubDate>
      <title>Facebook vai desativar recursos baseados na localização dos usuários</title>
      <description>Amigos nas imediações e alertas de clima deixarão de existir a partir de junho</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig3.akamaized.net/bancodeimagens/42/kj/m5/42kjm5d751lpzjhcihcrce3mh.jpg"><figcaption>Facebook vai desativar algumas ferramentas<span class="copyright">Unsplash </span></figcaption></figure><p>O Facebook começou a informar usuários dos Estados Unidos que alguns recursos baseados na localização vão deixar de existir: amigos nas imediações, alerta de clima e histórico de localização. As informações são do site 9to5mac. </p><p>Segundo o Facebook, todas as informações relacionadas a esses recursos serão excluídas dos servidores da empresa.</p><p>O aviso mostrado aos usuários afirma que as ferramentas deixarão de estar disponíveis após o dia 31 de maio de 2022. "As informações que você compartilhou que foram usadas para essas experiências, incluindo o histórico de localização e a localização em segundo plano, deixarão de ser coletadas após 31 de maio de 2022, mesmo se você as tiver ativado anteriormente", afirma a rede social.</p><p>Mesmo com o fim desses recursos, a localização dos usuários continuará sendo coletada pelo Facebook. Segunda a empresa, a informação será usada "para outras experiências" e a coleta será feita da forma prevista na política de privacidade. </p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-06/facebook-desativa-ferramentas-localizacao.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62751c41531dce4c526e0d82</guid>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 09:08:32 -0400</pubDate>
      <title>Brasileiros passam 54% de suas vidas na internet, estima pesquisa</title>
      <description>Quase quatro dias por semana são gastos online</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig0.akamaized.net/bancodeimagens/4w/yx/t8/4wyxt8lp9l37wsxg84e75yj7d.jpg"><figcaption>Brasileiros passam muito tempo conectados à internet<span class="copyright">Unsplash/ROBIN WORRALL </span></figcaption></figure><p>Os internautas brasileiros passam mais de 41 anos na internet, o equivalente a 54% do tempo de vida médio da população, de acordo com um levantamento da empresa de cibersegurança NordVPN. </p><p>A pesquisa, realizada com usuários brasileiros em janeiro deste ano, revelou que, em média, os brasileiros se conectam às 8h33 da manhã e se desconectam às 22h13.</p><p>No total, são 91 horas online por semana, ou quase quatro dias. Levando em consideração a expectativa de vida no Brasil, o total representaria 54% da vida de cada pessoa.</p><p>Além de redes sociais e streaming, porém, a pesquisa também levou em consideração o tempo que as pessoas ficam conectadas enquanto trabalham, o que também ajuda a contribuir para um valor tão alto. </p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-06/brasileiros-passam-54--vida-internet.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">6275168e531dce4c526e0d74</guid>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 08:43:21 -0400</pubDate>
      <title>Após 6 anos, clientes que processaram Apple vão receber US$ 15</title>
      <description>Mais de 100 pessoas moveram ação coletiva contra a gigante de tecnologia em 2015 por conta de lentidão no iPhone 4S</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig0.akamaized.net/bancodeimagens/38/98/fh/3898fhq0aw8sw7yfbf7sobsy7.jpg"><figcaption>Apple vai indenizar usuários em valor bastante abaixo do inicial<span class="copyright">Divulgação/Apple </span></figcaption></figure><p>A Apple entrou em acordo com clientes que vinham processando a empresa desde 2015 por conta de lentidão no iPhone 4S. De acordo com o AppleInsider, o processo, que corre nos Estados Unidos, finalmente chegou ao fim com um acordo de indenização de valor bastante abaixo do esperado. </p><p>A ação coletiva foi movida em dezembro de 2015 por um grupo de mais de 100 usuários de iPhones 4S que alegavam que o celular ficou mais lento após a autalização para o iOS 9.</p><p>Na ocasião, o modelo de smartphone começou a travar na hora de abrir apps, além de congelar a tela em alguns momentos. Esse tipo de falha também chegou a ser relatada em outros países, mas a ação coletiva conta apenas com usuários dos EUA, dos estados de Nova York e Nova Jersey.</p><p>No processo, os usuários pediram indenizações que variavam entre US$ 5 milhões e US$ 15 milhões, valor que foi rejeitado pela Apple. A empresa sugeriu, então, US$ 15 por smartphone, quantia aceita pelos reclamantes para encerrar a ação. </p><p>"Após mais de seis anos de litígios árduos, o conselho reconhece os riscos substanciais que as partes enfrentariam se a ação progredisse", disseram os reclamantes, segundo o AppleInsider.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-06/clientes-processaram-apple-vao-receber-15.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62750ddac5b7424b71c44507</guid>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 08:09:41 -0400</pubDate>
      <title>Facebook é acusado de manipular legisladores australianos; entenda</title>
      <description>Rede social teria causado danos colaterais propositais ao excluir notícias no país a fim de ganhar poder de barganha</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig3.akamaized.net/bancodeimagens/42/kj/m5/42kjm5d751lpzjhcihcrce3mh.jpg"><figcaption>Facebook é acusado na Austrália e nos EUA<span class="copyright">Unsplash </span></figcaption></figure><p>O Facebook é acusado de propositalmente causar danos colaterais ao <a href="https://tecnologia.ig.com.br/2021-02-18/australia-facebook-bane-noticias-e-google-fecha-acordo-historico-entenda.html">banir notícias na Austrália no ano passado</a> para conseguir manipular os legisladores locais. Denúncias apresentadas à Comissão de Concorrência e Consumidores da Austrália e ao Departamento de Justiça dos Estados Unidos, obtidas pelo jornal The Wall Street Journal, acusam a empresa de ter se envolvido em "uma conspiração criminosa para obter uma coisa de valor, ou seja, tratamento regulatório favorável". </p><p>Em fevereiro do ano passado, tramitava na Austrália um lei que exigiria que plataformas digitais, como Google e Facebook, pagassem para veículos de mídia toda vez que veiculassem seus conteúdos. Na ocasião, o Facebook pressionou os legisladores bloqueando todas as páginas de notícias da rede social no país. Com isso, a empresa negociou com a Austrália, que aprovou uma lei mais branda.</p><p>Para ganhar esse poder de barganha, porém, o Facebook teria banido notícias de forma desordenada, atingindo também órgãos governamentais australianos. Na época em que o país passava por incêndios e lançava a vacina contra a Covid-19, entidades como bombeiros locais e secretarias de saúde foram proibidas de publicar na rede social.</p><p>Na época, o Facebook reconheceu que bloqueou 17 mil páginas de forma equivocada e alegou que isso aconteceu devido a um erro para que o algoritmo definisse o que são páginas de notícias.</p><p>Agora, as denúncias obtidas pelo The Wall Street Journal mostram que a empresa estava ciente desses efeitos colaterais, mas optou por mantê-los. "Ficou claro que não estávamos cumprindo a lei, mas atacando instituições cívicas e serviços de emergência na Austrália", disse um denunciante.</p><p>Os documentos vazados pelo jornal mostram que o Facebook definiu como página de notícia qualquer página cujos conteúdos fossem majoritariamente (60%) noticiosos. Os documentos mostram, ainda, que o Facebook planejava excluir domínios governamentais e educacionais da lista, mas não o fez. </p><p>Mesmo com os problemas, conversas internas mostram que os funcionários do alto escalão do Facebook comemoraram a ação. O CEO Mark Zuckerberg teria elogiado a equipe por "executar rapidamente e adotar uma abordagem baseada em princípios".</p><p>Ao The Wall Street Journal, Gina Murphy, porta-voz do Facebook, disse que "os documentos em questão mostram claramente que pretendíamos isentar as páginas do governo australiano de restrições em um esforço para minimizar o impacto dessa legislação equivocada e prejudicial. Quando não conseguimos fazê-lo como pretendido devido a um erro técnico, pedimos desculpas e trabalhamos para corrigi-lo. Qualquer sugestão em contrário é categoricamente e obviamente falsa".</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-06/facebook-acusado-manipular-legisladores-australia.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62750558a5a979e75d72899e</guid>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 07:33:03 -0400</pubDate>
      <title>Compra do Twitter por Elon Musk é investigada por órgão dos EUA</title>
      <description>Fontes próximas ao assunto disseram ser difícil que o negócio seja barrado</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig4.akamaized.net/bancodeimagens/32/af/cp/32afcpvfi6v4y0b2lygcaoyx2.jpg"><figcaption>Compra do Twitter por Elon Musk é investigada<span class="copyright">Unsplash </span></figcaption></figure><p>A Comissão Federal de Comércio dos Estados Unidos (FTC) investiga e pode vetar a aquisição do Twitter pelo bilionário Elon Musk baseado na lei antitruste do país. A agência ainda pode decidir aprofundar a investigação sobre o negócio, o que deve adiar em mais de um mês sua concretização. </p><p>No entanto, de acordo com o relato de uma pessoa próxima ao acordo, dado à Bloomberg, há pouca probabilidade de a agência encontrar qualquer evidência de que a compra do Twitter por Musk seja ilegal sob a lei antitruste. A FTC se recusou a comentar as investigações, enquanto que Musk não respondeu à agência.</p><p>O órgão já estava investigando, desde o início de abril, se a aquisição inicial de Musk, de uma participação de 9% da empresa, cumpriu as exigências da lei antitruste.</p><p>Crítica do acordo, a ONG Open Markets Institute defende a interrupção do acordo, para evitar "dar a um homem já poderoso controle direto sobre uma das plataformas mais importantes do mundo para comunicações públicas e debate". A organização também cita a preocupação com o fato de Musk ser proprietário da empresa de comunicações por satélite Starlink.</p><h3>O negócio</h3><p>Nesta quinta-feira (5), Elon Musk garantiu cerca de US$ 7,1 bilhões em novos compromissos de financiamento para sua proposta de aquisição de US$ 44 bilhões do Twitter. Os acordos surgem quando o bilionário da Tesla reúne capital para financiar uma das maiores aquisições da indústria de tecnologia até hoje. Os investidores mencionados no arquivo incluem a corretora de criptomoedas Binance, Brookfield, Fidelity Management & Research, Lawrence J. Ellison Revocable Trust e Qatar Holding.</p><p>O homem mais rico do mundo <a href="https://tecnologia.ig.com.br/2022-04-25/elon-musk-compra-twitter-44-bilhoes-de-dolares.html">chegou a um acordo em 25 de abril para adquirir o Twitter</a> usando um plano de financiamento que alarmou alguns investidores da Tesla. Além de prometer dezenas de bilhões de dólares em suas ações da Tesla para apoiar empréstimos de margem, Musk prometeu disponibilizar cerca de US$ 21 bilhões em ações. </p><p>Não está claro quanto disso viria da venda de uma parte de sua participação na Tesla. Musk vendeu mais de US$ 8,5 bilhões em ações da Tesla para financiar o negócio. </p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-06/compra-twitter-elon-musk-investigada-eua.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (Agência O Globo)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">6274349d19b10cd8275cf9d0</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 16:36:10 -0400</pubDate>
      <title>Sistema da VTEX para lojas online expõe dados e preocupa especialistas</title>
      <description>Pesquisadores apontam que sistema de checkout utilizado por lojas como Drogaria São Paulo e Universal Music pode facilitar golpes por meio de engenharia social</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig4.akamaized.net/bancodeimagens/4z/d5/ct/4zd5cto62psletrn80kppbyv1.jpg"><figcaption>Dados de usuários são expostos<span class="copyright">Unsplash/Markus Spiske </span></figcaption></figure><p>Uma insegurança encontrada nos sistemas da VTEX para lojas online pode funcionar como gatilho para golpistas roubarem dados de usuários. Segundo apuração feita pelo Tecnoblog, é possível ter acesso, de forma parcial, a nome, endereço, número de telefone e cartão de crédito sem a necessidade de fazer login. Drogaria São Paulo e Universal Music Store são exemplos de lojas que usam a ferramenta. </p><p>Ao acessar a loja online da Drogaria São Paulo, foi possível notar que, ao finalizar o pagamento, o sistema pede apenas o e-mail de cadastro no site — sem a necessidade de senha para isso. O mesmo aconteceu ao fazer uma compra na Universal Music Store.</p><p>Assim que o e-mail é informado pelo usuário, uma série de dados cadastrados anteriormente na plataforma são exibidos de maneira pseudonimizada. Ou seja, parcialmente ocultados por asteriscos.</p><p>Vale ressaltar que a plataforma ainda exige o código de verificação do cartão de crédito (CVV) para fechar a compra.</p><p>Essa tecnologia é conhecida como SmartCheckout, que promete agilizar o processo de compra em lojas online. Apesar de ser mais prática, a divulgação desses dados — mesmo que ocultados — pode ser um problema.</p><h3>É aí que mora o perigo</h3><p>Atualmente, endereços de e-mail circulam livremente pela internet, principalmente após grandes vazamentos de dados ocorridos nos últimos meses.</p><p>Um golpista com tempo livre e uma planilha de endereços na mão pode, por exemplo, ter acesso aos sistemas da Drogaria São Paulo e da Universal Music sem qualquer barreira de proteção.</p><p>Dessa forma, seria possível entrar em contato com clientes em busca de dados completos — como o de cartão de crédito e CPF.</p><p>Isso seria possível com engenharia social — quando um criminoso se passa por alguma pessoa ou empresa para conseguir informações sensíveis e aplicar golpes. Veja um exemplo de mensagem que poderia ser enviada pelos golpistas:</p><p><em>"Fulano de Tal,</em></p><p><em>Endereço: Aven*****, Orlan*****, São*****/SP</em> <em>Telefone com final 3566 e e-mail tecnoblog@tecnoblog.net.</em></p><p><em>Seu cartão com final 0076 foi usado no Tecnoblog no dia 04/05.</em> <em>Acesse o link abaixo para confirmar ou contestar a compra.</em></p><p><em>(link para página falsa)"</em></p><p>Os dados mencionados em negrito podem ser obtidos sem login, apenas informando um e-mail nas lojas que fazem o uso dessa tecnologia.</p><h3>O que dizem os especialistas</h3><p>O Tecnoblog entrou em contato com Hector Grecco e Pedro Saliba, pesquisadores e especialistas em segurança da informação, para verificar a segurança do sistema.</p><p>"Isso não é nada seguro. Apesar de ocultarem parcialmente as informações, só de o golpista confirmar os quatro últimos dígitos de telefone já é um sinal para um usuário pensar que se trata de um contato legítimo de uma empresa. Se ele sabe seus quatro últimos dígitos do telefone, sabe que você mora em determinada rua e ainda te passa os últimos números do seu cartão de crédito, é possível fazer engenharia social para poder recuperar as informações do cliente. O ideal seria não ter esse checkout apenas com e-mail, mas também exigir uma senha para ter acesso aos dados, mesmo que anonimizados", afirma Grecco.</p><p>Pedro Saliba, pesquisador do Data Privacy Brasil e especialista em vazamentos e golpes cibernéticos, diz que "muitos sites salvam informações básicas para facilitar a vida de consumidores".</p><p>No entanto, "o fato de ter acesso a dados pseudonimizados pode trazer mais riscos por conta da verossimilhança das informações. Ou seja, entrar em contato apontando nome, endereço e o final do cartão de crédito pode simular uma requisição legítima".</p><p>Além disso, o processo de engenharia social citado por Grecco abusa das vulnerabilidades humanas. Pedro também trouxe detalhes sobre esse tipo de golpe.</p><p>"Um desafio sobre lidar com golpes digitais é exatamente a criatividade de quem está aplicando e buscando vantagens indevidas, geralmente utilizando técnicas de engenharia social, um método para obtenção de dados e informações digitais. Nesse caso, é relevante observar não apenas a possibilidade de engenharia social, mas a capacidade subjetiva de terceiros para reverter o processo de anonimização empregado. As empresas vão precisar balancear a experiência de usuário com a proteção de dados, adotada desde a concepção dos produtos e serviços", explica.</p><h3>VTEX garante que tecnologia é segura</h3><p>Procurada pelo Tecnoblog, a Drogaria São Paulo encaminhou a nossa solicitação para a própria VTEX, responsável por seu sistema de vendas.</p><p>A empresa, por sua vez, informou que a tecnologia conhecida como SmartCheckout apresenta padrão PCI-DSS de segurança em pagamentos, já que os dados do usuário são exibidos de forma anonimizada. "A tecnologia SmartCheckout foi desenvolvida pela VTEX para proporcionar uma maneira rápida e segura de comprar um produto nas lojas online que utilizam nossa plataforma", disseram.</p><p>"Caso um terceiro tente acessar informações de outro consumidor, o dado apresentado é anonimizado de forma certificada pelo padrão PCI-DSS de segurança em pagamentos, ou seja, não representa uma informação completa. A VTEX ressalta que tem como prioridade a segurança das informações de todos que utilizam sua plataforma, e emprega tecnologia de ponta para o monitoramento constante em todos os seus domínios, seguindo todas as regulamentações do setor", continuaram.</p><p>No entanto, a plataforma não se pronunciou sobre a possibilidade de golpistas abusarem do sistema, uma vez que não há necessidade de login para encontrar dados parcialmente cobertos.</p><p>Também entramos em contato com a Universal Music, mas não tivemos retorno até o fechamento desta matéria.</p><h3>O que diz a LGPD</h3><p>O artigo 12 da Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais cita que o "dado anonimizado é aquele que, originariamente, era relativo a uma pessoa, mas que passou por etapas que garantiram a desvinculação dele a essa pessoa".</p><p>Entretanto, não é isso que acontece nos sistemas da VTEX, visto que é possível reverter o processo. "Um dado só é considerado efetivamente anonimizado se não permitir que, via meios técnicos e outros, se reconstrua o caminho para descobrir quem era a pessoa titular do dado. Se de alguma forma a identificação ocorrer, então ele não é, de fato, um dado anonimizado e sim, apenas, um dado pseudonimizado e estará, então, sujeito à LGPD", diz a lei.</p><h3>Na dúvida, desconfie!</h3><p>A criatividade do ser humano é algo incrível, mas também pode ser usada para o mal. Além da necessidade das empresas de oferecerem sistemas seguros ao consumidor, é importante fazer o dever de casa para não cair nesse tipo de golpe.</p><p>Inúmeras formas de roubar dados dos usuários são pensadas e executadas todos os dias, por isso, sempre desconfie. Recebeu alguma mensagem que pareça suspeita ou que não faz parte da sua rotina? Nesse caso, a recomendação dos especialistas é entrar em contato diretamente com a empresa ou instituição da suposta mensagem para confirmar a veracidade. Além disso, nunca clique em links suspeitos ou repasse seus dados pessoais, mesmo que a mensagem contenha informações sobre você.</p><p>Até porque, com os inúmeros vazamentos de dados que já aconteceram — e ainda acontecem — não é difícil que uma parte de nossas informações sensíveis já esteja nas mãos de outras pessoas.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/sistema-vtex-expoe-dados-pessoais.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (Tecnoblog)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62742cc959ccc99f68333c4e</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 16:03:58 -0400</pubDate>
      <title>WhatsApp dobra limite de participantes em grupos, mas não no Brasil</title>
      <description>Empresa diz que vai testar novidade em outros países antes de trazê-la para cá</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig3.akamaized.net/bancodeimagens/5d/zq/tu/5dzqtuodneyvgoi0e2pzzueis.jpg"><figcaption>WhatsApp terá grupos maiores<span class="copyright">Unsplash/Mourizal Zativa </span></figcaption></figure><p class="  ">O WhatsApp liberou nesta quinta-feira (5) três novas ferramentas, dentre elas a capacidade de adicionar até 512 pessoas em um grupo - o limite atual é de 256 membros, a metade. </p><p>O recurso, porém, não chegará imediatamente ao Brasil. "Com base exclusivamente em nossa estratégia de longo prazo para o Brasil, esta última funcionalidade só será implementada após ser testada em outros mercados", declarou o WhatsApp.</p><p>O mensageiro está tendo mais cuidado ao adicionar novas ferramentas no país que possam aumentar a disseminação de desinformação, como é o caso com o aumento do número de membros em grupos.</p><p>Quando <a href="https://tecnologia.ig.com.br/2022-04-14/whatsapp-anuncia-comunidades-reacao-emoji.html.ampstories">anunciou as Comunidades</a>, que permitem que membros de vários grupos recebam avisos de forma massiva, o WhatsApp afirmou que o recurso só chegaria ao Brasil após as eleições deste ano, a fim de não interferir no processo eleitoral.</p><h3>Outras novidades </h3><p>Nesta quinta, o WhatsApp também anunciou que <a href="https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/whatsapp-reacoes-emojis-lancamento.html">está liberando as reações com emojis a mensagens</a> e a possibilidade de enviar arquivos de até 2GB. Os arquivos continuarão sendo protegidos com criptografia de ponta a ponta.</p><p>"Isso é um avanço em relação ao limite anterior, que era de 100 MB. Acreditamos que esse novo limite será muito útil para a colaboração em pequenas empresas e grupos escolares. Recomendamos o uso de Wi-Fi para o envio de arquivos grandes. Além disso, um contador aparecerá quando você enviar ou baixar arquivos, para que você saiba quanto tempo falta para que a transferência seja concluída", anunciou o WhatsApp.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/whatsapp-dobra-limite-participantes-grupos-nao-brasil.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62741fb019b10cd8275cf990</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 15:33:07 -0400</pubDate>
      <title>Celular da Xiaomi é o mais procurado no Brasil; confira o top 10</title>
      <description>Smartphones intermediários são os mais queridos pelos brasileiros</description>
      <content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/celular-xiaomi-mais-procurado-brasil-top-10.html.ampstories</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62741be919b10cd8275cf988</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 14:51:35 -0400</pubDate>
      <title>Fortnite volta ao iPhone, mas não através da App Store</title>
      <description>Xbox Cloud Gaming permite que o jogo rode diretamente no navegador</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig3.akamaized.net/bancodeimagens/5g/4u/c4/5g4uc4ivvz2rpned2afgv37cv.jpg"><figcaption>Fortnite está disponível em iPhones<span class="copyright">Reprodução </span></figcaption></figure><p>O Fortnite está de volta aos dispositivos com iOS por conta de uma parceria entre Epic Games e Microsoft. Depois do jogo ser banido da App Store por conta de uma briga judicial com a Apple, ele está de volta a iPhones e iPads através do Xbox Cloud Gaming, e não como aplicativo. </p><p>A plataforma permite que o game, entre vários outros, rode pelo navegador, o que também é possível em dispositivos com Windows e Android. Para acessar o Fortnite, não é necessário ter uma assinatura ativa no Xbox Game Pass.</p><p>Através da plataforma, já para jogar Fortnite tanto pelo controle na tela quanto por um joystick compatível.</p><p>Para jogar o game no iOS, basta acessar o <a href="https://www.xbox.com/play]">site oficial do Xbox Cloud Gaming</a>, fazer login com uma conta da Microsoft (ou criar uma nova) e selecionar o Fortnite.  </p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/fortnite-volta-iphone-xbox-cloud-gaming.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">627412ab59ccc99f68333c27</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 14:24:34 -0400</pubDate>
      <title>Globoplay dá 20% de desconto em assinatura do combo Telecine</title>
      <description>Promoção é válida nos quatro primeiros meses</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig3.akamaized.net/bancodeimagens/e2/11/ph/e211phfteq7coskyj2ss6ljnf.jpg"><figcaption>Globoplay faz promoção<span class="copyright">Reprodução </span></figcaption></figure><p class="  ">O Globoplay está oferecendo 20% de desconto para novos assinantes do combo com Telecine. O desconto é válido por três meses para quem fechar o plano até o dia 16 de maio. </p><p>Originalmente, o pacote Globoplay + Telecine custa R$ 49,90 mensais. Na promoção, a mensalidade sai por R$ 39,90. Depois dos quatro primeiros meses pagando o valor promocional, o cliente passará a pagar R$ 49,90 mensais.</p><p>De acordo com o Globoplay, o pacote conta com mais de dois mil filmes disponíveis. Além disso, os assinantes têm direito a Deezer Premium e Apple Tv+, além de pagar meia entrada nos cinemas Kinoplex e UCI pelo ingresso.com. </p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/globoplay-desconto-combo-telecine.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">62740d4619b10cd8275cf957</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 13:50:07 -0400</pubDate>
      <title>Android 13 vai limitar uso de API que dá amplo acesso ao aparelho</title>
      <description>API de acessibilidade fornece recursos extras aos desenvolvedores, podendo ser usada de formas maliciosas</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig0.akamaized.net/bancodeimagens/50/bb/ab/50bbabehv2x2w3p8aji8o57kp.jpg"><figcaption>Android 13 vai dar mais segurança<span class="copyright">Unsplash/Denny Müller </span></figcaption></figure><p>O Android conta com uma ferramenta poderosa para manipular o dispositivo, e ela pode ser usada para o bem e para o mal. É a API de acessibilidade, que dá controles e recursos extras para aplicativos, mas também é uma porta de entrada para malware. O Google vem limitando seu uso para evitar problemas para usuários, e novas mudanças estão a caminho no Android 13. </p><p>A API de acessibilidade do Android existe para que pessoas com deficiência usem diversos aplicativos com mais facilidade. Graças a ela, os apps podem recorrer a ferramentas para ler a tela ou apertar botões.</p><p>As capacidades dessa API são enormes. Com ela, um app pode ter acesso a tudo que está sendo exibido na interface, mesmo no sistema ou em outros apps, por exemplo, emular ações do usuário, entre outros.</p><h3>Restrições para impedir ataques</h3><p>Por um lado, muitos aplicativos fazem usos legítimos dessa ferramenta, seja por questões de acessibilidade, como esperado, seja para automatizar tarefas ou realizar ações a pedido do usuário. Muitas vezes, os desenvolvedores recorrem a ela para driblar limitações impostas pelo Google.</p><p>Por outro lado, a API pode ser explorada por apps mal-intencionados para roubar dados.</p><p>O Android exige que a permissão para usar a API de acessibilidade seja explícita. Quando um app pede essa autorização, é necessário ir até outra tela e confirmar.</p><p>O desenvolvedor precisa explicar por que ele precisa destes recursos, e o sistema reforça que o usuário vai entregar muitas informações ao aceitar.</p><p>Mesmo assim, o Google vem tomando medidas para impedir que apps mal-intencionados explorem esta API.</p><p>No Android 12, o sistema mostra uma notificação para conferir as configurações. Ela aparece 24 horas após liberar o acesso à API de acessibilidade. Isso acontece quando o aplicativo não vem de uma fonte confiável e não foi declarado como uma ferramenta de acessibilidade.</p><p>Em abril de 2022, a Google Play Store avisou que vai remover aplicativos que fazem uso da ferramenta para gravar chamadas. Os meios legítimos para ferramentas desse tipo foram bloqueados há anos, então os aplicativos recorrem à API para conseguir entregar esta utilidade para os usuários. No Android 13, o cerco vai ficar ainda mais apertado.</p><h3>Android 13: acessibilidade apenas para fontes confiáveis</h3><p>O sistema não vai autorizar que aplicativos instalados por sideloading (ou seja, diretamente de um arquivo APK) usem a API de acessibilidade. Ao tentar liberar o acesso, a página diz apenas "Para sua segurança, esta configuração não está disponível no momento".</p><p class="  ">Apenas apps que venham de lojas confiáveis — a Play Store ou outras — poderão recorrer à ferramenta. Aqueles que chegarem por navegadores, clientes de e-mail ou mensageiros serão impedidos. </p><p>O Android 13 também estipula permissões específicas para configurações restritas. São elas que controlam se um app pode ou não acessar o serviço de acessibilidade.</p><p>Por enquanto, essas permissões só são um passo extra para chegar à API de acessibilidade. No futuro, outras ferramentas sensíveis, como as que monitoram notificações, podem ser agrupadas lá.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/android-13-limitara-uso-api.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (Tecnoblog)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">627405a559ccc99f68333c14</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 13:19:14 -0400</pubDate>
      <title>Xiaomi anuncia cama inteligente que coloca o usuário para dormir</title>
      <description>Móvel detecta quando a pessoa dormiu e se ajusta na posição correta</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig2.akamaized.net/bancodeimagens/4s/ft/as/4sftas5uscz4js2br1y0lkkzz.jpg"><figcaption>Cama da Xiaomi se ajusta de acordo com o usuário<span class="copyright">Divulgação/Xiaomi - 05.05.2022 </span></figcaption></figure><p class="  ">A Xiaomi anunciou uma cama inteligente capaz de se adaptar ao usuário, monitorar o sono e ser controlada por comandos de voz. A novidade, chamada de Mijia 8H Feel Leather Smart Electric Bed X Pro, tem dois motores que ajustam o colchão em até 60º para as costas e 40º para as pernas. </p><p>As posições podem ser ajustadas pelo usuário através de controle remoto, aplicativo de celular ou comando de voz. Além disso, sensores inteligentes também ajustam a cama automaticamente quando percebem que o usuário dormiu.</p><p>Se uma pessoa estiver assistindo televisão com a cama mais inclinada e pegar no sono, por exemplo, a cama percebe o repouso e, sozinha, ajusta o colchão para o ângulo de 15º, facilitando a respiração.</p><p>Além dessas características, a cama ainda detecta frequência cardíaca e respiração e monitora o sono do usuário, enviando as informações para o aplicativo de celular. </p><p>Por enquanto, a cama inteligente da Xiaomi está em campanha de financiamento coletivo na China, custando 6.399 yuans (cerca de R$ 4,8 mil). No sábado (7), ela será lançada oficialmente e o valor passará a ser de 7.399 yuans (cerca de R$ 5,5 mil). Ainda não há previsão de chegada do móvel a outros países além da China.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/xiaomi-cama-inteligente.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">6273fd1119b10cd8275cf926</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 12:50:55 -0400</pubDate>
      <title>Elon Musk se tornará CEO do Twitter após compra, diz jornalista</title>
      <description>Cargo deve ser ocupado pelo bilionário de forma temporária</description>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://statig3.akamaized.net/bancodeimagens/co/po/si/coposip63o9b4splar0n7dlbq.jpg"><figcaption>Elon Musk pode se tornar CEO do Twitter<span class="copyright">Reprodução/Instagram - 26.04.2022 </span></figcaption></figure><p class="  ">Elon Musk deve assumir temporariamente o cargo de CEO do Twitter <a href="http://editor.igcorp.com.br/edicaoHomes/preview/noticia/6267f488027f13231cdf46fa/iG_AMPStorie">após finalizar o processo de compra da rede social</a>, afirmou nesta quinta-feira (5) o repórter da CNBC David Faber. </p><p>O jornalista obteve a informação com fontes familiarizadas no assunto, que também revelaram que o fundador do Twitter, Jack Dorsey, pode ajudar Musk financeiramente na compra da rede social.</p><p>De acordo com Faber, Musk planeja assumir o posto de CEO apenas por alguns meses. No mês passado, a Reuters havia afirmado que Musk teria contratado um novo CEO para o Twitter.</p><p>Parag Agrawal, atual CEO da rede social, <a href="https://tecnologia.ig.com.br/2021-11-29/quem-e-parag-agrawal-ceo-twitter.html">ocupa o cargo apenas desde novembro passado, quando assumiu o lugar de Dorsey</a>. Em uma reunião com funcionários no mês passado, ele disse que o futuro do Twitter é incerto, também segundo a Reuters.</p><p>"Quando o acordo for fechado, não sabemos para que direção a plataforma irá", respondeu Agrawal quando perguntado sobre a possibilidade de Donald Trump retornar à plataforma. </p><p>Recentemente, Musk teria dito a investidores que o Twitter tem "muitos engenheiros não fazendo o suficiente" e que quer tornar a empresa um "ímã para o talento", segundo Faber.</p>]]></content:encoded>
      <link>https://tecnologia.ig.com.br/2022-05-05/elon-musk-ceo-twitter-apos-compra.html</link>
      <author>tecnologia@igcorp.com.br (iG Tecnologia)</author>
    </item>
  </channel>
</rss>