<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
  <channel>
    <title>Olhar Digital</title>
    <atom:link href="https://olhardigital.com.br/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <link>https://olhardigital.com.br</link>
    <description>O futuro passa primeiro aqui</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 19:14:57 +0000</lastBuildDate>
    <language>pt-BR</language>
    <sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
    <sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
    <generator>https://wordpress.org/?v=5.8.2</generator>
    <item>
      <title>Estranho tipo de aurora nunca visto em nenhum planeta é detectado em Marte</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/ciencia-e-espaco/estranho-tipo-de-aurora-nunca-visto-em-nenhum-planeta-e-detectado-em-marte/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/ciencia-e-espaco/estranho-tipo-de-aurora-nunca-visto-em-nenhum-planeta-e-detectado-em-marte/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Flavia Correia]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 18:58:26 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Ciência e Espaço]]></category>
      <category><![CDATA[atmosfera marciana]]></category>
      <category><![CDATA[aurora]]></category>
      <category><![CDATA[Emirados Árabes]]></category>
      <category><![CDATA[erupção solar]]></category>
      <category><![CDATA[exploração de marte]]></category>
      <category><![CDATA[Hope]]></category>
      <category><![CDATA[Marte]]></category>
      <category><![CDATA[tempestade solar]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=358778</guid>
      <description><![CDATA[<p>Longas tiras de luz em formato de cobra atravessando milhares de quilômetros no céu de Marte foram observadas pela sonda Hope, missão dos Emirados Árabes Unidos que investiga a atmosfera do Planeta Vermelho. Segundo os cientistas responsáveis pela espaçonave, o fenômeno representa um estranho novo tipo de aurora nunca visto antes em nenhum planeta. As [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/ciencia-e-espaco/estranho-tipo-de-aurora-nunca-visto-em-nenhum-planeta-e-detectado-em-marte/">Estranho tipo de aurora nunca visto em nenhum planeta é detectado em Marte</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>Longas tiras de luz em formato de cobra atravessando milhares de quilômetros no céu de Marte foram observadas pela <a href="https://olhardigital.com.br/2022/02/09/ciencia-e-espaco/missao-hope-dos-emirados-arabes-completa-um-ano-em-marte/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">sonda Hope</a>, missão dos Emirados Árabes Unidos que investiga a atmosfera do Planeta Vermelho. Segundo os cientistas responsáveis pela espaçonave, o fenômeno representa um estranho novo tipo de aurora nunca visto antes em nenhum <a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/03/ciencia-e-espaco/registro-raro-mostra-cauda-do-planeta-mercurio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">planeta</a>.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="970" height="970" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/aurora-sinuosa-discreta-marte.jpg" alt="" class="wp-image-358782" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/aurora-sinuosa-discreta-marte.jpg 970w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/aurora-sinuosa-discreta-marte-300x300.jpg 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/aurora-sinuosa-discreta-marte-150x150.jpg 150w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/aurora-sinuosa-discreta-marte-768x768.jpg 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/aurora-sinuosa-discreta-marte-105x105.jpg 105w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/aurora-sinuosa-discreta-marte-50x50.jpg 50w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/aurora-sinuosa-discreta-marte-96x96.jpg 96w" sizes="(max-width: 970px) 100vw, 970px" /><figcaption>Guia visual mostrando os três tipos de aurora que já identificados em Marte até agora, contando com o mais recente. Imagem: Missão Emirates Mars</figcaption></figure>



<p>As auroras se formam quando partículas carregadas de <a href="https://olhardigital.com.br/2021/01/19/noticias/pesquisa-da-nasa-revela-detalhe-inedito-dos-ventos-solares/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">vento solar</a> colidem com moléculas na atmosfera de um planeta. Segundo a equipe EMM (sigla em inglês para Missão dos Emirados em Marte), dois tipos diferentes desses eventos já foram detectados por lá: as &#8220;auroras difusas&#8221;, que brilham levemente por todo o céu durante tempestades solares intensas, e as &#8220;auroras discretas&#8221;, que só brilham acima de certos pontos da crosta marciana que se imagina conter minerais magnetizados. </p>



<p>Esse novo tipo de aurora — que os pesquisadores da EMM denominaram &#8220;aurora discreta sinuosa&#8221; — parece ser uma estranha mistura de ambos. Visível apenas acima de certos setores da paisagem marciana, o fenômeno apareceu durante uma recente tempestade solar quando elétrons carregados varreram a fina atmosfera do planeta. </p>



<p>À medida que essas partículas subiam pelas linhas de campo magnético na atmosfera, longos tendões de luz serpentearam pelo céu do lado diurno até o lado noturno de Marte, abrangendo metade do diâmetro do planeta, segundo um comunicado emitido pelos pesquisadores da EMM.</p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/ciencia-e-espaco/bolha-gigante-de-plasma-solar-pode-passar-pela-terra-neste-fim-de-semana/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Bolha gigante de plasma solar pode passar pela Terra neste fim de semana</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2021/07/04/ciencia-e-espaco/sonda-dos-emirados-arabes-mostram-auroras-em-marte/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Sonda dos Emirados Árabes mostra auroras em Marte</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/03/07/ciencia-e-espaco/nasa-lanca-foguete-para-estudar-auroras-pulsantes/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Nasa lança foguete para estudar auroras pulsantes</a></li></ul>



<h2 id="h-sonda-hope-detectou-nova-aurora-em-marte-usando-luz-ultravioleta"><strong>Sonda Hope detectou nova aurora em Marte usando luz ultravioleta</strong></h2>



<p>&#8220;A aurora sinuosa discreta foi uma descoberta chocante que, em muitos aspectos, nos faz coçar a cabeça e voltar para a prancheta de desenho&#8221;, disse Rob Lillis, cientista planetário da Universidade da Califórnia que trabalha no instrumento espectrômetro ultravioleta da sonda Hope chamado EMUS (Espectrômetro Ultravioleta de Marte dos Emirados Árabes). &#8220;Temos ideias, mas nenhuma explicação sólida para por que estamos observando uma intensa aurora desta forma e em tão largas escalas”.</p>



<p>De acordo com os pesquisadores, por meio da <a href="https://olhardigital.com.br/2022/03/28/medicina-e-saude/novo-tipo-de-luz-ultravioleta-e-capaz-de-matar-patogenos-transportados-pelo-ar/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">luz ultravioleta</a> — que é invisível a olho nu — eles conseguem captar onde elétrons eólicos solares energéticos colidem com átomos e moléculas na atmosfera superior de Marte, a cerca de 130 quilômetros acima da superfície do planeta.</p>



<p>“A tempestade solar que impulsionou partículas carregadas na atmosfera marciana a um ritmo mais rápido e mais turbulento do que o habitual é provavelmente um fator-chave neste tipo de aurora longa e sinuosa”, diz o comunicado.</p>



<p>Prevê-se que as ocorrências de tempestades solares aumentem nos próximos anos à medida que o Sol se aproxima de seu máximo solar — o período de maior atividade nos ciclos de 11 anos de duração do Sol — em 2025.&nbsp;</p>



<p>Até lá, a sonda Hope vai continuar fazendo observações dessas auroras recém-descobertas, enquanto os cientistas investigam dados de arquivo coletados pela NASA e pela Agência Espacial Europeia (ESA) a procura de possíveis registros semelhantes.</p>



<p><strong>Já assistiu aos nossos novos vídeos no&nbsp;</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1"><strong>YouTube</strong></a><strong>? Inscreva-se no nosso canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/ciencia-e-espaco/estranho-tipo-de-aurora-nunca-visto-em-nenhum-planeta-e-detectado-em-marte/">Estranho tipo de aurora nunca visto em nenhum planeta é detectado em Marte</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/ciencia-e-espaco/estranho-tipo-de-aurora-nunca-visto-em-nenhum-planeta-e-detectado-em-marte/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado em colapso? Vendas de NFTs despencam mais de 90%</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/pro/mercado-colapso-vendas-nfts-despencam/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/pro/mercado-colapso-vendas-nfts-despencam/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Gabriel Sérvio]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 18:42:41 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Pro]]></category>
      <category><![CDATA[ativos digitais]]></category>
      <category><![CDATA[NFT]]></category>
      <category><![CDATA[tokens não fungíveis]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=358752</guid>
      <description><![CDATA[<p>A média diária de vendas de NFTs caiu para menos de 19 mil esta semana. Segundo um levantamento da página de dados NonFungible, o resultado corresponde a uma queda de 92% se comparada ao pico de 225 mil vendas ao dia registrado em setembro do ano passado.  O número de carteiras ativas no mercado de [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/pro/mercado-colapso-vendas-nfts-despencam/">Mercado em colapso? Vendas de NFTs despencam mais de 90%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>A média diária de vendas de NFTs caiu para menos de 19 mil esta semana. Segundo um <a href="https://olhardigital.com.br/tag/levantamento/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">levantamento</a> da página de dados NonFungible, o resultado corresponde a <strong>uma queda de 92%</strong> se comparada ao pico de 225 mil vendas ao dia registrado em setembro do ano passado. </p>



<p>O número de carteiras ativas no mercado de <a href="https://olhardigital.com.br/tag/nfts/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">tokens digitais</a> também acompanhou a mesma tendência, <strong>despencando 88%</strong> na semana passada — de 119 mil em novembro de 2021 para 14 mil. Os resultados acenderam um alerta sobre o que o futuro reserva para os tokens não fungíveis.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1000" height="667" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/03/shutterstock_2101462063.jpg" alt="Vendas de NFTs despencam mais de 90%" class="wp-image-342893" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/03/shutterstock_2101462063.jpg 1000w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/03/shutterstock_2101462063-300x200.jpg 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/03/shutterstock_2101462063-768x512.jpg 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/03/shutterstock_2101462063-150x100.jpg 150w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /><figcaption><em>Pesquisas pelo termo NFT também caíram 80%, segundo os dados do Google Trends. Imagem: mundissima/Shutterstock</em></figcaption></figure>



<p>Para alguns especialistas, um dos fatores que ajuda a explicar essa queda relevante é o aumento das taxas de juros, o que prejudicou investimentos em diversos ativos mais arriscados, caso dos próprios NFTs e <a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/02/pro/megainvestidor-diz-que-nao-compraria-todos-bitcoins-nem-por-us25-cada/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">também das criptomoedas</a>.</p>



<p><strong>NFT: entenda o que é e <a href="https://olhardigital.com.br/2021/03/19/pro/nft-entenda-o-que-e-essa-avalanche-milionaria-e-para-que-serve/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">aprenda como criar, comprar e vender</a> </strong></p>



<p>Segundo o <em>Wall Street Journal</em>, para piorar a situação, o Federal Reserve, o banco central americano, está programado para aumentar as taxas de juros nos EUA nos próximos dias, com novo reajuste previsto para junho.</p>



<h2 id="h-desvalorizacao">Desvalorização </h2>



<p>Muitos que injetaram dinheiro nos NFTs também estão descobrindo outro lado da moeda. Seus investimentos valem significativamente menos hoje do que quando os compraram. </p>



<p>Um exemplo prático é do primeiro tuíte postado no Twitter, vendido em março de 2021 como token não fungível por US$ 2,9 milhões para Sina Estavi, executivo-chefe de uma empresa de <a href="https://olhardigital.com.br/tag/blockchain/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">blockchain</a>.</p>



<p>No início de 2022, Estavi decidiu leiloar a peça. No entanto, o executivo foi obrigado a desistir da ideia após não receber nenhum lance acima de US$ 14 mil.</p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/pro/starbucks-tera-sua-propria-colecao-de-nfts-com-experiencias-unicas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Starbucks terá sua própria coleção de NFTs com “experiências únicas”</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/04/27/seguranca/nfts-bored-ape-perdem-r-15-milhoes-apos-ataque-hacker/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">NFTs Bored Ape perdem R$ 15 milhões após ataque hacker</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/04/23/games-e-consoles/ubisoft-novo-jogo-nao-tera-nft/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ubisoft promete que seu novo jogo battle royale não vai ter NFT</a></li></ul>



<h3>Falta de interesse</h3>



<p>O nível de interesse nos NFTs também pode ser avaliado pelo número de buscas pelo termo no Google. Após atingir o seu pico em janeiro, a queda foi de 80% desde então, segundo os dados da plataforma Google Trends.</p>



<p>O desequilíbrio entre oferta e demanda, segundo analistas, também está prejudicando o mercado de tokens. De acordo com dados da empresa de análise Chainalysis, atualmente existem cinco NFTs disponíveis por comprador.</p>



<p>Até o final de abril, foram vendidos 9,2 milhões de NFTs, que foram comprados por 1,8 milhão de pessoas, revelou a pesquisa.</p>



<h2>Segmento de NFTs explodiu no ano passado</h2>



<p>Os NFTs viraram febre em 2021 quando <a href="https://olhardigital.com.br/2022/02/01/pro/justin-bieber-nft-bored-ape-celebridades-que-investiram-na-colecao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">músicos, artistas, celebridades</a> e empresas decidiram apostar alto na ideia. O artista Beeple, por exemplo, <a href="https://olhardigital.com.br/2021/03/11/pro/obra-de-arte-digital-e-vendida-por-us-693-milhoes/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">chegou a vender</a> um NFT por nada menos que US$ 69 milhões. Outras marcas, como Adidas e Nike, também cunharam e venderam os seus próprios tokens digitais. </p>



<p>Por fim, para Zach Friedman, cofundador e diretor de operações da corretora de criptomoedas Secure Digital Markets, o que ainda faz os NFTs se destacarem são vantagens ou utilidades associadas ao ativo digital. </p>



<p>O cineasta, ator e roteirista de quadrinhos norte-americano Kevin Smith, por exemplo, planeja vender NFTs vinculados ao seu próximo filme (“<em>Killroy Was Here</em>”). Apenas quem tiver os tokens terá acesso ao longa. </p>



<p>Fonte: <a href="https://www.wsj.com/articles/nft-sales-are-flatlining-11651552616?mod=tech_lead_pos6" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>Wall Street Journal</em></a></p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;<a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">YouTube</a>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/pro/mercado-colapso-vendas-nfts-despencam/">Mercado em colapso? Vendas de NFTs despencam mais de 90%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/pro/mercado-colapso-vendas-nfts-despencam/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Aplicativo da Caixa com instabilidade nesta sexta-feira (6)</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/internet-e-redes-sociais/usuarios-apontam-instabilidade-no-aplicativo-da-caixa-nesta-sexta-feira-6/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/internet-e-redes-sociais/usuarios-apontam-instabilidade-no-aplicativo-da-caixa-nesta-sexta-feira-6/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Matheus Barros]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 18:42:18 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Internet e Redes Sociais]]></category>
      <category><![CDATA[caixa economica federal]]></category>
      <category><![CDATA[DownDetector]]></category>
      <category><![CDATA[instabilidade]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=358770</guid>
      <description><![CDATA[<p>Usuários do aplicativo da Caixa Econômica Federal relatam que plataforma não está funcionando nesta sexta-feira (6). De acordo com o site DownDetector, os problemas começaram a ser reportados às 09h. &#160; Diversos clientes apontam que ao tentar transferir valores por meio do PIX, serviço de pagamento instantâneos, não conseguem concluir a operação devido aos problemas [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/internet-e-redes-sociais/usuarios-apontam-instabilidade-no-aplicativo-da-caixa-nesta-sexta-feira-6/">Aplicativo da Caixa com instabilidade nesta sexta-feira (6)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>Usuários do aplicativo da Caixa Econômica Federal relatam que <a href="https://olhardigital.com.br/tag/caixa/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">plataforma </a>não está funcionando nesta sexta-feira (6). De acordo com o site <a href="https://olhardigital.com.br/tag/downdetector/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">DownDetector</a>, os problemas começaram a ser reportados às 09h. &nbsp;</p>



<p>Diversos clientes apontam que ao tentar transferir valores por meio do <a href="https://olhardigital.com.br/tag/pix/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">PIX</a>, serviço de pagamento instantâneos, não conseguem concluir a operação devido aos problemas no app. Nos testes feitos pelo <strong>Olhar Digital</strong>, o app apresentou lentidão para realizar diversas tarefas. </p>



<p>Em nota, a Caixa afirmou que o problema já foi resolvido e que a instabilidade ocorreu de manhã. De acordo com o banco, a operação do PIX e Internet Banking estão funcionando normalmente após &#8220;uma breve intermitência nos serviços&#8221;. &nbsp; </p>



<p>&#8220;A Caixa informa que a operação de Pix e o Internet Banking do banco estão operando normalmente. No início da manhã desta sexta-feira (06/05) foi registrada uma breve intermitência nos serviços, que foram prontamente restabelecidos&#8221;, diz o texto enviado pelo banco. </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="751" height="308" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/problema-caixa.png" alt="Print do site do DownDetector " class="wp-image-358772" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/problema-caixa.png 751w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/problema-caixa-300x123.png 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/problema-caixa-150x62.png 150w" sizes="(max-width: 751px) 100vw, 751px" /><figcaption>Usuários apontam instabilidade no aplicativo da Caixa nesta sexta-feira (6). Imagem: DownDetector</figcaption></figure>



<p>No entanto, usuários do <a href="https://olhardigital.com.br/tag/twitter/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Twitter</a> continuam a apontar dificuldades para utilizar o aplicativo da Caixa. </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true"><p lang="pt" dir="ltr">Que ódio desse app da caixa mds <a href="https://t.co/cTYACJIENR">pic.twitter.com/cTYACJIENR</a></p>&mdash; Milka (@1000ka_M) <a href="https://twitter.com/1000ka_M/status/1522652157945778176?ref_src=twsrc%5Etfw">May 6, 2022</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</div></figure>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true"><p lang="pt" dir="ltr">Queridaaaaaaaa, tenho coisas pra fazer no app, arruma ele logo <a href="https://twitter.com/Caixa?ref_src=twsrc%5Etfw">@Caixa</a></p>&mdash; Ruivɑ ˢᵖᶠᶜ <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f1ea-1f1f8.png" alt="🇪🇸" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> | <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f1fe-1f1ea.png" alt="🇾🇪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> (@ruiivaspfc) <a href="https://twitter.com/ruiivaspfc/status/1522645456521736195?ref_src=twsrc%5Etfw">May 6, 2022</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</div></figure>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true"><p lang="pt" dir="ltr">justo hj q eu tenho 500 coisas p pagar o app da caixa resolve dar pau</p>&mdash; manu (@manugarciams) <a href="https://twitter.com/manugarciams/status/1522645715687723011?ref_src=twsrc%5Etfw">May 6, 2022</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</div></figure>



<p><strong>Leia também!</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/05/internet-e-redes-sociais/google-maps-leva-plus-code-para-comunidade-de-paraisopolis-em-sao-paulo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Google Maps leva Plus Code para comunidade de Paraisópolis, em São Paulo</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/05/internet-e-redes-sociais/whatsapp-finalmente-libera-funcao-muito-aguardada-para-todos-os-usuarios/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">WhatsApp finalmente libera função muito aguardada para todos os usuários</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/05/internet-e-redes-sociais/tiktok-ira-compartilhar-receita-de-anuncios-com-criadores-de-conteudo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">TikTok irá compartilhar receita de anúncios com criadores de conteúdo</a></li></ul>



<p><strong>Já assistiu aos nossos novos vídeos no</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1"><strong>&nbsp;YouTube</strong></a><strong>? Inscreva-se no nosso canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/internet-e-redes-sociais/usuarios-apontam-instabilidade-no-aplicativo-da-caixa-nesta-sexta-feira-6/">Aplicativo da Caixa com instabilidade nesta sexta-feira (6)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/internet-e-redes-sociais/usuarios-apontam-instabilidade-no-aplicativo-da-caixa-nesta-sexta-feira-6/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>“Doutor Estranho 2” teve a 8ª maior pré-estreia de quinta-feira da história</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/doutor-estranho-2-teve-a-8a-maior-pre-estreia-de-quinta-feira-da-historia/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/doutor-estranho-2-teve-a-8a-maior-pre-estreia-de-quinta-feira-da-historia/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Ana Luiza Figueiredo]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 18:34:46 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Cinema e Streaming]]></category>
      <category><![CDATA[bilheteria]]></category>
      <category><![CDATA[Doutor Estranho]]></category>
      <category><![CDATA[Doutor Estranho 2]]></category>
      <category><![CDATA[doutor estranho no multiverso da loucura]]></category>
      <category><![CDATA[marvel]]></category>
      <category><![CDATA[MCU]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=358700</guid>
      <description><![CDATA[<p>&#8220;Doutor Estranho no Multiverso da Loucura&#8221; começou com o pé direito sua jornada nos cinemas como a 8ª maior pré-estreia da história para uma quinta-feira. Ao todo, o filme arrecadou cerca de US$ 36 milhões nas pré-estreias de quinta-feira. Quando olhamos a história das pré-estreias de quinta, o valor de US$ 36 milhões coloca &#8220;Doutor [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/doutor-estranho-2-teve-a-8a-maior-pre-estreia-de-quinta-feira-da-historia/">&#8220;Doutor Estranho 2&#8221; teve a 8ª maior pré-estreia de quinta-feira da história</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>&#8220;<a href="https://olhardigital.com.br/tag/doutor-estranho-no-multiverso-da-loucura/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Doutor Estranho no Multiverso da Loucura</a>&#8221; começou com o pé direito sua jornada nos <a href="https://olhardigital.com.br/tag/cinemas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">cinemas</a> como a 8ª maior pré-estreia da história para uma quinta-feira.</p>



<p>Ao todo, o filme arrecadou cerca de US$ 36 milhões nas pré-estreias de quinta-feira. Quando olhamos a história das pré-estreias de quinta, o valor de US$ 36 milhões coloca &#8220;Doutor Estranho 2&#8221; como a oitava maior.</p>



<p>Para se ter uma noção mais ampla, confira a lista das 8 maiores pré-estreias da história da <a href="https://olhardigital.com.br/tag/bilheteria/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">bilheteria</a> mundial:</p>



<ol><li>&#8220;<a href="https://olhardigital.com.br/tag/vingadores/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Vingadores</a>: Ultimato&#8221; (US$ 60 milhões)</li><li>&#8220;<a href="https://olhardigital.com.br/tag/star-wars/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Star Wars</a>: O Despertar da Força&#8221; (US$ 57 milhões)</li><li>&#8220;<a href="https://olhardigital.com.br/tag/homem-aranha/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Homem-Aranha</a>: Sem Volta Para Casa&#8221; (US$ 50 milhões)</li><li>&#8220;Star Wars: Os Últimos Jedi&#8221; (US$ 45 milhões)</li><li>&#8220;<a href="https://olhardigital.com.br/tag/harry-potter/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Harry Potter</a> e as Relíquias da Morte &#8211; Parte 2&#8243; (US$ 43,5 milhões)</li><li>&#8220;Star Wars: A Ascensão Skywalker&#8221; (US$ 40 milhões)</li><li>&#8220;Vingadores: Guerra Infinita&#8221; (US$ 39 milhões)</li><li>&#8220;Doutor Estranho no Multiverso da Loucura&#8221; (US$ 36 milhões)</li></ol>



<p>&#8220;Doutor Estranho no Multiverso da Loucura&#8221; arrecadou US$ 60 milhões em ingressos antecipados nos <a href="https://olhardigital.com.br/tag/estados-unidos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Estados Unidos</a> e US$ 85 milhões no resto do mundo, com a expectativa de atingir US$ 125 milhões fora dos Estados Unidos até domingo. A previsão é que o total para a estreia no fim de semana seja de US$ 175 milhões.</p>



<p>Ao todo, o filme está em exibição em 4534 cinemas, o que resulta na 7ª maior estreia da história, e a maior estreia da Disney desde &#8220;Shang-Chi e a Lenda dos Dez Anéis&#8221; &#8211; lembrando que &#8220;Homem-Aranha: Sem Volta Para Casa&#8221; é um lançamento da Sony, e não da Disney. </p>



<p><strong>Leia mais!</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/jurassic-world-dominio-encerrara-franquia-de-quase-30-anos-confirma-chris-pratt/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">“Jurassic World: Domínio” encerrará franquia de quase 30 anos, confirma Chris Pratt</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/benedict-cumberbatch-quer-ser-doutor-estranho-por-mais-dez-anos-diz-ator/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Benedict Cumberbatch quer ser “Doutor Estranho” por mais dez anos, diz ator</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/house-of-the-dragon-arma-poderosa-de-game-of-thrones-sera-usada-em-spin-off/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">“House of the Dragon”: arma poderosa de “Game of Thrones” será usada em spin-off</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/round-6-diretor-promete-jogos-ainda-melhores-para-a-2a-temporada/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">“Round 6”: diretor promete jogos ainda melhores para a 2ª temporada</a></li></ul>



<p>O primeiro &#8220;Doutor Estranho&#8221; foi lançado em 2016 e arrecadou US$ 677 milhões em todo o mundo, com US$ 232 milhões apenas nos Estados Unidos. O filme foi dirigido por Scott Derrickson, que deveria voltar para o segundo filme do herói, mas acabou deixando o projeto devido a diferenças criativas. Então, a direção passou para Sam Raimi, famoso pela trilogia do Homem-Aranha de Tobey Maguire.</p>



<p>&#8220;Doutor Estranho no Multiverso da Loucura&#8221; está nos cinemas.</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1"><strong>&nbsp;YouTube</strong></a><strong>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong>&nbsp;&nbsp;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/doutor-estranho-2-teve-a-8a-maior-pre-estreia-de-quinta-feira-da-historia/">&#8220;Doutor Estranho 2&#8221; teve a 8ª maior pré-estreia de quinta-feira da história</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/doutor-estranho-2-teve-a-8a-maior-pre-estreia-de-quinta-feira-da-historia/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Mustang Mach-E Premium 4×4 é eleito Carro do Ano pela Associação Automotiva Americana</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/mustang-mach-e-premium-4x4-e-eleito-carro-do-ano-pela-associacao-automotiva-americana/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/mustang-mach-e-premium-4x4-e-eleito-carro-do-ano-pela-associacao-automotiva-americana/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Ronnie Mancuzo]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 18:20:26 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Veículos e Tecnologia]]></category>
      <category><![CDATA[Carro elétrico]]></category>
      <category><![CDATA[Ford]]></category>
      <category><![CDATA[Mustang Mach-E]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=358510</guid>
      <description><![CDATA[<p>A Associação Automotiva Americana elegeu o elétrico Mustang Mach-E como Carro do Ano, que também foi o melhor em outras duas categorias 2022</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/mustang-mach-e-premium-4x4-e-eleito-carro-do-ano-pela-associacao-automotiva-americana/">Mustang Mach-E Premium 4&#215;4 é eleito Carro do Ano pela Associação Automotiva Americana</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>A Associação Automotiva Americana (AAA)<a href="http://aaa.com/carguide/special/Car-Guide-Winners) o elétrico (https://olhardigital.com.br/2021/07/13/carros-e-tecnologia/mustang-mach-e-entra-no-guinness-como-o-carro-eletrico-mais-eficiente/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> elegeu</a> o Ford Mustang Mach-E Premium AWD (com tração nas quatro rodas) como carro do ano “Car Guide 2022”. Para obter a pontuação máxima geral, foram reconhecidos o novo perfil do veículo, sua potência, sua configuração elétrica, sua direção silenciosa, velocidade, espaço e por aí vai.</p>



<p>Conforme traz <a href="https://media.ford.com/content/fordmedia/fna/us/en/news/2022/05/05/mustang-mach-e-premium-awd-wins-aaas-best-overall-car-for-2022.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow">a publicação</a> da Ford sobre a conquista do Mustang Mach-E, o SUV “também continua a atrair a atenção do cliente, com as <a href="https://olhardigital.com.br/2022/02/05/carros-e-tecnologia/ceo-da-ford-usa-tesla-como-exemplo-para-atualizacoes-do-mustang-mach-e/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">vendas</a> nos EUA subindo 23% até abril”. Pela AAA, o modelo ainda obteve avaliação como melhor SUV/Minivan do ano e como melhor acima de US$ 50 mil (por volta dos R$ 254.883 em conversão direta hoje, 6).</p>



<p><strong>Leia também:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/04/25/carros-e-tecnologia/ford-nao-da-conta-da-demanda-e-suspende-vendas-do-mustang-mach-e-2022/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ford não dá conta da demanda e suspende vendas do Mustang Mach-E 2022 </a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2021/11/17/carros-e-tecnologia/a-ford-me-convidou-para-disputar-arrancada-com-um-mustang-mach-1/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">A Ford me convidou para disputar arrancada com um Mustang Mach 1 </a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/01/03/carros-e-tecnologia/chevy-corvette-c8-e-eletrico-mustang-mach-e-gt-se-encontram-para-correr-assista/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Chevy Corvette C8 e elétrico Mustang Mach-E GT se encontram para correr; assista </a></li></ul>



<p>De acordo com a AAA, quase 80% dos motoristas querem que as montadoras se concentrem em melhorar a economia de combustível. 76% querem sistemas ativos de assistência à condução (ADAS), como frenagem automática de <a href="https://olhardigital.com.br/2021/12/30/carros-e-tecnologia/policia-de-nova-york-vai-contar-com-184-veiculos-mustang-mach-e-em-sua-frota/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">emergência</a>, assistência na faixa de rodagem e controle de cruzeiro adaptativo.</p>



<h2 id="h-eletricidade-conduz-vitoria-dos-carros">Eletricidade conduz vitória dos carros</h2>



<p>Os mais novos lotes de elétricos geralmente são os mais avançados tecnologicamente e os mais eficientes em termos de combustível. Nesse <a href="https://olhardigital.com.br/2021/12/27/carros-e-tecnologia/mustang-mach-e-comeca-a-circular-como-taxi-amarelo-em-nova-york/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">cenário</a>, todos os vencedores das categorias para 2022 são veículos elétricos (BEV), híbridos elétricos plug-in (PHEV) ou híbridos (HEV). Veja a lista dos melhores da Associação Automotiva Americana, todos ano 2021:</p>



<ul><li>No geral: Ford Mustang Mach-E Premium AWD (elétrico)</li><li>Tamanho pequeno: BMW 330e (híbrido plug-in)</li><li>Tamanho médio: BMW 530e (híbrido plug-in)</li><li>Tamanho grande: Mercedes-Benz S580 4MATIC Sedan (híbrido)</li><li>Picape: Ford F-150 XLT SuperCrew 4×4 (híbrido)</li><li>SUV/Minivan: Ford Mustang Mach-E Premium AWD (elétrico)</li><li>Melhor abaixo de US$ 35 mil: Hyundai Elantra Hybrid Limited (híbrido)</li><li>Melhor entre US$ 35 mil e US$ 50 mil: Volkswagen ID.4 1ª Edição (elétrico)</li><li>Melhor acima de US$ 50 mil: Ford Mustang Mach-E Premium AWD (elétrico)</li></ul>



<p>O Car Guide 2022 da AAA inclui análises de cada veículo com base em doze critérios, incluindo o número de recursos de segurança ADAS, eficiência de combustível, emissões, frenagem, manuseio, qualidade de condução e<a href="https://olhardigital.com.br/2021/12/28/carros-e-tecnologia/executivo-da-ford-diz-como-esta-atraindo-jovens-para-evitar-que-mustang-crie-fama-de-carro-de-tiozao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> aceleração</a>. Esses veículos são testados, pontuados e colocados em uma das cinco categorias de veículos pelo Automotive Research Center (ARC) do Automobile Club of Southern California, membro da federação AAA de clubes motorizados.</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no<a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> YouTube</a> do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/mustang-mach-e-premium-4x4-e-eleito-carro-do-ano-pela-associacao-automotiva-americana/">Mustang Mach-E Premium 4&#215;4 é eleito Carro do Ano pela Associação Automotiva Americana</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/mustang-mach-e-premium-4x4-e-eleito-carro-do-ano-pela-associacao-automotiva-americana/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Infinix vai lançar celular Note 12 temático do Doutor Estranho na Índia</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/reviews/infinix-celular-note-12-tematico-doutor-estranho-india/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/reviews/infinix-celular-note-12-tematico-doutor-estranho-india/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Marina Schnoor]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 18:16:35 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Produtos e Reviews]]></category>
      <category><![CDATA[Doutor Estranho]]></category>
      <category><![CDATA[doutor estranho no multiverso da loucura]]></category>
      <category><![CDATA[infinix]]></category>
      <category><![CDATA[Marvel Studios]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=358724</guid>
      <description><![CDATA[<p>A Infinix fechou uma parceria com a Marvel Studios e vai lançar o celular Note 12 edição especial do Doutor Estranho no Multiverso da Loucura. O smartphone chega ao mercado indiano em 20 de maio. A edição especial do Note 12 virá em uma embalagem temática do Doutor Estranho, e o celular terá uma traseira [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/reviews/infinix-celular-note-12-tematico-doutor-estranho-india/">Infinix vai lançar celular Note 12 temático do Doutor Estranho na Índia</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>A <a href="https://olhardigital.com.br/2021/10/25/reviews/positivo-lanca-infinix-note-10-pro-no-brasil-inaugurando-parceria/">Infinix</a> fechou uma parceria com a <a href="https://olhardigital.com.br/tag/marvel-studios/">Marvel Studios</a> e vai lançar o celular Note 12 edição especial do <a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/04/cinema-e-streaming/em-estreia-doutor-estranho-no-multiverso-da-loucura-pode-faturar-us300-milhoes/">Doutor Estranho no Multiverso da Loucura</a>. O smartphone chega ao mercado indiano em 20 de maio.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="827" height="696" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Infinix-Note-12.webp" alt="" class="wp-image-358734" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Infinix-Note-12.webp 827w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Infinix-Note-12-300x252.webp 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Infinix-Note-12-768x646.webp 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Infinix-Note-12-150x126.webp 150w" sizes="(max-width: 827px) 100vw, 827px" /></figure>



<p>A edição especial do Note 12 virá em uma embalagem temática do Doutor Estranho, e o celular terá uma traseira preta com a marca da Marvel e um “círculo de feitiços” do personagem no centro.</p>



<p>A Infinix já confirmou que o Note 12 terá tela de AMOLED de 6,7 polegadas e resolução FHD+. O celular trará suporte para <a href="https://olhardigital.com.br/2019/01/03/seguranca/sistema-anticopia-do-google-usado-por-netflix-e-hbo-e-hackeado/">Widevine L1</a>, para streaming de conteúdo HD em apps como Prime Video e Netflix. A bateria do celular tem suporte para carregamento rápido de 33W e o sistema operacional é baseado no Android 12. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="538" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Infinix-Note-12-Series-1-1024x538.webp" alt="" class="wp-image-358730" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Infinix-Note-12-Series-1-1024x538.webp 1024w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Infinix-Note-12-Series-1-300x158.webp 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Infinix-Note-12-Series-1-768x403.webp 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Infinix-Note-12-Series-1-150x79.webp 150w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Infinix-Note-12-Series-1.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>O cartaz do teaser da edição especial do Doutor Estranho mostra ainda que o Note 12 e Note 12 Turbo terão módulos com três câmeras traseira e laterais planas. Fora a edição especial, o celular deve ser lançado também em várias opções de cores, como azul, preto e prata. Por enquanto não há informações sobre o preço, mas o Note 12 será vendido exclusivamente no e-commerce Flipkart na Índia.</p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/04/07/reviews/positivo-lanca-tres-smartphones-infinix-no-brasil-incluindo-infinix-zero-5g/">Positivo lança três smartphones Infinix no Brasil, incluindo Infinix Zero 5G</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/04/cinema-e-streaming/doutor-estranho-2-saiba-o-que-assistir-para-entender-o-filme/">“Doutor Estranho 2”: saiba o que assistir para entender o filme</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/01/13/reviews/redmi-lanca-tema-celular-homem-aranha/">Redmi lança tema de celular do Homem-Aranha na China</a></li></ul>



<p>Via: <a href="https://www.gizmochina.com/2022/05/06/infinix-collabs-with-marvel-studios-for-note-12-series-indian-launch/">Gizmochina</a></p>



<p><strong>Já assistiu aos nossos novos vídeos no</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1"><strong> YouTube</strong></a><strong>? Inscreva-se no nosso canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/reviews/infinix-celular-note-12-tematico-doutor-estranho-india/">Infinix vai lançar celular Note 12 temático do Doutor Estranho na Índia</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/reviews/infinix-celular-note-12-tematico-doutor-estranho-india/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Embraer e subsidiária Eve Air Mobility concluem testes de voo autônomo no Rio de Janeiro</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/embraer-e-subsidiaria-eve-air-mobility-concluem-testes-de-voo-autonomo-no-rio-de-janeiro/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/embraer-e-subsidiaria-eve-air-mobility-concluem-testes-de-voo-autonomo-no-rio-de-janeiro/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Ronnie Mancuzo]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 18:15:30 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Veículos e Tecnologia]]></category>
      <category><![CDATA[embraer]]></category>
      <category><![CDATA[Eve Mobility]]></category>
      <category><![CDATA[Evtol]]></category>
      <category><![CDATA[mobilidade urbana]]></category>
      <category><![CDATA[veículos autônomos]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=358642</guid>
      <description><![CDATA[<p>A Embraer, em conjunto com sua subsidiária Eve Air Mobility, realizou testes de voo autônomo para avaliação de novas tecnologias e sistemas</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/embraer-e-subsidiaria-eve-air-mobility-concluem-testes-de-voo-autonomo-no-rio-de-janeiro/">Embraer e subsidiária Eve Air Mobility concluem testes de voo autônomo no Rio de Janeiro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>A Embraer<a href="https://embraer.com/br/pt/noticias?slug=1207028-embraer-e-eve-avaliam-tecnologias-de-voo-autonomo-em-operacao-no-rio-de-janeiro" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> anunciou</a> a conclusão de uma série de voos experimentais no Rio de Janeiro para avaliar novas tecnologias de<a href="https://olhardigital.com.br/2022/02/24/dicas-e-tutoriais/como-usar-o-rastreador-de-voos-flightaware/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> sistemas</a> autônomos em condições reais. Como foco da empresa brasileira, o objetivo de viabilizar operações autônomas seguras em ambientes urbanos complexos.</p>



<p>Um trabalho de sete dias foi realizado pela Embraer em conjunto com sua subsidiária dedicada à aceleração do ecossistema de Mobilidade Aérea Urbana (UAM, na sigla em inglês) Eve Air Mobility. Houve também colaboração direta da startup Daedalean, baseada na <a href="https://olhardigital.com.br/2022/01/10/seguranca/exercito-suico-baniu-whatsapp-e-demais-apps-estrangeiros-de-mensagens-e-esta-recomendando-o-uso-do-app-threema/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Suíça</a>, e das americanas Iris Automation e Near Earth Autonomy nos testes de voo.</p>



<p><strong>Leia também:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/04/20/carros-e-tecnologia/eve-subsidiaria-da-embraer-firma-parceria-para-desenvolvimento-de-evtol-no-brasil/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Eve, subsidiária da Embraer, firma parceria para desenvolvimento de eVTOL no Brasil </a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2021/11/17/carros-e-tecnologia/evtol-eve-senna-marca-criada-por-ayrton-senna-faz-parceria-com-embraer-para-criar-carro-voador/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">eVTOL Eve-Senna: marca criada por Ayrton Senna faz parceria com Embraer para criar “carro voador” </a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/03/08/carros-e-tecnologia/embraer-anuncia-conversao-de-e-jets-antigos-para-cargueiros/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Embraer anuncia conversão de E-Jets antigos para cargueiros </a></li></ul>



<p><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/05/cinema-e-streaming/tom-cruise-chega-a-premiere-de-top-gun-maverick-pilotando-helicoptero-veja/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Helicópteros</a> regulares &#8211; equipados com dispositivos como câmeras e LiDAR &#8211; conduzidos por pilotos profissionais foram usados na coleta de dados aéreos nos cálculos instantâneos e na avaliação em tempo real dessas tecnologias em cenários urbanos, como parte do projeto de Sistemas Autônomos da Embraer. Este chamado “Projeto EASy” é baseado no processo de teste ágil para o desenvolvimento das melhores soluções da categoria que permitirão a aviação autônoma do futuro.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Eve Autonomous Flight" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/jva-lp4RFp0?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 id="h-testes-de-voo-para-os-evtols-do-futuro">Testes de voo para os eVTOLs do futuro</h2>



<p>Ao longo dos sete dias no Rio de Janeiro, as empresas exploraram cenários convencionais e extremos para as fases de<a href="https://olhardigital.com.br/2022/01/24/carros-e-tecnologia/forca-aerea-dos-eua-realizou-os-primeiros-voos-de-um-evtol-pilotado-remotamente-pelo-governo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> decolagem</a>, subida, voo de cruzeiro, aproximação e pouso. Julio Bolzani, head de sistemas autônomos da Embraer, diz ser importante notar que a empresa não está se movendo diretamente para uma operação completamente autônoma.</p>



<p>“Assim que a Eve iniciar seus voos, pilotos estarão a bordo e se beneficiarão da aplicação dessas tecnologias através de uma operação segura e simplificada do veículo, até que a certificação completa de um sistema de voo autônomo para Mobilidade Aérea Urbana seja alcançada”, aponta Bolzani. Para Andre Stein, co-CEO da Eve, os caminhos para o voo completamente autônomo dos<a href="https://olhardigital.com.br/2022/04/13/carros-e-tecnologia/conceito-de-evtol-de-carga-pode-pousar-em-areas-muito-confinadas-e-em-condicoes-de-vento-forte/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> eVTOLs</a> do futuro serão apontados por “toda informação e dados levantados neste projeto, bem como as soluções técnicas em desenvolvimento”.</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no <a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">YouTube</a> do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/embraer-e-subsidiaria-eve-air-mobility-concluem-testes-de-voo-autonomo-no-rio-de-janeiro/">Embraer e subsidiária Eve Air Mobility concluem testes de voo autônomo no Rio de Janeiro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/embraer-e-subsidiaria-eve-air-mobility-concluem-testes-de-voo-autonomo-no-rio-de-janeiro/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Fiocruz vai produzir primeiro antiviral contra Covid-19 no Brasil</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/coronavirus/fiocruz-vai-produzir-primeiro-antiviral-contra-covid-19-no-brasil/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/coronavirus/fiocruz-vai-produzir-primeiro-antiviral-contra-covid-19-no-brasil/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Matheus Barros]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 18:09:08 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Coronavírus]]></category>
      <category><![CDATA[antiviral]]></category>
      <category><![CDATA[covid-19]]></category>
      <category><![CDATA[fiocruz]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=358713</guid>
      <description><![CDATA[<p>A Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) anunciou que assinou um acordo de cooperação tecnológica com a farmacêutica norte-americana Merck Sharp &#38; Dohme (MSD) para produzir o primeiro antiviral oral para tratamento da Covid-19.   O medicamento já foi submetido a avaliação da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) em novembro e, nesta semana, recebeu a autorização [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/coronavirus/fiocruz-vai-produzir-primeiro-antiviral-contra-covid-19-no-brasil/">Fiocruz vai produzir primeiro antiviral contra Covid-19 no Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>A Fundação Oswaldo Cruz (<a href="https://olhardigital.com.br/tag/fiocruz/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Fiocruz</a>) anunciou que assinou um acordo de cooperação tecnológica com a farmacêutica norte-americana Merck Sharp &amp; Dohme (MSD) para produzir o primeiro antiviral oral para <a href="https://olhardigital.com.br/tag/tratamento/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">tratamento</a> da Covid-19.  </p>



<p>O <a href="https://olhardigital.com.br/tag/antiviral/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">medicamento</a> já foi submetido a avaliação da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (<a href="https://olhardigital.com.br/tag/anvisa/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Anvisa</a>) em novembro e, nesta semana, recebeu a autorização para uso emergencial do molnupiravir, nome dado ao medicamento.  </p>



<p><strong>Leia também!</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/05/coronavirus/ainda-precisamos-de-novas-vacinas-contra-a-covid-19-artigo-responde/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ainda precisamos de novas vacinas contra a Covid-19? Artigo responde</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/04/coronavirus/covid-19-pode-impactar-em-20-anos-de-envelhecimento-e-perda-de-10-pontos-de-qi/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Covid-19 pode impactar em 20 anos de envelhecimento e perda de 10 pontos de QI</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/04/coronavirus/oms-afirma-que-vacinas-sao-eficazes-contra-subvariantes-da-omicron/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Vacinas são eficazes contra novas versões da Ômicron, diz OMS</a></li></ul>



<p>Neste primeiro momento, a Fiocruz será responsável pela importação, administração, testagem, armazenagem, embalagem, rotulagem, liberação e fornecimento do antiviral contra a Covid-19 para o Sistema Único de Saúde (<a href="https://olhardigital.com.br/tag/sus/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">SUS</a>).  </p>



<p>Ao longo dos próximos dois anos será realizada a transferência de tecnologia para que a produção se torne 100% nacional. O processo acontecerá com base na análise de demanda e condições técnicas da administração do medicamento no SUS. &nbsp;</p>



<p>A Fiocruz também poderá realizar estudos clínicos para verificar a eficácia em um possível uso profilático para a Covid-19, além de estudos experimentais da atividade do medicamento contra vírus como o da <a href="https://olhardigital.com.br/tag/dengue/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">dengue</a> e da chikungunya. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="613" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/fiocruzenvase_de_ifa_vacina_covid-19fiocruz_13022101173-1024x613.jpg" alt="Foto do laboratório da Fiocruz" class="wp-image-358720" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/fiocruzenvase_de_ifa_vacina_covid-19fiocruz_13022101173-1024x613.jpg 1024w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/fiocruzenvase_de_ifa_vacina_covid-19fiocruz_13022101173-300x179.jpg 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/fiocruzenvase_de_ifa_vacina_covid-19fiocruz_13022101173-768x459.jpg 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/fiocruzenvase_de_ifa_vacina_covid-19fiocruz_13022101173-150x90.jpg 150w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/05/fiocruzenvase_de_ifa_vacina_covid-19fiocruz_13022101173.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Fiocruz vai produzir primeiro antiviral contra Covid-19 no Brasil. Imagem: Divulgação/Fiocruz</figcaption></figure>



<p>“Faz mais de um ano que a gente vem conversando com a MSD e acompanhando toda a evolução dos testes e dos resultados, na torcida, porque tínhamos uma <a href="https://olhardigital.com.br/tag/pandemia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">pandemia</a> e toda uma população para tratar. Acho que chegamos a um documento bastante robusto, não só no sentido de trazer mais uma ferramenta de combate à covid-19, mas também de internalização do produto e de utilização dele para outras doenças importantes para o SUS”. </p>



<p>Via: <a href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2022-05/fiocruz-vai-produzir-primeiro-antiviral-oral-contra-covid-19-no-brasil" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Agência Brasil</a></p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;<a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1">YouTube</a>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/coronavirus/fiocruz-vai-produzir-primeiro-antiviral-contra-covid-19-no-brasil/">Fiocruz vai produzir primeiro antiviral contra Covid-19 no Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/coronavirus/fiocruz-vai-produzir-primeiro-antiviral-contra-covid-19-no-brasil/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Primeiro SUV da Ferrari, Purosangue terá motor V12</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/primeiro-suv-da-ferrari-purosangue-tera-motor-v12/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/primeiro-suv-da-ferrari-purosangue-tera-motor-v12/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Lucas Berredo]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 18:07:27 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Veículos e Tecnologia]]></category>
      <category><![CDATA[Ferrari]]></category>
      <category><![CDATA[SUV]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=358579</guid>
      <description><![CDATA[<p>Diretor executivo da Ferrari confirmou que o Purosangue virá com motor V12; entregas do utilitário começarão no início de 2023</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/primeiro-suv-da-ferrari-purosangue-tera-motor-v12/">Primeiro SUV da Ferrari, Purosangue terá motor V12</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>O diretor executivo da Ferrari, Benedetto Vigna, confirmou à agência de notícias Reuters que o primeiro <a href="https://olhardigital.com.br/2022/04/07/carros-e-tecnologia/depois-de-10-anos-de-expectativa-great-wall-motors-confirma-primeiro-carro-no-brasil-o-suv-haval-h6/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">SUV</a> da montadora, o Purosangue, terá motor V12. Segundo o executivo, foram testadas diversas opções, mas o <a href="https://olhardigital.com.br/2021/11/11/carros-e-tecnologia/jornalista-testa-ferrari-812-competizione-e-som-do-motor-v12-e-incrivel-assista/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">propulsor clássico</a> foi o que melhor se encaixou na proposta.</p>



<p>“Ficou claro que o V12, pelo desempenho e experiência de direção que pode oferecer, era a opção certa para o mercado”, resumiu Vigna.</p>



<p>Nesta semana, a Ferrari publicou um vídeo em que afirma estar construindo um novo carro com motor V12. A partir daí, brotaram especulações sobre a possibilidade do V12 ser utilizado no Purosangue ou no sucessor do esportivo 812 Superfast. Com o anúncio de Vigna, resta saber agora qual será o deslocamento do motor adotado no utilitário.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true"><p lang="en" dir="ltr">The V12 engine has always been part of our DNA. It is a celebration of our heritage, and a symbol of our relentless quest for new heights. Discover more details about this game-changing new model, which will be launched later this year.<a href="https://twitter.com/hashtag/FerrariMagazine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#FerrariMagazine</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/Ferrari?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#Ferrari</a></p>&mdash; Ferrari (@Ferrari) <a href="https://twitter.com/Ferrari/status/1521845851919831040?ref_src=twsrc%5Etfw">May 4, 2022</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</div></figure>



<p>No teaser oficial, é possível apenas ver a seção dianteira do Purosangue. Imagens <a href="https://olhardigital.com.br/2022/02/21/carros-e-tecnologia/vazam-imagens-sem-camuflagem-do-purosangue-primeiro-suv-da-ferrari/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">vazadas no início do ano</a>, no entanto, mostram um pouco mais sobre o visual do carro, cujo projeto remete à da 812 Superfast e à Roma, com uma borda de ataque mais inclinada e uma dianteira pronunciada — às vezes mais parecendo-se com um cupê do que um SUV.</p>



<p>“O desafio é abrir um novo segmento para a Ferrari”, disse Michael Leiters, então diretor técnico da montadora, em entrevista à Autocar em 2019. “Achamos um conceito e um pacote que, em um lado, é um SUV real e vai convencer consumidores de utilitários a comprá-lo, mas em outro, haverá uma alta diferenciação de conceito para SUVs existentes.”</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="691" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/02/ferrari-purosangue-1-1024x691.jpg" alt="Ferrari Purosangue" class="wp-image-327545" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/02/ferrari-purosangue-1-1024x691.jpg 1024w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/02/ferrari-purosangue-1-300x203.jpg 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/02/ferrari-purosangue-1-768x518.jpg 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/02/ferrari-purosangue-1-150x101.jpg 150w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/02/ferrari-purosangue-1.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Foto vazada do Purosangue no início do ano (Reprodução/Instagram/Wilcoblok)</figcaption></figure>



<h2 id="h-hibrido-plug-in-e-com-pegada-para-o-off-road">Híbrido plug-in e com pegada para o off-road</h2>



<p>Os futuros modelos da Ferrari serão produzidos em torno de duas plataformas: uma para supercarros, como a 296 GTB, e outra para carros GT com motor dianteiro ou intermediário, como é o caso do Purosangue. Ambas conseguem acomodar motores V6, <a href="https://olhardigital.com.br/2022/04/26/carros-e-tecnologia/tvr-tera-seu-esportivo-griffith-com-motor-v8-chegando-ao-mercado-em-2023-e-um-eletrico-em-2024/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">V8</a> e V12, com ou sem assistência híbrida, câmbio automático de dupla embreagem, tração traseira ou 4&#215;4 e carenagens com distâncias entre-eixos variadas.</p>



<p>No caso da Purosangue, além do motor V12, a Ferrari poderá empregar um utilitário com cerca de 5 m de comprimento. A distância para o solo provavelmente virá a partir de uma suspensão regulável e um sistema <em>antiroll </em>para permitir uma boa dinâmica em ambiente urbano e até no fora de estrada.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="960" height="640" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/02/ferrari-purosangue-2.jpg" alt="Ferrari Purosangue" class="wp-image-327544" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/02/ferrari-purosangue-2.jpg 960w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/02/ferrari-purosangue-2-300x200.jpg 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/02/ferrari-purosangue-2-768x512.jpg 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/02/ferrari-purosangue-2-150x100.jpg 150w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /><figcaption>Reprodução/Instagram/Wilcoblok</figcaption></figure>



<p>Neste sentido, a Ferrari construiu uma <a href="https://olhardigital.com.br/2022/04/13/carros-e-tecnologia/volkswagen-planeja-ajustes-na-plataforma-meb-para-estender-alcance-de-carros-eletricos-ate-700-km/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">arquitetura</a> exclusiva, que confere ao carro os níveis de desempenho e a capacidade dinâmica de um modelo clássico da montadora e, ao mesmo tempo, o espaço da cabine exigido em um SUV. “Teremos desafios de engenharia completamente diferentes”, afirma Leiters.</p>



<p>Todos os modelos GT da Ferrari, incluindo o Purosangue, também terão um interior completamente novo baseado na abordagem “olhos na estrada, mão no volante”. Entre as ferramentas, estão um novo design de volante, novo sistema multimídia (agora também no banco traseiro), novas formas de operar os controles da cabine e a inclusão de um head-up display.</p>



<p>Com motorização híbrida plug-in, o Purosangue deve chegar às concessionárias no início do ano que vem. O preço ainda é desconhecido.</p>



<p><em>Crédito da imagem principal: Ferrari/Divulgação</em></p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/04/carros-e-tecnologia/nao-a-ferrari-quase-certamente-nao-proibiu-justin-bieber-ou-nicholas-cage-de-comprar-seus-carros/">Não, a Ferrari não proibiu Justin Bieber (ou Nicolas Cage) de comprar seus carros</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/com-muita-exclusividade-ferrari-apresenta-o-sp48-unica-um-unico-exemplar-para-um-unico-cliente/">Exclusividade total: Ferrari apresenta o SP48 Unica, com um único exemplar para um único cliente</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/03/25/carros-e-tecnologia/teaser-oficial-do-purosangue-primeiro-suv-da-ferrari-finalmente-e-lancando-assista/">Teaser oficial do Purosangue, primeiro SUV da Ferrari, finalmente é lançado; assista</a></li></ul>



<p><strong>Já assistiu aos nossos novos vídeos no&nbsp;</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>YouTube</strong></a><strong>? Inscreva-se no nosso canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/primeiro-suv-da-ferrari-purosangue-tera-motor-v12/">Primeiro SUV da Ferrari, Purosangue terá motor V12</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/carros-e-tecnologia/primeiro-suv-da-ferrari-purosangue-tera-motor-v12/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>“Jurassic World: Domínio” encerrará franquia de quase 30 anos, confirma Chris Pratt</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/jurassic-world-dominio-encerrara-franquia-de-quase-30-anos-confirma-chris-pratt/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/jurassic-world-dominio-encerrara-franquia-de-quase-30-anos-confirma-chris-pratt/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Tamires Ferreira]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 18:00:31 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Cinema e Streaming]]></category>
      <category><![CDATA[chris pratt]]></category>
      <category><![CDATA[Jurassic Park]]></category>
      <category><![CDATA[Jurassic World]]></category>
      <category><![CDATA[jurassic world domínio]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=358703</guid>
      <description><![CDATA[<p>A estrela da trilogia “Jurassic World”, Chris Pratt, confirmou que “Jurassic World: Domínio” será o último filme da saga dos dinossauros, encerrando também a franquia original, “Jurassic Park”, de 1993. Assim, em tom oficial de despedida, a próxima sequência reunirá as duas gerações dos seis filmes e dará adeus a história de quase 30 anos.  [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/jurassic-world-dominio-encerrara-franquia-de-quase-30-anos-confirma-chris-pratt/">“Jurassic World: Domínio” encerrará franquia de quase 30 anos, confirma Chris Pratt</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>A estrela da trilogia “Jurassic World”, <a href="https://olhardigital.com.br/tag/chris-pratt/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Chris Pratt</a>, confirmou que “Jurassic World: Domínio” será o último filme da saga dos dinossauros, encerrando também a <a href="https://olhardigital.com.br/tag/jurassic-park/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">franquia original</a>, “Jurassic Park”, de 1993. Assim, em tom oficial de despedida, a próxima sequência reunirá as duas gerações dos seis filmes e dará adeus a história de quase 30 anos. </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1009" height="533" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/04/Jurassic-Park.png" alt="T-Rex em Jurassic Park" class="wp-image-355296" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/04/Jurassic-Park.png 1009w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/04/Jurassic-Park-300x158.png 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/04/Jurassic-Park-768x406.png 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/04/Jurassic-Park-150x79.png 150w" sizes="(max-width: 1009px) 100vw, 1009px" /><figcaption>“Jurassic World: Domínio” encerrará franquia de quase 30 anos, confirma Chris Pratt. Imagem: © 2012 &#8211; Universal Pictures</figcaption></figure>



<p>Em entrevista ao Today Show, Pratt explicou que o filme tem um final explosivo, no sentido de comemoração. &#8220;Sabe quando você vai a uma queima de fogos como no 4 de julho ou no Ano Novo, [que] sempre há o final? Você está esperando por isso, e então bum! E você fica tipo, &#8216;Oh! o final!&#8217; Eu sinto que todo o filme é isso. São 30 anos de produção, é o sexto filme Jurássico, é o fim desta franquia&#8221;, afirmou.&nbsp;</p>



<p>&#8220;Você tem o elenco legado de volta &#8211; Sam Neil, Laura Dern, Jeff Goldblum, mais o elenco de Jurassic World, todos convergindo de uma maneira que é muito mais um final”, acrescentou o ator, explicando por que tudo indica um encerramento.</p>



<p><strong>Leia mais!</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/benedict-cumberbatch-quer-ser-doutor-estranho-por-mais-dez-anos-diz-ator/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Benedict Cumberbatch quer ser “Doutor Estranho” por mais dez anos, diz ator</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/house-of-the-dragon-arma-poderosa-de-game-of-thrones-sera-usada-em-spin-off/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">“House of the Dragon”: arma poderosa de “Game of Thrones” será usada em spin-off</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/round-6-diretor-promete-jogos-ainda-melhores-para-a-2a-temporada/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">“Round 6”: diretor promete jogos ainda melhores para a 2ª temporada</a></li></ul>



<p>Na verdade, “Jurassic World: Dominion” já demonstrou em diversos materiais de divulgação que será não apenas a conclusão da segunda trilogia, mas, de fato uma despedida. Um recente e novo pôster do filme, inclusive, indicou que o foco da sequência estará no personagem mais importante e conhecido da franquia: T-Rex, do “Jurassic Park” original. O majestoso dinossauro é considerado o mais temível entre todas as espécies e é quem, por todos os anos dos filmes, foi o emblema do universo dos dinossauros. <a href="https://olhardigital.com.br/2022/04/29/cinema-e-streaming/jurassic-world-dominion-ganha-poster-e-indica-novo-conflito-com-t-rex/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Confira aqui o cartaz.</a> </p>



<p>Além de Pratt, Bryce Dallas Howard, Justice Smith e Omar Sy, retornam ao mundo dos dinossauros Sam Neill, Laura Dern e Jeff Goldblum. &#8220;A primeira vez que vi Jurassic Park eu tinha treze anos. Não tinha ideia de que seria um ator. Se você tivesse me dito que eu estaria fazendo isso, de jeito nenhum eu acreditaria. E essas pessoas foram cimentadas em minha mente como ícones, e trabalhar com eles é um sonho tornado realidade&#8221;, acrescentou o ator protagonista também da franquia de “<a href="https://olhardigital.com.br/tag/guardioes-da-galaxia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Guardiões da Galáxia</a>”. </p>



<p>“Jurassic World 3” é ambientado anos após “Jurassic World: Reino Ameaçado”, de 2018. O longa irá mostrar a ilha Isla Nublar destruída e com as diversas feras pré-históricas vagando e caçando ao lado de humanos, o que as duas gerações tentarão, juntas, consertar mais uma vez. “Jurassic World: Dominion” chega aos cinemas em 10 de junho.</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1"><strong> YouTube</strong></a><strong> do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong> </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/jurassic-world-dominio-encerrara-franquia-de-quase-30-anos-confirma-chris-pratt/">“Jurassic World: Domínio” encerrará franquia de quase 30 anos, confirma Chris Pratt</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2022/05/06/cinema-e-streaming/jurassic-world-dominio-encerrara-franquia-de-quase-30-anos-confirma-chris-pratt/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
  </channel>
</rss>