<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
  <channel>
    <title>CRYPTOID</title>
    <atom:link href="https://cryptoid.com.br/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <link>https://cryptoid.com.br</link>
    <description>Tudo sobre o universo da identificação digital</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 18:35:45 +0000</lastBuildDate>
    <language>pt-BR</language>
    <sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
    <sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
    <generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
    <item>
      <title>VU lança solução “Software as a Service” para gerenciamento de autenticação</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/autenticacao/vu-lanca-solucao-software-as-a-service-para-gerenciamento-de-autenticacao/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Giovanna Garcia]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 18:35:43 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[AUTENTICAÇÃO]]></category>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Cibersegurança]]></category>
      <category><![CDATA[Proteção de dados]]></category>
      <category><![CDATA[tecnologia]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=93049</guid>
      <description><![CDATA[<p> O SaaS de gerenciamento de autenticação é caracterizado por permitir uma implantação e integração ágil e simples</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/autenticacao/vu-lanca-solucao-software-as-a-service-para-gerenciamento-de-autenticacao/">VU lança solução “Software as a Service” para gerenciamento de autenticação</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>O SaaS de gerenciamento de autenticação é caracterizado por permitir uma implantação e integração ágil e simples</em></p>



<p>A transformação digital deu um salto nos últimos anos e trouxe grandes benefícios para o cotidiano das pessoas. E com esse aumento, os ataques cibernéticos tornaram-se cada vez mais frequentes. </p>



<p>Por isso, a VU, empresa de cibersegurança especializada em proteção de identidade e prevenção de fraudes, acaba de lançar o Authentication Management SaaS, uma nova solução para proteger as organizações contra roubo ou uso indevido de credenciais por meio de mecanismos Zero Trust, modelo de segurança baseado em MFA (autenticação de múltiplos fatores).</p>



<p>Para garantir que apenas o usuário autorizado se conecte aos aplicativos ou infraestrutura dos negócios, o serviço em nuvem oferece uma camada extra de segurança nos processos de autenticação. </p>



<p>E em um etapa única, autentica usuários em vários aplicativos e sistemas corporativos, melhorando a experiência e aumentando a produtividade dos colaboradores. </p>



<p>“<em>Estamos muito felizes com o lançamento do Authentication Management SaaS, uma solução que reduz a carga operacional das equipes de TI das empresas, pois a arquitetura, a operação, a atualização e a administração da plataforma ficam por nossa conta</em>”, diz Sebastián Stranieri, fundador e CEO da VU</p>



<p>O SaaS de gerenciamento de autenticação é caracterizado por permitir uma implantação e integração ágil e simples, com impacto mínimo no funcionamento diário das organizações. </p>



<p>Esta tecnologia também tem a capacidade de integrar a ferramenta Active Directory, tanto para gerenciamento de usuários, quanto para controle de acesso ao BackOffice de gerenciamento de soluções. </p>



<p>O produto também pode ser incorporado em qualquer recurso corporativo, incluindo VPNs, Intranets, aplicativos e Office 365 e isso tudo é possível usando as integrações e protocolos mais reconhecidos no mercado, como SAML2, OIDC, Radius, API e App. </p>



<p>O SaaS também pode ser projetado para escalar a estratégia de gerenciamento de identidade e possibilidade da empresa ser construída a partir desta solução.</p>



<p>“<em>Com o Authentication Management SaaS, oferecemos verificação de identidade rígida e damos uma resposta de vanguarda à situação de vulnerabilidade das organizações. Sem dúvida este é um grande passo para o próximo nível de segurança cibernética</em>”, conclui Stranieri.<br><br><strong>Sobre a <a href="https://www.vusecurity.com/es/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">VU</a></strong></p>



<p>Focando no novo conceito de &#8220;pessoa online&#8221;, a VU oferece métodos robustos de verificação de identidade para os usuários, permitindo um paradigma de autenticação mais holístico. </p>



<p>Ao combinar os controles tradicionais de segurança cibernética com geolocalização, biometria e análise de comportamento do usuário baseada em machine-learning, a VU permite um processo de autenticação contínuo no qual o usuário é visto como um todo, em vez de um conjunto de credenciais. </p>



<p>Hoje, oferecem experiências digitais seguras e sem atrito para mais de 350 milhões de pessoas em todo o mundo. </p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/vulnerabilidade-na-autenticacao-do-microsoft-azure-expoe-bancos-de-dados-postgresql-a-outros-clientes/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Vulnerabilidade na autenticação do Microsoft Azure expõe bancos de dados PostgreSQL a outros clientes</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/biometria-2/c6-bank-adiciona-reconhecimento-facial-para-autenticacao-em-seu-app/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">C6 Bank adiciona reconhecimento facial para autenticação em seu app</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/roubo-de-senhas-cresce-300-e-impulsiona-reconhecimento-facial-qr-code-e-outros-modelos-de-autenticacao-segura/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Roubo de senhas cresce 300% e impulsiona reconhecimento facial, QR code e outros modelos de autenticação segura</a></p>



<h2 id="h-crypto-id-no-tiktok-conheca-essa-novidade">Crypto ID no TikTok? Conheça essa Novidade! </h2>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignleft size-full is-resized"><img src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/04/tiktok-logo-B9AC5FE794-seeklogo.com_.png" alt="" class="wp-image-91556" width="92" height="107"/></figure></div>



<p>Ótimo pra você assistir e compartilhar com a família e amigos. </p>



<p>Dá uma olhadinha <strong><a href="https://www.tiktok.com/@portalcryptoid" target="_blank" rel="noreferrer noopener">aqui!</a></strong> e se inscreva no canal. </p>



<p></p>



<div style="height:15px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/autenticacao/vu-lanca-solucao-software-as-a-service-para-gerenciamento-de-autenticacao/">VU lança solução “Software as a Service” para gerenciamento de autenticação</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Recordando alguns marcos importantes da evolução da IA</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/recordando-alguns-marcos-importantes-da-evolucao-da-ia/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Livia Maria dos Santos]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 17:35:51 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Artigos e Conteúdos Técnicos]]></category>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Inteligência Artificial]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[evolução]]></category>
      <category><![CDATA[inteligência artificial]]></category>
      <category><![CDATA[tecnologia]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=93038</guid>
      <description><![CDATA[<p>Conhecer um pouco sobre a história e evolução da inteligência artificial, nos ajuda a trilhar caminhos futuros</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/recordando-alguns-marcos-importantes-da-evolucao-da-ia/">Recordando alguns marcos importantes da evolução da IA</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>Conhecer um pouco sobre a história e evolução da inteligência artificial, nos ajuda a trilhar caminhos futuros</em></p>



<p>Por Cezar Taurion</p>



<p id="55e3">Curioso, que conversando com uma garotada envolvida em sistemas de ML, eles aparentemente desconhecem as origens da IA e acreditam que tudo começou apenas recentemente. E com eles…Creio que conhecer um pouco de sua história e evolução, nos ajuda a trilhar os caminhos futuros. Vamos relembrar alguns pontos marcantes de sua evolução nesse artigo.</p>



<p id="53ae">A IA não é magia e muito menos novidade. Suas origens podem ser rastreadas a uma conferência de pesquisadores em 1956, quando o cientista da computação John McCarthy, cunhou o termo. Em 1959, o pesquisador A. L. Samuel, criou outro termo que usamos intensamente hoje, “machine learning”, em seu artigo “<a href="https://ieeexplore.ieee.org/stamp/stamp.jsp?tp=&amp;arnumber=5392560" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Some Studies in Machine Learning using the Game of Checkers</a>”, publicado no IBM Journal of Research and Development. </p>



<p id="53ae">O jogo de damas foi um dos primeiros jogos a serem usados como teste para o que comumente chamamos de inteligência artificial. O método que ele usou foi baseado em um modelo de árvore, que continua sendo a base de todos os modelos de game atuais, incluindo o AlphaGo da DeepMind. No jogo de damas, como é impossível processar todas as possíveis combinações na árvore, que se estima em seis elevado a 50, o processo trabalha com apenas uma pequena parte dela. </p>



<p id="53ae">A partir de cada jogada do adversário, ele calcula as prováveis quatro ou cinco jogadas subsequentes. Ele usou um algoritmo clássico, minimax, que na teoria da decisão, é um método para minimizar a possível perda máxima. Pode ser considerado como a maximização do ganho mínimo (maximin).</p>



<p id="6a78">A estratégia do programa foi olhar as possíveis sequências à frente e aplicar uma função matemática para estimar a que seria mais adequada. Ele descobriu que o programa “aprendia” por si mesmo. Na prática podemos dizer que foi o embrião do que chamamos hoje de “reinforcement learning”, uma técnica bastante comum e usada intensamente em sistemas de Machine Learning (ML). </p>



<p id="6a78">O resultado final foi que o jogo apresentava um desempenho melhor que a média dos jogadores experientes. Foi um marco importante evolução da IA, mas que acabou esquecido. Pouca gente aborda esse feito de 63 anos atrás. </p>



<p id="6a78">Ah, e ele teve que programar na unha no IBM 701. Não existia nenhuma biblioteca de algoritmos prontos e nem um compilador para facilitar seu trabalho. A programação foi toda desenvolvida em linguagem de máquina.</p>



<p id="bc80">Também nessa época, em julho de 1958, o U.S. Office of Naval Research mostrou uma invenção notável. Um IBM 704, um computador de 5 toneladas, do tamanho de uma sala, com uma memória equivalente a 18.432 bytes, foi alimentado com um conjunto de cartões perfurados. Após 50 tentativas, o computador aprendeu sozinho a distinguir os cartões marcados à esquerda dos cartões marcados à direita. </p>



<p id="bc80">Foi a primeira demonstração do “perceptron”. Estão aí as raízes do Deep Learning (DL) e aprendizado supervisionado. A ideia do perceptron foi criação do psicólogo Frank Rosenblatt. Ele se inspirou na maneira como os neurônios processam informação. Um neurônio é uma célula do nosso cérebro que recebe sinais elétricos ou químicos de outros neurônios conectados a ele. </p>



<p id="bc80">Basicamente um neurônio soma todos os inputs que recebe dos outros neurônios e quando um determinado limite é alcançado, ele dispara uma mensagem para outros neurônios conectados a ele. As sinapses de outros neurônios a um determinado neurônio têm diferentes pesos e ao calcular a soma dos inputs, o neurônio considera essa variável, dando maior valor as conexões fortes e menos às conexões mais fracas.</p>



<p id="6a3d">A ideia de Rosenblatt era simular esse processo em computadores. Para ele, esse processo poderia executar tarefas como reconhecer rostos e objetos. Para isso, o computador poderia “aprender” ou ser “treinado” com exemplos. A cada acerto, o sistema seria recompensado e os pesos e limites seriam ajustados dinamicamente. Reconhecemos aí os modelos de aprendizado supervisionado que usamos hoje! O aprendizado supervisionado requer que o algoritmo seja exposto a um grande volume de dados, com exemplos corretos e errados, para que, no processo, aprenda distinguir os certos dos errados. </p>



<p id="6a3d">O algoritmo de Rosenblatt, “<a href="https://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.335.3398&amp;rep=rep1&amp;type=pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">perceptron-learning algorithm</a>” foi a base conceitual que gerou os atuais sistemas de DL, pois posteriormente, alguns pesquisadores adicionaram camadas adicionais de neurônios, criando uma “multilayer neural network” (Deep Learning!). Mas, devido às limitações da tecnologia da época e absoluta carência de dados digitais, além do falecimento de Rosenblatt em 1971, suas ideias não floresceram. Apenas recentemente que suas propostas geraram os atuais sistemas de ML/DL.</p>



<p id="c13f">Como a tecnologia dos anos 50 a 70 era muito restrita, o usa da IA resumiu-se poucos pesquisadores em universidades. Em meados dos anos 80 e início dos anos 90 vivemos outro momento de interesse em IA. Foi a época da IA simbólica, também conhecida como IA clássica, baseada em regras. </p>



<p id="c13f">A IA simbólica envolve a incorporação explícita do conhecimento humano e regras de comportamento em programas de computador. Foi nesse período que comecei a me interessar pelo assunto, tendo participado ativamente do desenvolvimento de um dos então chamados “expert systems”. A proposta do sistema era simular o processo de tomada de decisão de um analista de crédito, para quem sabe, substituir alguns humanos nessas tarefas. Haja ingenuidade! Parte das regras de aprovação de crédito estavam nos manuais do banco e, portanto, facilmente codificáveis no programa. </p>



<p id="c13f">O problema foi absorver o conhecimento intuitivo dos analistas experientes. A intuição é puramente subjetiva e impossível de ser codificada em linhas de código. Como programar algo do tipo “eu olho nos olhos do cliente, acredito nele e por isso aprovo o crédito!”? Assim, o resultado foi um sistema que conseguiu no máximo atuar com a proficiência de um estagiário…foi descontinuado, mas me mostrou que poderíamos ir bem mais longe se tivéssemos dados e capacidade computacional. E usássemos outros processos, como redes neurais.</p>



<p id="138c">Em 1997, o Deep Blue da IBM venceu o então campeão mundial de xadrez, Garry Kasparov, renascendo o interesse pela IA. Passada a euforia, viu-se que um jogo de xadrez poderia ser ganho com um pprograma que pudesse usar um computador muito poderoso. </p>



<p id="138c">É o estilo “força bruta”, e o Deep Blue calculava 200 milhões de possíveis jogadas à frente, capacidade muito superior à de qualquer humano. Não era um sistema de ML, mas foi um passo à frente na evolução de sistemas sofisticados. O artigo “<a href="https://www.scientificamerican.com/article/20-years-after-deep-blue-how-ai-has-advanced-since-conquering-chess/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">20 Years after Deep Blue: How AI Has Advanced Since Conquering Chess</a>” publicado em 2017 nos dá uma boa visão do que foi o Deep Blue e os avanços da chamada IA desde então.</p>



<p id="1c60">Pulamos no tempo até os dias de hoje. Algoritmos de IA estão fazendo parte do nosso dia a dia, nos recomendando livros e filmes, sugerindo produtos e aprovando ou negando crédito. Autorizam ou não uma transação analisando nosso rosto, e também nos vigiam, dizendo se somos ou não “sociais”, e não somos um risco de cometer um ato terrorista. </p>



<p id="1c60">Temos assistentes pessoais como Alexa e Siri falando conosco. Vimos o Watson da IBM vencer em 2011, o programa de perguntas e repostas da TV americana, Jeopardy, e em 2016, vimos o AlphaGo da DeepMind vencer o campeão mundial de Go.</p>



<p id="5cae">Tudo isso despertou muito interesse de governos, empresas e investidores. Colocar IA na descrição do produto ou no nome de uma startup valorizava o negócio. Vimos uma explosão de startups com “qualquernome.ai” proliferando por tudo quanto é lugar. Um artigo da Wired de 2014, “<a href="https://www.wired.com/2014/10/future-of-artificial-intelligence/" rel="noreferrer noopener" target="_blank">The Three Breakthroughs That Have Finally Unleashed AI on the World</a>” mostrou claramente o interesse do mercado pela tecnologia. O artigo brinca com o assunto, dizendo “The business plans of the next 10.000 startups are easy to forecast: Take X and add AI”.</p>



<p id="3511">A rápida evolução da IA animou muita gente e perspectivas extremamente ambiciosas foram criadas. A maioria não decolou. O artigo “<a href="https://slate.com/technology/2021/05/artificial-intelligence-moonshots-usually-fail.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Why A.I. Moonshots Miss</a>” mostra que as previsões otimistas de muita gente, inclusive de conceituadas empresas de consultoria como McKinsey não aconteceram. </p>



<p id="3511">O fato é que a maioria dos moonshots falha: fusão nuclear, combustíveis sintéticos, maglev e blockchain para tudo. Em vez disso, as tecnologias bem-sucedidas geralmente começam em aplicações pequenas, são as vezes esquecidos e só algum tempo depois se expandem para aplicações maiores e mais importantes. </p>



<p id="3511">Os transistores foram usados ​​pela primeira vez em aparelhos auditivos e rádios antes de se tornarem onipresentes em equipamentos militares, computadores e telefones. Os computadores começaram como máquinas de contabilidade e depois se expandiram para todas as funções de uma empresa. Os LEDs foram usados ​​pela primeira vez em calculadoras e painéis de automóveis, muito antes de serem usados ​​para iluminação. </p>



<p id="3511">A internet começou como uma ferramenta para professores antes de se tornar a tecnologia mais utilizada desde a eletricidade. As células solares foram usadas em satélites e locais remotos muito antes de serem usadas para gerar eletricidade para residências e empresas. </p>



<p id="3511">Em quase todos os casos, as tecnologias começam em um nicho e depois se expandem de forma incremental para outras aplicações ao longo de décadas por meio de melhorias exponenciais em preço e desempenho. A IA, com as técnicas de ML, não seria exceção, e não poderia começar de forma tão ambiciosa como se sonhava…</p>



<p id="3c50">Estamos agora, passada a euforia, aprendendo que os sistemas de IA tem muitas limitações. As ideias grandiosas que a IA substituiria os humanos na maioria das profissões simplesmente nem chegou perto de acontecer. </p>



<p id="3c50">A técnica de IA que predomina hoje, ML, é apenas uma “narrow AI” ou seja, é capaz de executar apenas uma única função. Pode ser melhor que um humano nessa tarefa, como jogar xadrez, mas não tem a mínima ideia do que é um jogo de xadrez. </p>



<p id="3c50">Sistemas que fazem bem determinadas tarefas são muito úteis e podem aumentar a eficiência dos processos. Podem criar novos modelos de negócio, pois sem o uso dessa tecnologia jamais conseguiríamos ter um mecanismo de busca tão eficiente como o do Google.</p>



<p id="e277">Mas, apesar de termos algoritmos muito bons executando determinadas tarefas, mesmo se juntássemos todos eles, não teríamos um sistema inteligente. Um conjunto de “narrow AIs” não gera um sistema realmente inteligente. O cientista cognitivo Steven Pinker disse com razão “<a href="https://www.edge.org/response-detail/26243" rel="noreferrer noopener" target="_blank">A IA de nível humano ainda é algo para daqui a quinze a vinte e cinco anos, assim como sempre foi</a>”.</p>



<p id="9487">No meu entender estamos ainda muito longe de uma, e nem se sabe se será possível, máquina inteligente, com consciência, que entenda as coisas que está fazendo e que possa ser chamada com propriedade de inteligência artificial. Mas, essa discussão ainda vai longe!</p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/inteligencia-artificial-etica-88-dos-lideres-latino-americanos-reconhecem-sua-importancia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Inteligência Artificial ètica: 88% dos líderes latino-americanos reconhecem sua importância</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/a-inteligencia-necessaria-para-combater-a-sofisticacao-dos-crimes-virtuais/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">A inteligência necessária para combater a sofisticação dos crimes virtuais</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/inteligencia-artificial/inteligencia-artificial-e-data-driven-serao-tendencias-que-devem-se-consolidar-no-mercado-de-ti-em-2022/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Inteligência artificial e data-driven serão tendências que devem se consolidar no mercado de TI em 2022</a></p>



<p></p>



<h2 class="has-text-color" id="inteligencia-artificial" style="color:#1abfff"><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-black-color">Inteligência Artificial</mark></h2>



<p>Apresentamos o tema Inteligência Artificial &#8211; IA, com foco em notícias e artigos voltados para identificação digital e segurança da informação. </p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/category/inteligencia-artificial/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Acesse aqui!</strong></a> </p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><a href="https://www.youtube.com/channel/UC6Kpek8qqNlWdVJ-aA_xtoQ" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022.png" alt="" class="wp-image-87742" width="580" height="115" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022.png 600w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022-310x62.png 310w" sizes="(max-width: 580px) 100vw, 580px" /></a></figure>



<p></p>



<p id="9487"><a href="https://medium.com/m/signin?actionUrl=https%3A%2F%2Fmedium.com%2F_%2Fvote%2Fp%2Fc81b874ce050&amp;operation=register&amp;redirect=https%3A%2F%2Fc-taurion.medium.com%2Frecordando-alguns-marcos-importantes-da-evolu%25C3%25A7%25C3%25A3o-da-ia-c81b874ce050&amp;user=Cezar+Taurion&amp;userId=10135360128e&amp;source=-----c81b874ce050---------------------clap_footer-----------"></a><a href="https://medium.com/m/signin?actionUrl=https%3A%2F%2Fmedium.com%2F_%2Fvote%2Fp%2Fc81b874ce050&amp;operation=register&amp;redirect=https%3A%2F%2Fc-taurion.medium.com%2Frecordando-alguns-marcos-importantes-da-evolu%25C3%25A7%25C3%25A3o-da-ia-c81b874ce050&amp;user=Cezar+Taurion&amp;userId=10135360128e&amp;source=-----c81b874ce050---------------------clap_footer-----------"></a></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/recordando-alguns-marcos-importantes-da-evolucao-da-ia/">Recordando alguns marcos importantes da evolução da IA</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>A Inteligência Artificial já está transformando a forma de trabalho, na visão da UiPath</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/a-inteligencia-artificial-ja-esta-transformando-a-forma-de-trabalho-na-visao-da-uipath/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Livia Maria dos Santos]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 16:49:37 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Inteligência Artificial]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[inteligência artificial]]></category>
      <category><![CDATA[mercado]]></category>
      <category><![CDATA[tecnologia]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=93033</guid>
      <description><![CDATA[<p>Até 90% das organizações terão implementado o RPA associado à Inteligência Artificial em seus processos de alguma forma também até 2023</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/a-inteligencia-artificial-ja-esta-transformando-a-forma-de-trabalho-na-visao-da-uipath/">A Inteligência Artificial já está transformando a forma de trabalho, na visão da UiPath</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>Até 90% das organizações terão implementado o RPA associado à Inteligência Artificial em seus processos de alguma forma também até 2023</em></p>



<p>Em segundo dia do evento RPA + AI EXPO 2022, o executivo Leonardo Costa, da UiPath, destacou as formas como o RPA e a Inteligência Artificial estão avançando nas estratégias de negócios das, modificando as relações de trabalho e ampliando sua aplicabilidade aos mais diversos segmentos de mercado</p>



<p>A UiPath (NYSE: PATH), empresa líder em software de&nbsp;automação empresarial&nbsp;abriu o segundo dia de apresentações do evento&nbsp;RPA + AI EXPO 2022&nbsp;com a palestra “Ampliando os Horizontes do RPA através da Inteligência Artificial”, ministrada por Leonardo Costa, principal sales engineer da UiPath para a América Latina. O evento foi promovido nos dias 04 e 05 de maio pelo&nbsp;Instituto Information Management&nbsp;na Amcham Brasil, zona Sul de São Paulo.&nbsp;</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-full is-resized"><img src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Leonardo-Costa.jpeg" alt="" class="wp-image-93034" width="310" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Leonardo-Costa.jpeg 450w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Leonardo-Costa-310x310.jpeg 310w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Leonardo-Costa-80x80.jpeg 80w" sizes="(max-width: 450px) 100vw, 450px" /><figcaption><a href="https://www.linkedin.com/in/leonardo-costa-872ba/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Leonardo Costa</a>, principal sales engineer da UiPath para a América Latina</figcaption></figure></div>



<p>O executivo falou sobre como automatizar tarefas rotineiras e burocráticas pode devolver às pessoas mais tempo para que executem atividades de maior valor agregado nas empresas. </p>



<p>“<em>A UiPath defende a ideia de um robô para cada pessoa. Assim como hoje utilizamos nossos smartphones para tudo, acreditamos que teremos um assistente digital que execute automações, faça integrações com diferentes sistemas, que nos tire a sobrecarga das tarefas repetitivas. Os robôs farão parte da nossa realidade de trabalho</em>”, exemplificou.</p>



<p>De acordo com Leonardo, a companhia também visa democratizar o desenvolvimento da automação, por meio de um software que entregue simplicidade de uso, assim como um smartphone entrega hoje, a cada pessoa, diversas funções que podem ser executadas de forma intuitiva. </p>



<p>“<em>Nossa plataforma traz uma abordagem&nbsp;low code&nbsp;ou&nbsp;no code. Queremos ter cada vez mais desenvolvedores cidadãos capazes de automatizar o que puder ser automatizado, trazendo eficiência ao negócio e proporcionando mais produtividade aos trabalhadores</em>”, afirmou. </p>



<p>Segundo o engenheiro, há diversas possibilidades de trazer inteligência artificial a diferentes áreas de trabalho via Robotic Process Automation (RPA), como a extração de dados de um documento, análise de sistemas de dados ou mesmo casos mais complexos. </p>



<p>“<em>Hoje acompanhamos o aumento do poder da computação, algoritmos mais inteligentes e um aumento exponencial da quantidade de dados digitais. É uma realidade. E esses dados precisam ser processados de forma inteligente</em>”, disse.&nbsp;</p>



<p>O executivo mencionou alguns estudos de mercado que evidenciam o avanço do RPA na estratégia das empresas e especialmente o avanço da Inteligência Artificial. “A última década foi sobre IA do consumidor. Agora a IA está entrando no local de trabalho”, afirmou.&nbsp;</p>



<p>“<em>Segundo a Deloitte, por exemplo, a&nbsp;automação inteligente&nbsp;será mais amplamente utilizada para reduzir os custos dos processos de negócios em média entre 25% a 40%. De acordo com o&nbsp;Gartner, até 90% das organizações terão implementado o RPA associado à Inteligência Artificial em seus processos de alguma forma também até 2023</em>”, disse.&nbsp;</p>



<p>Na visão de Leonardo, esse avanço está diretamente atrelado ao avanço da compreensão dos casos de uso. “Quanto mais as organizações compreendem a aplicabilidade da tecnologia e todos os benefícios que ela proporciona, mais investem e também mais têm retorno”. </p>



<p>O executivo trouxe exemplos de uso das tecnologias associadas (RPA +IA) em diferentes setores. Na Saúde, por exemplo, para gerenciamento de contas a receber de pacientes, previsão de reivindicação médica fraudulenta; no Varejo, gerenciamento de inventário, planejamento de merchandising, otimização de preços; nas Finanças, para detecção de fraudes, aprovação de empréstimo pessoal, entre muitas outras possibilidades.&nbsp;</p>



<p>Mas há muito o que avançar. Segundo o executivo, há estudos que indicam que apenas 16% dos projetos de IA entram em produção. “<em>Considero esse número ainda baixo, apesar do avanço. O potencial é enorme. É preciso que a linha executiva, isto é, as lideranças entendam melhor o retorno do investimento</em>”. </p>



<p>Ele destacou &#8211; como traz o estudo&nbsp;<em>Deloitte Insights &#8212; Automation with Intelligence</em>&nbsp;&#8211; a falta de mão de obra qualificada na área, a busca por profissionais como cientistas de dados e possíveis riscos com segurança de dados como alguns dos entraves para esse crescimento não ter acelerado ainda mais.&nbsp;</p>



<p>Leonardo destacou o longo histórico de evolução da UiPath no RPA e que já em 2018 a companhia apresentou uma importante inovação na plataforma, embarcando machine learning para a compreensão das telas via Computer Vision. </p>



<p>“<em>Agora estamos na fase da Automação Semântica: trabalhando no aprimoramento da relação entre aplicativos, dados e documentos. Muito mais está por vir</em>”. Ele relembrou que a companhia trabalha com o propósito de habilitar a empresa totalmente automatizada: “<em>na UiPath auxiliamos os nossos clientes em toda a jornada da automação</em>&#8220;. </p>



<p>“<em>Nossa plataforma viabiliza a descoberta do que pode ser automatizado, a construção das automações, o gerenciamento dos processos e seu escalonamento, a execução e o envolvimento entre pessoas e robôs para uma colaboração que traga benefícios para todos</em>”.&nbsp;</p>



<p><strong>Sobre a UiPath</strong></p>



<p>A UiPath tem como visão entregar uma empresa totalmente automatizada (The Fully Automated Enterprise<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2122.png" alt="™" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />), ou seja, viabilizar que a automação desbloqueie todo o potencial do negócio. A UiPath oferece uma plataforma de ponta a ponta para automação, combinando sua solução líder em&nbsp;Automação Robótica de Processos (RPA)com um conjunto completo de recursos, permitindo que cada organização escale com rapidez suas operações empresariais digitais.</p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/inteligencia-artificial-etica-88-dos-lideres-latino-americanos-reconhecem-sua-importancia/">Inteligência Artificial ètica: 88% dos líderes latino-</a><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/inteligencia-artificial-etica-88-dos-lideres-latino-americanos-reconhecem-sua-importancia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">americanos</a><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/inteligencia-artificial-etica-88-dos-lideres-latino-americanos-reconhecem-sua-importancia/"> reconhecem sua importância</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/inteligencia-artificial/monitoramento-e-inteligencia-artificial-sao-caminhos-para-a-protecao-virtual-diz-especialista-em-ciberseguranca/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">“Monitoramento e Inteligência Artificial são caminhos para a proteção virtual”, diz especialista em cibersegurança</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/inteligencia-artificial/o-que-e-inteligencia-artificial-e-sua-aplicabilidade-no-dia-a-dia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">O que é Inteligência Artificial e sua aplicabilidade no dia a dia</a></p>



<p></p>



<h2 class="has-text-color" id="inteligencia-artificial" style="color:#1abfff"><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-black-color">Inteligência Artificial</mark></h2>



<p>Apresentamos o tema Inteligência Artificial &#8211; IA, com foco em notícias e artigos voltados para identificação digital e segurança da informação. </p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/category/inteligencia-artificial/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Acesse aqui!</strong></a> </p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignleft size-full is-resized"><a href="https://www.linkedin.com/company/crypto-id/" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/08/banner-linkedin-2-1.jpg" alt="" class="wp-image-63791" width="450" height="75" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/08/banner-linkedin-2-1.jpg 600w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/08/banner-linkedin-2-1-300x50.jpg 300w" sizes="(max-width: 450px) 100vw, 450px" /></a></figure></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/a-inteligencia-artificial-ja-esta-transformando-a-forma-de-trabalho-na-visao-da-uipath/">A Inteligência Artificial já está transformando a forma de trabalho, na visão da UiPath</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ANPD publica estudo técnico “A LGPD e o tratamento de dados pessoais para fins acadêmicos e para a realização de estudos por órgão de pesquisa”</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/anpd-publica-estudo-tecnico-a-lgpd-e-o-tratamento-de-dados-pessoais-para-fins-academicos-e-para-a-realizacao-de-estudos-por-orgao-de-pesquisa/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Giovanna Garcia]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 13:16:28 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Proteção de dados]]></category>
      <category><![CDATA[LGPD]]></category>
      <category><![CDATA[tecnologia]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=93023</guid>
      <description><![CDATA[<p>O estudo se inicia com a apresentação dos contornos gerais do regime jurídico especial estabelecido pela LGPD</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/anpd-publica-estudo-tecnico-a-lgpd-e-o-tratamento-de-dados-pessoais-para-fins-academicos-e-para-a-realizacao-de-estudos-por-orgao-de-pesquisa/">ANPD publica estudo técnico &#8220;A LGPD e o tratamento de dados pessoais para fins acadêmicos e para a realização de estudos por órgão de pesquisa&#8221;</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>O estudo&nbsp;se&nbsp;inicia com a apresentação dos&nbsp;contornos gerais do regime jurídico especial estabelecido pela LGPD</em></p>



<p>Autoridade Nacional de Proteção de Dados (ANPD) publica nesta data,&nbsp;03.05.2022, o estudo técnico “A LGPD&nbsp;e o tratamento de dados pessoais para fins acadêmicos e para a realização de estudos por órgão de pesquisa”.&nbsp;&nbsp;</p>



<p>O documento foi elaborado com o intuito de abordar&nbsp;e apresentar respostas&nbsp;aos principais questionamentos sobre o tema recebidos pela ANPD nos últimos meses.&nbsp;&nbsp;</p>



<p>Busca-se, em especial, estabelecer parâmetros que&nbsp;possam auxiliar e orientar&nbsp;tanto&nbsp;instituições de ensino e pesquisa&nbsp;que realizam tratamento de dados pessoais&nbsp;quanto&nbsp;entidades e órgãos públicos responsáveis por analisar pedidos de acesso e disponibilizar dados pessoais para&nbsp;fins de pesquisa científica.&nbsp;</p>



<p>O estudo&nbsp;se&nbsp;inicia com a apresentação dos&nbsp;contornos gerais do regime jurídico especial estabelecido pela LGPD para o tratamento de dados pessoais para fins acadêmicos e de realização de estudos e pesquisas.&nbsp;</p>



<p>A seguir, é analisado o&nbsp;art. 4º, II,&nbsp;b, segundo o qual a LGPD não se aplica ao tratamento realizado “para fins exclusivamente acadêmicos, aplicando-se a esta hipótese os&nbsp;arts. 7º e 11 desta Lei”.&nbsp;Na parte final,&nbsp;são discutidos&nbsp;o conceito de órgão de pesquisa e as bases legais previstas nos&nbsp;arts. 7º, IV e 11, II,&nbsp;c, da LGPD, incluindo aspectos práticos sobre a instrução de processos de disponibilização de acesso ou compartilhamento de dados pessoais para fins de pesquisa.&nbsp;</p>



<p>Destaca-se que&nbsp;a atual versão é publicada&nbsp;em formato de “texto para&nbsp;discussão”,&nbsp;com vistas a&nbsp;promover o debate público e colher contribuições da sociedade.&nbsp;Com essa iniciativa, a ANPD busca ampliar os mecanismos de debate com a sociedade e estabelecer uma discussão qualificada com base em um estudo preliminar.&nbsp;</p>



<p>Dessa forma,&nbsp;pretende-se&nbsp;obter&nbsp;subsídios&nbsp;para&nbsp;a&nbsp;futura tomada de decisão pela ANPD, mediante o estabelecimento de&nbsp;interpretações e orientações mais conclusivas.&nbsp;Por isso, a&nbsp;análise apresentada&nbsp;no&nbsp;documento não representa necessariamente a opinião final da ANPD sobre o tema.&nbsp;</p>



<p>Comentários e sugestões&nbsp;ao texto podem ser enviados para a Ouvidoria da ANPD, por meio da Plataforma Fala.BR (<a href="https://falabr.cgu.gov.br/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://falabr.cgu.gov.br/</a>),&nbsp;até&nbsp;o dia&nbsp;03.06.2022.&nbsp;</p>



<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/texto-para-discussão.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:790px" aria-label="Incorporado de “texto para discussão”."></object><a id="wp-block-file--media-561ec41f-8a16-4b51-ab81-02331120118b" href="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/texto-para-discussão.pdf">“texto para discussão”</a><a href="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/texto-para-discussão.pdf" class="wp-block-file__button" download aria-describedby="wp-block-file--media-561ec41f-8a16-4b51-ab81-02331120118b">Baixar</a></div>



<h2><strong>Privacidade e Proteção de dados</strong></h2>



<p>Aqui no Crypto ID você encontra os melhores artigos sobre Privacidade e Proteção de Dados com relação a tecnologias utilizadas para criptografar dados e identificar pessoas, empresas e equipamentos. Apresentamos também atualizações e comentários de especialistas sobre as regulações. <strong><a href="https://cryptoid.com.br/category/protecao-de-dados/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Confira aqui a nossa coluna!</a> </strong></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/como-comunicar-um-incidente-de-seguranca-para-a-anpd-autoridade-nacional-de-protecao-de-dados/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Como comunicar um incidente de segurança para a ANPD – Autoridade Nacional de Proteção de Dados?</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/idec-questiona-anpd-sobre-acordo-que-libera-dados-dos-cidadaos-aos-bancos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Idec questiona ANPD sobre acordo que libera dados dos cidadãos aos bancos</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/tse-e-anpd-assinam-acordo-de-cooperacao-tecnica/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">TSE e ANPD assinam Acordo de Cooperação Técnica</a></p>



<h2 id="h-crypto-id-no-tiktok-conheca-essa-novidade">Crypto ID no TikTok? Conheça essa Novidade! </h2>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignleft size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/04/tiktok-logo-B9AC5FE794-seeklogo.com_.png" alt="" class="wp-image-91556" width="92" height="107"/></figure></div>



<p>Ótimo pra você assistir e compartilhar com a família e amigos. </p>



<p>Dá uma olhadinha <strong><a href="https://www.tiktok.com/@portalcryptoid" target="_blank" rel="noreferrer noopener">aqui!</a></strong> e se inscreva no canal. </p>



<p></p>



<div style="height:15px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/anpd-publica-estudo-tecnico-a-lgpd-e-o-tratamento-de-dados-pessoais-para-fins-academicos-e-para-a-realizacao-de-estudos-por-orgao-de-pesquisa/">ANPD publica estudo técnico &#8220;A LGPD e o tratamento de dados pessoais para fins acadêmicos e para a realização de estudos por órgão de pesquisa&#8221;</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Campus Party Brasil é adiada para novembro; evento será no Anhembi, em São Paulo</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/campus-party-brasil-e-adiada-para-novembro-evento-sera-no-anhembi-em-sao-paulo/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Giovanna Garcia]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 21:27:33 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Eventos]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Campus Party Brasil]]></category>
      <category><![CDATA[eventos]]></category>
      <category><![CDATA[tecnologia]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=92953</guid>
      <description><![CDATA[<p>A 14ª edição da Campus Party Brasil, que seria realizada em julho em São Paulo, foi adiada para o período entre os dias 11 e 15 de novembro</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/campus-party-brasil-e-adiada-para-novembro-evento-sera-no-anhembi-em-sao-paulo/">Campus Party Brasil é adiada para novembro; evento será no Anhembi, em São Paulo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>A 14ª edição da&nbsp;Campus Party Brasil, que seria realizada em julho em São Paulo, foi adiada para o período entre os dias 11 e 15 de novembro</em></p>



<p>A 14ª edição da&nbsp;Campus Party Brasil, que seria realizada em julho em São Paulo, foi adiada para novembro. O evento, agora, ocorrerá no período entre os dias 11 e 15 no Pavilhão de Exposições do Anhembi, na zona norte da capital paulista.</p>



<p>O encontro teve que ser adiado em função do aquecido calendário de eventos da cidade de São Paulo. Dessa forma, a organização planeja para novembro uma edição completa com Arena, Camping e Área Open, com novidades e temas que irão debater o que está na vanguarda da tecnologia, ciência e empreendedorismo.</p>



<p>Segundo a Campus Party, para quem já adquiriu o ingresso, ele valerá para o mês de novembro. Entretanto, caso o campuseiro deseje solicitar reembolso, basta contatar a organização por meio do email&nbsp;<a href="mailto:brasil@campus-party.org" target="_blank" rel="noreferrer noopener">brasil@campus-party.org</a>&nbsp;ou do perfil&nbsp;<a href="https://www.instagram.com/campuspartybra/" rel="noreferrer noopener" target="_blank">@campuspartybra no Instagram</a>.</p>



<p>Todas as atrações do evento serão mantidas e conta com palestrantes de ponta, selecionados pelo comitê da Campus Party. O palestrante neurocientista que esteve presente na Campus Party Brasília, Dr. Fabiano de Abreu Agrela, já confirmou a sua participação em Novembro. </p>



<p>O neurocientista é membro da Society for Neuroscience e precursor em conceitos e descobertas sobre o excesso de redes sociais e suas consequências como a diminuição da inteligência, transtornos e depressão. </p>



<p>O palestrante também é membro de quatro sociedades de alto QI, entre elas a Triple Nine Society, sociedade de alto QI mais restrita do mundo onde para ser membro, tem que tirar 99.9 de percentil ou 155 pontos em teste de QI.&nbsp;</p>



<p>O evento, que já recebeu grandes nomes como Buzz Aldrin, Sharron McPherson, Don Tapscott, Edward Snowden, Al Gore, Vint Cerf, Sir Tim Berners-Lee, Jon ‘Maddog’ Hall, Steve Wozniak, Paulo Coelho e Stephen Hawking, já anunciou para a edição que está por vir Marcelo Lacerda, cofundador da Terra Networks, da F.biz, da Blue Telecom, da Magnopus e membro do conselho de várias organizações; Larissa Costa Coelho, fundadora do Instituto ISQV, formada na Metodologia da Terapia Clark Avançada, método que revolucionou a visão da saúde, dentre tantos outros.</p>



<p><strong>Campus Party Goiás</strong></p>



<p>Nesta semana, a Campus Party Brasil abriu as inscrições para o programa “Startup 360”, realizado em parceria com o Sebrae, que tem como objetivo possibilitar que startups iniciantes e avançadas exponham seus trabalhos. Além disso, as empresas de inovação receberão mentorias e treinamentos.</p>



<p>O chamado vale para a 2ª edição da Campus Party Goiás, que ocorrerá entre 15 e 19 de junho, no Passeio das Águas Shopping, Goiânia, e já está com os ingressos à venda no&nbsp;<a href="https://cpgoias2.vaitercampus.org/#/inscricao/cpgoias2-campus-party-goias-2022" rel="noreferrer noopener" target="_blank">site oficial do evento</a>.</p>



<p>“<em>Um dos pilares da Campus Party é o empreendedorismo. Por meio dele é que temos a oportunidade de conhecer novos negócios e produtos com o foco na inovação. Desta forma, abrimos possibilidades para que essas startups possam apresentar ao mercado seus projetos e produtos. Além disso, temos a oportunidade de entender como estão os negócios atualmente</em>”, explica o CEO da Campus Party Brasil, Tonico Novaes.</p>



<h3 id="h-comunicado-campus-party">Comunicado Campus Party </h3>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Vocês sabem que a Campus Party é feita com todo empenho e carinho pela nossa equipe e que não vemos a hora de nos ver!</p><p>Mas fomos surpreendidos, e o encontro que estava programado para o mês de julho teve que ser adiado em função do aquecido calendário de eventos da cidade de São Paulo.</p><p>Aos campuseiros que já adquiriram o ingresso, não fiquem preocupados! Ele permanece válido para a edição de novembro,ok?</p><p>Todo o time Campus Party está sentindo muito por esse adiamento, mas também só aumenta a nossa vontade de fazer uma CPBR 14 inesquecível!</p><p>Nos vemos em Novembro! Nos vemos na Campus!</p></blockquote>



<p><strong>Sobre a&nbsp;<a href="https://brasil.campus-party.org/cpgoias2/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Campus Party</a></strong></p>



<p>A Campus Party é a maior experiência tecnológica em Internet das Coisas, Blockchain, Cultura Maker, Educação e Empreendedorismo do mundo. O evento conta hoje com mais de 550 mil campuseiros cadastrados em todo mundo, e já produziu edições em países como Espanha, Holanda, México, Alemanha, Reino Unido, Canada, Argentina, Panamá, El Salvador, Costa Rica, Colômbia e Equador. O evento está presente no Brasil há dez anos.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Dá uma olhada na nossa coluna de eventos!</strong></p>



<p>O Crypto ID acompanha os principais eventos sobre segurança digital, mesmos os que são organizados ou promovidos por outros veículos de comunicação. É relevante? Então você encontra <strong><a href="https://cryptoid.com.br/category/eventos-de-tecnologia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">aqui!</a></strong></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/eventos-de-tecnologia/campus-party-confirma-a-segunda-edicao-em-goiania/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Campus Party confirma a segunda edição em Goiânia</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/eventos-de-tecnologia/campus-party-brasil-2022-saiba-quem-sao-os-palestrantes-da-maior-experiencia-tech-do-mundo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Campus Party Brasil 2022: saiba quem são os palestrantes da maior experiência tech do mundo</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/campus-party-2022-do-brasil-tera-um-dos-homens-mais-inteligentes-do-mundo-falando-sobre-inteligencia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Campus Party 2022 do Brasil terá um dos homens mais inteligentes do mundo falando sobre inteligência&nbsp;</a></p>



<h2 id="h-crypto-id-no-tiktok-conheca-essa-novidade">Crypto ID no TikTok? Conheça essa Novidade! </h2>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignleft size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/04/tiktok-logo-B9AC5FE794-seeklogo.com_.png" alt="" class="wp-image-91556" width="92" height="107"/></figure></div>



<p>Ótimo pra você assistir e compartilhar com a família e amigos. </p>



<p>Dá uma olhadinha <strong><a href="https://www.tiktok.com/@portalcryptoid" target="_blank" rel="noreferrer noopener">aqui!</a></strong> e se inscreva no canal. </p>



<p></p>



<div style="height:15px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/campus-party-brasil-e-adiada-para-novembro-evento-sera-no-anhembi-em-sao-paulo/">Campus Party Brasil é adiada para novembro; evento será no Anhembi, em São Paulo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NovaRed expande parceria com a IBM para o Brasil</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/novared-expande-parceria-com-a-ibm-para-o-brasil/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Livia Maria dos Santos]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 21:26:57 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Cibersegurança]]></category>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Proteção de dados]]></category>
      <category><![CDATA[QRadarXDR]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=92989</guid>
      <description><![CDATA[<p>A partir do segundo semestre deste ano, o QRadar XDR da NovaRed passa a integrar as soluções de gestão contra ameaças</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/novared-expande-parceria-com-a-ibm-para-o-brasil/">NovaRed expande parceria com a IBM para o Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>A partir do segundo semestre deste ano, o QRadar XDR da NovaRed passa a integrar as soluções de gestão contra ameaças</em></p>



<p>A NovaRed Brasil, uma das maiores empresas ibero-americanas dedicadas a segurança da informação, e a IBM anunciaram a expansão de suas atividades com foco nas soluções de gestão contra ameaças utilizando a família QRadar XDR no Security Operations Center (SOC) da NovaRed; e da solução Data Classifier para a descoberta e classificação de dados até a proteção e criptografia de dados.</p>



<p>O relatório da IBM X-Force Threat Intelligence Index 2022 apontou que o ransomware novamente se destacou como o principal tipo de ataque em 2021, sendo que as violações de dados tiveram aumento no custo médio de US$ 3,86 para US$ 4,24 milhões no mundo, o maior custo médio desde o início da série histórica em 17 anos, segundo o relatório anual “Custo de uma violação de dados”, realizado pelo Ponemon Institute, e patrocinado e analisado pela IBM Security.</p>



<p>Já no Brasil, houve uma pequena queda no custo médio, saindo de US$ 1,12 para US$ 1,08 milhão. Desse valor, 29% são representados pela detecção e escalada do problema e 27% pela resposta após a violação. Somados, reforçam a importância de se ter medidas mais eficazes para detectar e responder aos incidentes.</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="353" height="353" data-id="92994"  src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Rafael-Sampaio.jpeg" alt="" class="wp-image-92994" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Rafael-Sampaio.jpeg 353w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Rafael-Sampaio-310x310.jpeg 310w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Rafael-Sampaio-80x80.jpeg 80w" sizes="(max-width: 353px) 100vw, 353px" /><figcaption><a href="https://www.linkedin.com/in/rafaelsantossampaio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Rafael Sampaio</a>, country manager da NovaRed Brasil</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="463" height="463" data-id="92995"  src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Diego-Macor.jpeg" alt="" class="wp-image-92995" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Diego-Macor.jpeg 463w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Diego-Macor-310x310.jpeg 310w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Diego-Macor-80x80.jpeg 80w" sizes="(max-width: 463px) 100vw, 463px" /><figcaption><a href="https://www.linkedin.com/in/diegomacor/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Diego Macor</a>, gerente de segurança cibernética da IBM South America</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="450" height="450" data-id="92996"  src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Ariel-Díaz-de-la-Rosa.jpeg" alt="" class="wp-image-92996" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Ariel-Díaz-de-la-Rosa.jpeg 450w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Ariel-Díaz-de-la-Rosa-310x310.jpeg 310w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Ariel-Díaz-de-la-Rosa-80x80.jpeg 80w" sizes="(max-width: 450px) 100vw, 450px" /><figcaption><a href="https://www.linkedin.com/in/ariel-philippe/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ariel Díaz de la Rosa</a>, Gerente&nbsp;comercial da NovaRed</figcaption></figure>
</figure>



<p>“<em>Em um cenário sensível como esse, as organizações precisam ter um plano de segurança da informação entendido por todas as camadas do negócio como um investimento estratégico. Isso eleva significativamente as chances de promover ações de cibersegurança robustas, consistentes e evolutivas, um antídoto extremamente poderoso contra as ameaças existentes e as que estão por vir</em>”, afirma Rafael Sampaio, country manager da NovaRed Brasil.</p>



<p>“<em>Com as drásticas mudanças operacionais que ocorreram durante a pandemia, os incidentes de segurança cibernética hoje têm um impacto maior nas organizações</em>”, disse Diego Macor, gerente de segurança cibernética da IBM South America. </p>



<p>&#8220;<em>Estamos muito orgulhosos que a NovaRed esteja incorporando o IBM QRadar em seu Cybersecurity Operations Center, trabalhando juntos podemos ajudar nossos clientes na região, fornecendo serviços focados em suas necessidades de negócios</em>.&#8221;</p>



<p>O Centro de Operações de Cibersegurança da NovaRed opera sob um modelo tecnológico adaptativo que permite implementar as melhores práticas de mercado em estratégias de gestão de riscos de segurança. </p>



<p>Agora, com o IBM QRadar, há uma plataforma alimentada por Inteligência Artificial projetada para prevenir, identificar, monitorar e analisar ameaças cibernéticas antecipadamente em vários ambientes de tecnologia, ajudando as equipes de segurança a responder rapidamente a ataques mal-intencionados.</p>



<p>O diretor de Operações da NovaRed Brasil, <a href="https://www.linkedin.com/in/adrianogalbiati/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Adriano Galbiati</a>, ressalta que “reforçar a capacidade de prevenção aos ciberataques é fundamental, mas não deve ser a única via de atuação. Garantir um plano de ação de resposta a incidentes também faz parte de uma estratégia robusta”.</p>



<p>“<em>O surgimento constante de novas ameaças cibernéticas torna a segurança uma prioridade de negócios. A transformação digital deve ser acompanhada por uma estratégia de cibersegurança abrangente e transversal às diferentes áreas das organizações</em>”, disse Ariel Díaz de la Rosa, Gerente&nbsp;comercial da NovaRed. </p>



<p>&#8220;<em>Ter a IBM como parceira tecnológica nos permite oferecer aos nossos clientes, em mais de 600 organizações, soluções de segurança de última geração e serviços gerenciados com alto diferencial</em>&#8220;, finaliza a executiva.</p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/estudo-ibm-ransomwares-continua-sendo-o-tipo-de-ataque-mais-comum-na-america-latina-em-2021/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Estudo IBM:&nbsp;ransomwares continua sendo o&nbsp;tipo de ataque mais comum na América Latina em 2021&nbsp;</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/guilherme-messora-da-ibm-destaca-a-ciberseguranca-como-a-nova-aposta-das-empresas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Guilherme Messora, da IBM, destaca a cibersegurança como a nova aposta das empresas</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/logicalis-e-ibm-colaboram-para-acelerar-adocao-de-5g-nos-negocios-da-america-latina/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Logicalis e IBM colaboram para acelerar adoção de 5G nos negócios da América Latina</a></p>



<h2><strong>Privacidade e Proteção de dados</strong></h2>



<p>Aqui no Crypto ID você encontra os melhores artigos sobre Privacidade e Proteção de Dados com relação a tecnologias utilizadas para criptografar dados e identificar pessoas, empresas e equipamentos. Apresentamos também atualizações e comentários de especialistas sobre as regulações. <strong><a href="https://cryptoid.com.br/category/protecao-de-dados/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Confira aqui a nossa coluna!</a> </strong></p>





<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><a href="https://www.youtube.com/channel/UC6Kpek8qqNlWdVJ-aA_xtoQ" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022.png" alt="" class="wp-image-87742" width="580" height="115" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022.png 600w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022-310x62.png 310w" sizes="(max-width: 580px) 100vw, 580px" /></a></figure>



<p></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/novared-expande-parceria-com-a-ibm-para-o-brasil/">NovaRed expande parceria com a IBM para o Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Qual a diferença entre privacidade e proteção de dados?</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/qual-a-diferenca-entre-privacidade-e-protecao-de-dados/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Livia Maria dos Santos]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 21:26:19 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Proteção de dados]]></category>
      <category><![CDATA[LGPD]]></category>
      <category><![CDATA[privacidade de dados]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=93006</guid>
      <description><![CDATA[<p>Os dados se tornaram um dos principais ativos de valor do mundo moderno, embora muitos ainda pensem neles como vilões</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/qual-a-diferenca-entre-privacidade-e-protecao-de-dados/">Qual a diferença entre privacidade e proteção de dados?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>Os dados se tornaram um dos principais ativos de valor do mundo moderno, embora muitos ainda pensem neles como vilões</em></p>



<p>Por Thoran Rodrigues</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-large is-resized"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Thoran-Rodrigues-800x800.jpg" alt="" class="wp-image-93011" width="310" height="310" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Thoran-Rodrigues-800x800.jpg 800w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Thoran-Rodrigues-310x310.jpg 310w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Thoran-Rodrigues-80x80.jpg 80w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Thoran-Rodrigues-768x768.jpg 768w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Thoran-Rodrigues.jpg 984w" sizes="(max-width: 310px) 100vw, 310px" /><figcaption><a href="https://www.linkedin.com/in/thoranrodrigues/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Thoran Rodrigues</a> é CEO da&nbsp;BigDataCorp</figcaption></figure></div>



<p>Todo cidadão tem o direito constitucional e inviolável a ter uma vida privada e somente ele tem o poder de definir o que pode ou não se tornar público. O assunto tem sido muito debatido nos últimos anos e ainda causa dúvidas nas pessoas, principalmente frente ao grande número de ataques a bancos de dados e vazamentos de informações que podem comprometer a segurança dos cidadãos.&nbsp;</p>



<p>Para realmente entendermos a definição de privacidade, primeiramente é preciso termos uma ideia clara do que é público e o que é privado. A vida de uma pessoa, suas preferências alimentares e comportamentais, seus relacionamentos, por onde ela anda, tudo isso é privado e diz respeito somente àquela pessoa. </p>



<p>Mas a partir do momento em que essas informações se transformam em dados, captadas pelo uso de aplicativos de relacionamentos, de compras ou de deslocamentos, elas passam a ser públicas. Trocando em miúdos: o sigilo, como o próprio nome diz, é privado, mas o dado é público.&nbsp;</p>



<p>O caminho vislumbrado a partir da LGPD é sem volta e vem causando mudanças profundas e estruturais, até mesmo na economia dos países. Os dados se tornaram um dos principais ativos de valor do mundo moderno, embora muitos ainda pensem neles como vilões. </p>



<p>Este sentimento negativo é potencializado todos os dias com as diversas campanhas publicitárias que surgem chamando a atenção do público, com bastante alarmismo, para o problema dos vazamentos de dados pessoais.&nbsp;</p>



<p>É importante entendermos de que forma nossos dados estão sendo usados e a importância do estabelecimento de regras para a boa gestão dessas informações, na tentativa de esclarecermos alguns pontos e tranquilizar muitas pessoas. </p>



<p>Ora, também não podemos esquecer que somos nós mesmos que disponibilizamos publicamente nossas informações, quando comentamos em blogs, avaliamos produtos, postamos fotos e interagimos de forma aberta com conteúdos, em geral. Por acaso, você consegue se lembrar de quantos cadastros on-line já preencheu em toda a sua vida em troca de acesso gratuito a um serviço ou sistema? Certamente, foram dezenas.&nbsp;&nbsp;</p>



<p>Diferente da privacidade, o direito à proteção de dados engloba outras dimensões que estão muito além da discussão do que é público e o que é privado. Ele não dá ao titular a possibilidade de definir de que forma seus dados serão ou não usados, mas garante que o cidadão saiba quais dados serão utilizados, com qual finalidade e por quanto tempo. Em troca dessa permissão, empresas oferecem livre acesso a plataformas e serviços diversos.</p>



<p>Não por acaso, todos os esforços regulatórios, e a própria LGPD, estão focados na “proteção” dos dados dos indivíduos frente às empresas, e nos direitos que os indivíduos têm sobre os seus dados. </p>



<p>Este foco é perfeitamente compreensível, já que os indivíduos geralmente são a parte mais fraca nos relacionamentos com as empresas. E os vazamentos de dados, além de representarem um risco real para as pessoas, têm muito mais cobertura na mídia do que outros assuntos relacionados com o uso de informações.</p>



<p>Com a LGPD, as empresas passaram a ter responsabilidade sobre a proteção dos dados pessoais de seus usuários e a obrigação de prestar contas de forma transparente sobre boas práticas e governança que estabeleçam procedimentos, normas de segurança, ações educativas e mitigação de riscos do tratamento dos dados pessoais. </p>



<p>Vale lembrar que a lei não se aplica ao tratamento de dados realizado por pessoa física para finalidade exclusivamente particular e não econômica, para fins jornalísticos, artísticos, acadêmicos, de segurança pública, de defesa nacional, de segurança do estado, de atividade de investigação ou de repressão penal.</p>



<p><strong>Sobre a BigDataCorp</strong></p>



<p>A BigDataCorp é a plataforma de dados da era digital. Líder na América Latina, opera um dos maiores processos de coleta e estruturação de dados do mundo, capturando informações públicas de mais de 1,5 bilhões de sites globalmente. São mais de 100 petabytes de informação tratadas diariamente para atender empresas de todos os segmentos e portes. Para auxiliar nas mais diferentes demandas, os dados capturados dão origem a três diferentes produtos: o BigBoost, API de consulta de dados de pessoas, empresas e produtos; o BigID, um serviço completo de validação de identidade e prevenção à fraude; e o BigMarket, uma plataforma para estudos de mercado através de dados alternativos. A BigDataCorp é brasileira, foi fundada em 2013 e possui escritórios no Rio de Janeiro, onde está localizada sua sede, e em São Paulo.&nbsp;</p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/banco-pan-confirma-e-detalha-vazamento-de-dados/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Banco Pan confirma e detalha vazamento de dados</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/seguranca-da-informacao-identidade-digital/o-grande-risco-para-seus-dados-e-para-o-seu-bolso/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">O grande risco para seus dados e para o seu bolso</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/dispositivos-removiveis-uma-porta-para-o-vazamento-de-dados/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Dispositivos removíveis: uma porta para o vazamento de dados</a></p>



<h2><strong>Privacidade e Proteção de dados</strong></h2>



<p>Aqui no Crypto ID você encontra os melhores artigos sobre Privacidade e Proteção de Dados com relação a tecnologias utilizadas para criptografar dados e identificar pessoas, empresas e equipamentos. Apresentamos também atualizações e comentários de especialistas sobre as regulações. <strong><a href="https://cryptoid.com.br/category/protecao-de-dados/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Confira aqui a nossa coluna!</a> </strong></p>



<h2 id="h-crypto-id-no-tiktok-conheca-essa-novidade">Crypto ID no TikTok? Conheça essa Novidade! </h2>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignleft size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/04/tiktok-logo-B9AC5FE794-seeklogo.com_.png" alt="" class="wp-image-91556" width="92" height="107"/></figure></div>



<p>Ótimo pra você assistir e compartilhar com a família e amigos. </p>



<p>Dá uma olhadinha <strong><a href="https://www.tiktok.com/@portalcryptoid" target="_blank" rel="noreferrer noopener">aqui!</a></strong> e se inscreva no canal. </p>



<p></p>



<div style="height:15px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/banco-de-noticias/qual-a-diferenca-entre-privacidade-e-protecao-de-dados/">Qual a diferença entre privacidade e proteção de dados?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova medida provisória que cria sistema de registros públicos eletrônico</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/camara-aprova-medida-provisoria-que-cria-sistema-de-registros-publicos-eletronico/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Regina Tupinambá]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 20:01:42 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Cartórios]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=93007</guid>
      <description><![CDATA[<p>A MP 1085/21 estabelece novas regras para o registro de títulos em cartórios, disciplinando um sistema eletrônico desses registros.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/camara-aprova-medida-provisoria-que-cria-sistema-de-registros-publicos-eletronico/">Câmara aprova medida provisória que cria sistema de registros públicos eletrônico</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps">Com a medida, todos os cartórios devem realizar seus atos por meio eletrônico e devem ser conectados entre si</p>



<p>A Câmara dos Deputados aprovou nesta quinta-feira (5) a Medida Provisória 1085/21, que estabelece novas regras para o registro de títulos em cartórios, disciplinando um sistema eletrônico desses registros com conexão entre todos os ofícios do País. A matéria será enviada ao Senado.</p>



<p>Após um acordo em plenário sugerido pelo presidente <a href="https://www.camara.leg.br/deputados/160541">Arthur Lira (PP-AL)</a>, o texto original foi aprovado com parecer favorável do deputado Isnaldo Bulhões (MDB-AL) e os temas propostos nas emendas poderão ser trabalhados pelo Senado e também na votação do <a href="https://www.camara.leg.br/noticias/847456-proposta-do-poder-executivo-muda-as-regras-sobre-garantias-de-credito" target="_blank" rel="noreferrer noopener">PL 4188/21</a>, do Executivo, sobre garantias de empréstimos, que deverá ser votado a partir do dia 17 deste mês.</p>



<p>O sistema centralizado estava previsto desde 2009 na <a href="https://www2.camara.gov.br/legin/fed/lei/2009/lei-11977-7-julho-2009-589206-norma-pl.html">Lei </a><a href="https://www2.camara.gov.br/legin/fed/lei/2009/lei-11977-7-julho-2009-589206-norma-pl.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">11.977</a><a href="https://www2.camara.gov.br/legin/fed/lei/2009/lei-11977-7-julho-2009-589206-norma-pl.html">/09</a> e permitirá a prática de atos e negócios jurídicos com o envio de documentos, títulos e certidões em formato eletrônico, inclusive de forma centralizada.</p>



<p>Chamado de Sistema Eletrônico dos Registros Públicos (Serp), ele conectará as bases de dados de todos os tipos de cartórios e será implantado e gerenciado pelos oficiais de registros públicos de todo o País por meio de uma entidade civil de direito privado sem fins lucrativos, seguindo regulamentação da corregedoria do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), órgão ao qual a Constituição atribuiu a competência para regular os serviços cartoriais.</p>



<p>O Serp deve ser implantado até 31 de janeiro de 2023 e ser capaz de fornecer informações, de maneira segura, sobre garantias de origem legal, convencional ou processual; contratos de arrendamento mercantil financeiro e cessões convencionais de crédito.</p>



<p>A partir dessa data, os oficiais de registro estarão dispensados de imprimir certidões (civil ou de títulos), que deverão ser fornecidas eletronicamente e com uso de tecnologia para o próprio usuário imprimi-la. Deverá ainda contar com identificação segura de autenticidade, conforme critérios do CNJ.</p>



<p>Para ampliar o acesso dos interessados aos serviços digitais, a MP permite o uso de uma assinatura eletrônica avançada, conforme previsto na <a href="https://www2.camara.gov.br/legin/fed/lei/2020/lei-14063-23-setembro-2020-790659-norma-pl.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Lei 14.063/20</a>. Esse tipo de assinatura usa procedimentos de confirmação do usuário e da integridade de documentos em formato eletrônico diferentes da chave pública ICP-Brasil, sistema pelo qual entidades particulares credenciadas cobram para emitir certificados digitais.</p>



<p>O CNJ poderá regulamentar situações em que a assinatura avançada poderá ser usada nas transações com imóveis.</p>



<p>Para o deputado Henrique Fontana (PT-RS), a MP atende interesses dos cartórios ao reduzir prazos que implicariam novos pagamentos de taxas. “<em>O Serp será gerido por uma estrutura privada e não pública e, ao contrário de desburocratizar, cria uma série de novos registros desnecessários porque já existem outros registros hoje que dão segurança jurídica aos negócios</em>”, afirmou.</p>



<p>A favor da MP, o deputado General Peternelli (União-SP) defendeu a facilidade de acesso na busca por documentos por meio do Serp. “<em>Hoje, quando uma pessoa quer retirar determinado documento, ela tem que ir a uma série de cartórios para executar essa atividade e pelo Serp ela fará a consulta em um único local, pelo sistema”</em>, disse.</p>



<p>Fonte: Agência Câmara de Notícias</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-dots"/>



<h2><strong>Legislação brasileira sobre Identificação Digital</strong> <strong>e Documentos Eletrônicos</strong></h2>



<p>No Brasil a validade de documentos eletrônicos está fundamentada na <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/mpv/antigas_2001/2200-2.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Medida Provisória 2.200-02 /2001 de agosto de 2001</strong></a><strong>.</strong> Recentemente complementada pela <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2019-2022/2020/Lei/L14063.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Lei 14.063 de 23 de setembro de 2020</strong></a> e pelo <a href="https://www.gov.br/conarq/pt-br/legislacao-arquivistica/decretos-federais/decreto-no-10-543-de-13-de-novembro-de-2020" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Decreto nº 10.543, de 13 de novembro de 2020</strong></a>.</p>



<h2><strong>Legislação brasileira sobre Identificação Digital</strong> <strong>e Documentos Eletrônicos</strong></h2>



<p>No Brasil a validade de documentos eletrônicos está fundamentada na <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/mpv/antigas_2001/2200-2.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Medida Provisória 2.200-02 /2001 de agosto de 2001</strong></a><strong>.</strong> Recentemente complementada pela <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2019-2022/2020/Lei/L14063.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Lei 14.063 de 23 de setembro de 2020</strong></a> e pelo <a href="https://www.gov.br/conarq/pt-br/legislacao-arquivistica/decretos-federais/decreto-no-10-543-de-13-de-novembro-de-2020" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Decreto nº 10.543, de 13 de novembro de 2020</strong></a>.</p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/cartorio/corregedorias-de-todo-o-pais-avancam-com-registro-eletronico-de-imoveis89468/">Corregedorias de todo o país avançam com registro eletrônico de imóveis</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/governo-digital-government/sistema-eletronico-de-registros-publicos-serp-altera-servicos-de-cartorios-no-pais/">Sistema Eletrônico de Registros Públicos – SERP altera serviços de cartórios no país</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/cartorio/precisa-da-matricula-de-imoveis-para-declaracao-do-imposto-de-renda-veja-como-obter-facilmente/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Precisa da matrícula de </a><a href="https://cryptoid.com.br/cartorio/precisa-da-matricula-de-imoveis-para-declaracao-do-imposto-de-renda-veja-como-obter-facilmente/">imóveis para declaração do Imposto de Renda? Veja como obter facilmente.</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/cartorio/autenticacao-de-copias-e-os-documentos-eletronicos-o-papel-do-tabeliao-de-notas/">Autenticação de cópias e os documentos eletrônicos: o papel do tabelião de notas</a></p>



<p></p>



<div class="wp-container-1 wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container">
<p class="has-medium-font-size"><strong><a href="https://cryptoid.com.br/category/cartorio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">No Crypto ID</a> você encontra as principais informações sobre tecnologia, segurança da informação e identificação digital no âmbito dos Cartórios do Brasileiros e de outros países. <mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color"><a href="https://cryptoid.com.br/category/cartorio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Confira</a>!</mark></strong></p>
</div></div>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><a href="https://www.youtube.com/channel/UC6Kpek8qqNlWdVJ-aA_xtoQ" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022.png" alt="" class="wp-image-87742" width="580" height="115" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022.png 600w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2020/07/CRYPTOID-banner-youtube-600x120_2022-310x62.png 310w" sizes="(max-width: 580px) 100vw, 580px" /></a></figure>



<p></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/camara-aprova-medida-provisoria-que-cria-sistema-de-registros-publicos-eletronico/">Câmara aprova medida provisória que cria sistema de registros públicos eletrônico</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa cibernética é “peça-chave” na revolução digital</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/ciberseguranca-seguranca-da-informacao/defesa-cibernetica-e-peca-chave-na-revolucao-digital/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Livia Maria dos Santos]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 18:29:52 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Cibersegurança]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Proteção de dados]]></category>
      <category><![CDATA[Defesa Cibernética]]></category>
      <category><![CDATA[revolução digital]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=92983</guid>
      <description><![CDATA[<p>A defesa cibernética é extremamente importante em uma realidade digital de pessoas interconectadas, porém vulneráveis aos ciberataques </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/ciberseguranca-seguranca-da-informacao/defesa-cibernetica-e-peca-chave-na-revolucao-digital/">Defesa cibernética é &#8220;peça-chave&#8221; na revolução digital</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"><em>A defesa cibernética é extremamente importante em uma realidade digital de pessoas interconectadas, porém vulneráveis aos ciberataques </em></p>



<p>Em uma realidade em que corporações e pessoas estão cada vez mais interconectadas, os ciberataques crescem em uma velocidade sem precedentes. Segundo estudo da consultoria alemã Roland Berger, o Brasil foi o 5º país que mais sofreu crimes cibernéticos em 2021. Apenas no primeiro trimestre, foram 9,1 milhões de ocorrências, mais que no ano inteiro de 2020. </p>



<p>Mas os ataques virtuais estão longe de serem novidade. Quem não se lembra do famoso vírus “I love You”, que infectou mais de 50 milhões de computadores em maio de 2000? Várias organizações importantes &#8211; como o Pentágono, a CIA e o Parlamento Britânico &#8211; tiveram que parar os serviços de email para conter a contaminação. </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-full is-resized"><img src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Carlos-Baptista.jpeg" alt="" class="wp-image-92987" width="310" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Carlos-Baptista.jpeg 553w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Carlos-Baptista-310x310.jpeg 310w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2022/05/Carlos-Baptista-80x80.jpeg 80w" sizes="(max-width: 553px) 100vw, 553px" /><figcaption>Carlos Baptista, especialista em transformação digital</figcaption></figure></div>



<p>“<em>O principal ponto é que estes vírus evoluíram de simples códigos em VBA para ataques mais sofisticados e robustos. Exemplos disso são os ataques recentes a empresas de telefonia em Portugal ou a grandes grupos de varejo no Brasil, que praticamente paralisaram as suas operações durante vários dias</em>”, comenta Carlos Baptista, especialista em transformação digital.</p>



<p>Estudo elaborado pela empresa de segurança TI Safe apontou crescimento de 860% nos ataques cibernéticos às corporações. Essa mesma pesquisa aponta um aumento de 460% das tentativas de ataques hacker em empresas industriais, apenas entre março e junho de 2020. </p>



<p>“<em>Um dos aspectos mais interessantes é que foi identificada uma semelhança nos padrões de aumento dos ataques com as ondas de contaminação pelo Covid19. Será que é mera coincidência? Por que os ataques aumentaram exponencialmente ao longo dos últimos anos?</em>”, questiona Baptista.</p>



<h3 id="h-seguranca-cibernetica-x-transformacao-digital"><strong>Segurança cibernética x transformação digital</strong></h3>



<p>A contínua e interminável transformação digital é potencializada pela evolução tecnológica exponencial. Por um lado, a tecnologia evolui diariamente e, por outro, novas ferramentas e aplicabilidades são criadas a todo momento. </p>



<p>“<em>Levantamentos apontam que, durante os últimos anos, foram gerados mais dados do que em toda a história da humanidade. A produção de dados dobra a cada dois anos. Ou seja, é preciso de muita tecnologia para armazenar e processar toda essa informação</em>”, diz o especialista.</p>



<p>Outro aspecto é a transformação digital, que pressupõe uma abertura constante para que as organizações experimentem novos modelos, tecnologia, processos etc. A contrapartida é que a utilização de sistemas e ferramentas experimentais e consequentemente menos robustos, pode gerar gaps de segurança.</p>



<p>Um terceiro ponto é mais recente, e está relacionado à coincidência de aumento de ataques com as ondas de contaminação por Covid-19. </p>



<p>“<em>É a reação aos impactos da pandemia quando o mundo está hiperconectado. O tempo de preparação e avaliação de riscos não foi apropriado, gerando impactos de segurança. E estes gaps foram nos mais diversos níveis &#8211; desde ataques nos canais de atendimento e comercialização até as invasões nas videoconferências</em>”, resume Baptista.</p>



<h3><strong>Ações de hackers </strong></h3>



<p>O “x” da questão é que toda esta evolução tecnológica e de conhecimento também está disponível para o hacker, que tem acesso às ferramentas para que os ataques sejam cada vez mais sofisticados. </p>



<p>“<em>A dark web (servidores de rede acessíveis somente através de configurações ou autorizações específicas, que garantem anonimato a quem publica os conteúdos como a quem os consulta) é um mundo paralelo auto regulado que não segue as regras impostas pela sociedade. Estes hackers executam suas atividades de acordo com suas próprias convicções, ou incentivados por patrocínios de grandes grupos econômicos e políticos</em>”, explica ele.</p>



<p>O fato é que as organizações precisam acelerar as mudanças para se manterem relevantes no mercado. No entanto, esse foco no resultado acaba deixando brechas de segurança, tanto do ponto de vista digital como físico. Mas, como melhorar sem travar ou desacelerar o processo de transformação? </p>



<p>“<em>Um dos principais gargalos da área de tecnologia, e que se tem tentado solucionar, nesse contexto de digitalização, é a definição clara da divisão de escopo entre a área de desenvolvimento e a área de operação. Para minimizar os impactos, as áreas de TI começaram a adotar ferramentas e técnicas de Devops</em>”, esclarece o especialista.</p>



<p>Este é um momento importante para se incluir uma etapa de avaliação de segurança, transformando-a em DevSecOps. “<em>A adoção de plataformas e técnicas de avaliação automática de segurança necessita ser incluída em paralelo com os testes de qualidade para que possamos ser pró ativos na defesa cibernética.</em>” diz Baptista.</p>



<h3><strong>Metodologia ágil x empresa ágil</strong></h3>



<p>Paralelamente, as organizações precisam incorporar, cada vez mais, metodologias ágeis. Na verdade, a empresa em si precisa ser ágil. Neste contexto, é necessário que os profissionais de <em>cyber security</em> também sejam integrados constantemente nas equipes, tal como já estão os desenvolvedores, arquitetos, etc. </p>



<p>“<em>Paralelamente, estes precisam desenvolver as habilidades e o mindset ágil, para que possam contribuir com conhecimento técnico sem “emperrar” o processo. Esta é mais uma etapa para o estágio de business agility”, </em>explica Baptista.</p>



<p>Para que isso seja de fato efetivo, as organizações precisam dedicar investimentos para a criação de equipes focadas em segurança cibernética e física. Levando em conta a importância do tema, essas equipes precisam multiplicar o conhecimento para que todos contribuam para a melhoria da segurança da informação. </p>



<p>“<em>Mais do que estabelecer políticas ou auditar, é crucial que todos os profissionais entendam por que a segurança cibernética é importante, e de que modo podem contribuir para essa melhoria da segurança física e digital. Paralelamente, estas equipes, quando reforçadas com plataformas de segurança, poderão atuar estrategicamente e proativamente para prevenir ataques</em>”, ressalta o especialista.</p>



<p>Sendo assim, a área de segurança da informação passou a ser “peça-chave” no sucesso da transformação digital e, consequentemente, da organização como um todo. </p>



<p>“<em>Os líderes precisam dedicar atenção especial a estes profissionais, integrando e multiplicando os conhecimentos e práticas de segurança dentro da organização. Só assim, por meio do conhecimento e colaboração de todos os profissionais, poderemos fazer frente a um grupo que não joga com as mesmas regras que nós, e que fica “à espreita” da próxima oportunidade para cometer um crime cibernético</em>”, finaliza Baptista. </p>



<p><strong>Sobre Carlos Baptista</strong></p>



<p>É professor e coordenador no Núcleo de Seleção de Alunos do MBA da FIAP. Especialista em transformação digital, atua como diretor da A&amp;B Consultoria e Desenvolvimento Humano e é co-criador do Modelo Ágil Comportamental (MAC). Possui mais de 30 anos de experiência em TI no Brasil e Portugal.</p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/a-inteligencia-necessaria-para-combater-a-sofisticacao-dos-crimes-virtuais/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">A inteligência necessária para combater a sofisticação dos crimes virtuais</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/seguranca-da-informacao-identidade-digital/google-novo-servico-de-privacidade/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Google: novo serviço de privacidade</a></p>



<p><a href="https://cryptoid.com.br/identidade-digital-destaques/solucoes-de-financiamento-de-ti-o-que-sao-e-por-que-podem-ser-boas-para-o-negocio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Soluções de financiamento de TI: o que são e por que podem ser boas para o negócio </a></p>





<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-full is-resized"><a href="https://www.getrevue.co/profile/portalcryptoid" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/11/banners-newsletter-crypto-id-728x90-1.jpg" alt="" class="wp-image-85699" width="524" height="64" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/11/banners-newsletter-crypto-id-728x90-1.jpg 728w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/11/banners-newsletter-crypto-id-728x90-1-310x38.jpg 310w" sizes="(max-width: 524px) 100vw, 524px" /></a></figure></div>



<p></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/ciberseguranca-seguranca-da-informacao/defesa-cibernetica-e-peca-chave-na-revolucao-digital/">Defesa cibernética é &#8220;peça-chave&#8221; na revolução digital</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Como as empresas estão tratando seus acervos digitais?</title>
      <link>https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/como-as-empresas-estao-tratando-seus-acervos-digitais/</link>
      <dc:creator><![CDATA[Regina Tupinambá]]></dc:creator>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 17:47:02 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Colunistas]]></category>
      <category><![CDATA[Destaques]]></category>
      <category><![CDATA[Documentos Eletrônicos]]></category>
      <category><![CDATA[Notícias]]></category>
      <category><![CDATA[Proteção de dados]]></category>
      <category><![CDATA[Susana Taboas]]></category>
      <category><![CDATA[Assinatura Digital]]></category>
      <category><![CDATA[documento eletrônico]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://cryptoid.com.br/?p=92975</guid>
      <description><![CDATA[<p>Clicou, assinou e pronto? Não é bem assim que sua empresa estará segura e em conformidade com a LGPD ao assinar documentos eletrônicos.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/como-as-empresas-estao-tratando-seus-acervos-digitais/">Como as empresas estão tratando seus acervos digitais?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p class="caps"></p>



<h2 id="h-clicou-assinou-e-pronto-nao-e-bem-assim-que-sua-empresa-estara-segura-e-em-conformidade-com-a-lgpd-lei-geral-de-protecao-de-dados-ao-assinar-documentos-eletronicos">Clicou, assinou e pronto? Não é bem assim que sua empresa estará segura e em conformidade com a LGPD &#8211; Lei Geral de Proteção de Dados ao assinar documentos eletrônicos</h2>



<p><em>A digitalização das empresas e nações traz muitos benefícios para as empresas e para as pessoas, mas esse movimento deve ser acompanhado pela formalização dos processos com a revisão dos fluxos para a gestão correta dos documentos eletrônicos</em></p>



<p>Por <a href="https://www.linkedin.com/in/susana-de-paula-taboas-970251" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Susana Taboas</a></p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignleft size-medium"><a href="linkedin.com/in/susana-de-paula-taboas-970251"><img loading="lazy" width="310" height="310" src="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/04/susana-taboas-crypto-id-3-310x310.jpg" alt="" class="wp-image-76992" srcset="https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/04/susana-taboas-crypto-id-3-310x310.jpg 310w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/04/susana-taboas-crypto-id-3-80x80.jpg 80w, https://static.cryptoid.com.br/wp-content/uploads/2021/04/susana-taboas-crypto-id-3.jpg 467w" sizes="(max-width: 310px) 100vw, 310px" /></a><figcaption><a href="https://cryptoid.com.br/colunistas/regina-tupinamba/crypto-id-um-veiculo-de-vanguarda/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Susana Taboas</a>, Diretora e sócia fundadora do Crypto ID e <a href="https://www.insania.com.br/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Insania Publicidade</a></figcaption></figure></div>



<p>Muito se fala atualmente sobre documentos eletrônicos e sem dúvida é um caminho sem volta para as corporações.</p>



<p>Há bem pouco tempo o processo de formalização de documentos nas empresas era bem mais longo e burocrático, ou seja, as empresas redigiam, imprimiam, assinavam, reconheciam firmas em cartórios e depois digitalizavam. E, nesse processo eu nem toquei na distribuição desses documentos que muitas vezes envolvia envio por e-mails, envio por correio, por serviços de motoboy e outras tarefas mais.</p>



<p>Atualmente, as empresas já utilizam documentos eletrônicos e isso simplifica bastante os processos, reduz custos e torna muito mais ágil o processo de formalização, porém, alguns cuidados são necessários para que o meio eletrônico seja utilizado com segurança.</p>



<p>Sim, as empresas tem metodologia para a gestão e arquivamento dos documentos impressos e, agora, precisam criar também metodologias e processos para que os documentos eletrônicos sejam armazenados de forma segura afim de preservar a longevidade dos documentos, a privacidade das informações e seguir a regulação de cada atividade que exige o armazenamento obrigatório por um determinado período sem falar na classificação dos documentos que precisam de fácil acesso e os que podem ser armazenados em diferentes  locais de acordo com a criticidade de seu conteúdo.</p>



<p>As empresas dão muita atenção ao armazenamento de documentos porque eles contam a sua história e trajetória no decorrer dos anos.  O conjunto de arquivos de contratos, informações estratégicas, informações confidenciais de clientes, funcionários e fornecedores, documentos fiscais e contábeis e tantos outros representam parte do patrimônio das empresas.</p>



<p>Desta forma, esses arquivos precisam ser cuidados e organizados de forma correta e com muita cautela por profissionais capacitados, como arquivistas que trabalham em conjunto com engenheiros de processos.</p>



<p>Os <strong>Arquivistas </strong>são&nbsp;profissionais que organizam e fazem a gestão das informações da empresa, a partir de técnicas de avaliação dos&nbsp;<strong>documentos</strong>, produção, guarda, preservação e utilização mais adequada dos arquivos.</p>



<p>Já os <strong>engenheiros de processos</strong> criam métodos que otimizam as rotinas da empresa visando a simplificação do fluxo de trabalho e das relações entre diferentes etapas desse processo.</p>



<h2><strong>Como as empresas atualmente estão lidando com seus acervos digitais?</strong></h2>



<p>As empresas que estão trabalhando seus processos para adequação a LGPD – Lei Geral de Proteção de Dados, em que são observados a preservação dos dados sensíveis, principalmente de clientes e funcionários, já estão obrigatoriamente pensando no armazenamento de documentos eletrônicos, mesmo assim, alguns processos podem estar fugindo do controle do DPO &#8211; Data Protection Officer que é responsável pela observância da lei.</p>



<h2 id="h-lgpd">LGPD</h2>



<p>Desde agosto de 2021, que as sanções à LGPD estão sendo aplicadas, mas a maioria das empresas brasileiras ainda não se mobilizou para a adequação da Lei, desta forma, a teoria de que a LGPD iria organizar os processos eletrônicos corporativos não está se concretizando.</p>



<p>Nós, aqui no Crypto ID, falamos muito de documentos eletrônicos e digitais e por isso acompanhamos muito de perto esse movimento e percebemos que em algumas empresas estão feudalizando documentos eletrônicos por falta da definição de processos estruturados para o uso do meio eletrônico.</p>



<p>Mesmo entre as empresas que já incorporaram aos seus processos uma plataforma de assinatura eletrônica e digitais ainda escorregam contratos por outros meios quer sejam com clientes especiais, fornecedores ou investidores que utilizam suas próprias plataformas e para não perder o negócio ou causas algum tipo de impasse, a empresa precisa aderir a outra plataforma.</p>



<p>Não é tão simples como parece organizar documentos eletrônicos e, por isso, antes de que sua empresa se espalhe e saia produzindo e armazenando os documentos eletrônicos atabalhoadamente, é hora de voltar esforços da empresa para essa área.</p>



<p>Como fazer isso de forma mais assertiva? Vamos dar algumas sugestões a seguir.</p>



<h2 id="h-porque-as-plataformas-de-empresas-especializadas-sao-mais-eficientes">Porque as plataformas de empresas especializadas são mais eficientes?</h2>



<p>Até mesmo corporações de grande porte tem como alternativa a contratação de plataformas de assinatura de documentos eletrônicos do mercado uma vez que as empresas de plataformas de assinaturas especializadas estudam as funcionalidades com uma visão ampla e privilegiada dos processos e vão fazendo atualizações constantes.</p>



<p>O desenvolvimento interno de uma plataforma de assinatura pode ser altamente custoso para a empresa e cheio de brechas que os especialistas já tem pleno domínio.</p>



<h2 id="h-13-dicas-de-como-escolher-a-melhor-plataforma-de-assinatura-de-documentos-eletronicos">13 dicas de como escolher a melhor plataforma de assinatura de documentos eletrônicos</h2>



<p>Quanto a contratação de assinaturas de forma avulsa, é recomendado apenas em casos de urgência como deve ter ocorrido diversas situações durante a pandemia, mas não é recomendável para empresas em geral uma vez que as contratações avulsas acabam sendo muito onerosas, mesmo utilizando bonificação por volume, e possibilita &#8211; como falei a pouco – a criação dos feudos eletrônicos o que lá na frente podem trazer sérias consequências à Governança Corporativa.</p>



<p>Muitos acreditam que as plataformas internacionais são mais completas e apresentam mais funcionalidades que as nacionais, no entanto, deve ser considerado que existem diferenças regulatórias e culturais entre os países que muitas vezes influenciam no processo como um todo.</p>



<p>Para concluir, posso dizer que é simples traçar as políticas de gestão de documentos eletrônicos nas empresas desde já e evitar futuras diligências e auditorias em que seja necessário o rastreamento dos processos em que foram utilizados documentos eletrônicos.</p>



<p>A seguir, apresentamos algumas das principais ferramentas de assinatura digital e eletrônica do mercado brasileiro, por ordem alfabética.</p>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes" style="font-size:15px"><table><thead><tr><th>Solução</th><th>Empresa</th><th>URL</th></tr></thead><tbody><tr><td></td><td></td><td></td></tr><tr><td>Assinatura Certa</td><td>Assinatura Certa</td><td><a href="https://www.assinaturacerta.com.br/">https://www.assinaturacerta.com.br/</a></td></tr><tr><td>Assinae</td><td>e-Safer</td><td><a href="https://e-safer.com.br/contato/">https://e-safer.com.br/contato/</a></td></tr><tr><td>Assine Online</td><td>Soluti</td><td><a href="https://assine.online/">https://assine.online/&nbsp;</a></td></tr><tr><td>BRy Signer</td><td>BRy Tecnologia</td><td><a href="https://www.bry.com.br/">https://www.bry.com.br/bry-signer</a></td></tr><tr><td>Portal de Assinaturas</td><td>CertiSign</td><td><a href="https://loja.certisign.com.br/portal-de-assinaturas">https://loja.certisign.com.br/portal-de-assinaturas</a></td></tr><tr><td>SDoc</td><td>Safeweb</td><td><a href="https://sdocs.safeweb.com.br/">https://sdocs.safeweb.com.br</a></td></tr><tr><td></td><td></td><td></td></tr></tbody></table></figure>



<h2 id="h-legislacao-brasileira-sobre-identificacao-digital-e-documentos-eletronicos"><strong>Legislação brasileira sobre Identificação Digital</strong> <strong>e Documentos Eletrônicos</strong></h2>



<p>No Brasil a validade de documentos eletrônicos está fundamentada na <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/mpv/antigas_2001/2200-2.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Medida Provisória 2.200-02 /2001 de agosto de 2001</strong></a><strong>.</strong>&nbsp;Recentemente complementada pela <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2019-2022/2020/Lei/L14063.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Lei 14.063 de 23 de setembro de 2020</strong></a> e pelo <a href="https://www.gov.br/conarq/pt-br/legislacao-arquivistica/decretos-federais/decreto-no-10-543-de-13-de-novembro-de-2020" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Decreto nº 10.543, de 13 de novembro de 2020</strong></a>.</p>



<p>&#8212;&#8212;&#8212;-</p>



<p>Sobre <a href="https://www.linkedin.com/in/susana-de-paula-taboas-970251/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Susana Taboas</a></p>



<p>Susana Taboas | Sócia Fundadora do Portal Crypto ID, COO – Chief Operating Officer – CryptoID. Formada em Economia pela PUC Rio, com MBA em Finanças pelo IBMEC-RJ e diversos cursos de extensão na FGV RJ, INSEAD e Harvard University (EUA). Durante mais 25 anos atuou em posições no C-Level de empresas como Vale do Rio Doce, NEC do Brasil, Cheminova, Nortel, Cableway Argentina, CertiSign, Cast Group e Supportcomm. Durante sua carreira acumulou ampla experiência na definição e implementação de projetos estratégicos de médio e longo prazo nas áreas de Governança Corporativa, Recursos Humanos, Planejamento Estratégico, Financeiro, Tributaria e de Operações Estruturadas no Brasil e no Exterior. É também sócia fundadora da <a href="https://www.insania.com.br/">Insania Publicidade.</a></p>



<p>Leia outros artigos escritos por Susana Taboas <a href="https://cryptoid.com.br/category/colunistas/susana-taboas/">aqui</a>!&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size" style="letter-spacing:rem">Sobre Crypto ID</p>



<p>Estamos no ar desde 2014 levando aos leitores tendências e soluções disponíveis no mercado de segurança digital para que empresas públicas e privadas, governos e instituições acadêmicas possam utilizem de forma transparente, segura e confiável o meio eletrônico.</p>



<p></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br/protecao-de-dados/como-as-empresas-estao-tratando-seus-acervos-digitais/">Como as empresas estão tratando seus acervos digitais?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cryptoid.com.br">CRYPTOID</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Page Caching using memcached 
Content Delivery Network via Amazon Web Services: CloudFront: static.cryptoid.com.br
Minified using memcached

Served from: cryptoid.com.br @ 2022-05-06 16:18:57 by W3 Total Cache
-->