<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
  <channel>
    <title>Olhar Digital</title>
    <atom:link href="https://olhardigital.com.br/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <link>https://olhardigital.com.br/</link>
    <description>O futuro passa primeiro aqui</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Apr 2023 22:05:52 +0000</lastBuildDate>
    <language>pt-BR</language>
    <sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
    <sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
    <generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>
    <item>
      <title>Lua atinge o afélio neste sábado (8); entenda</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/lua-atinge-o-afelio-neste-sabado-8-entenda/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/lua-atinge-o-afelio-neste-sabado-8-entenda/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Ana Luiza Figueiredo]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 23:02:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Ciência e Espaço]]></category>
      <category><![CDATA[Afélio]]></category>
      <category><![CDATA[Lua]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502169</guid>
      <description><![CDATA[<p>A Lua atinge seu ponto mais distante em relação ao Sol neste sábado, 8 de abril, fenômeno chamado de afélio</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/lua-atinge-o-afelio-neste-sabado-8-entenda/">Lua atinge o afélio neste sábado (8); entenda</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>Neste sábado, 8 de abril, a Lua alcançará o afélio, que é o ponto de sua órbita mais longe do <a href="https://olhardigital.com.br/2022/06/16/ciencia-e-espaco/pela-primeira-vez-astronomos-flagram-cometa-se-desintegrando-perto-do-sol/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Sol</a>. Isso acontece às 12h29 (pelo horário de Brasília), quando ela estará a 1.0034 unidades astronômicas (UA) da <a href="https://olhardigital.com.br/2022/08/12/ciencia-e-espaco/futuro-do-sol-e-mapeado-por-missao-europeia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">nossa estrela</a> hospedeira — algo em torno de 150 milhões de km.&nbsp;</p>



<p>Nesse momento, a Terra estará entre a Lua e o Sol, a uma distância de 1.0012 UA do Astro Rei (aproximadamente 149,7 milhões de km). Já a distância entre a Terra e a Lua será de 0.0026 UA, algo em torno de 382 mil km.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1024" height="542" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/03/afelio-2-1024x542.jpg" alt="afélio" class="wp-image-502176" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/03/afelio-2-1024x542.jpg 1024w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/03/afelio-2-300x159.jpg 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/03/afelio-2-768x406.jpg 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/03/afelio-2-150x79.jpg 150w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/03/afelio-2.jpg 1323w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Posição dos astros no céu no momento exato em que a Lua estará em seu ponto mais distante do Sol, chamado afélio, neste sábado (8). Imagem: Solar System Scope </figcaption></figure>



<p>A distância da Lua em relação à Terra varia porque sua órbita não é perfeitamente circular — é ligeiramente oval, traçando um caminho conhecido por elipse. À medida que a Lua atravessa esse caminho elíptico ao redor do planeta a cada mês, sua distância varia 14%, entre 356.500 km no perigeu (<a href="https://olhardigital.com.br/2022/01/03/ciencia-e-espaco/cometa-leonard-faz-aproximacao-maxima-do-sol-um-ano-apos-sua-descoberta/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">aproximação máxima</a>) e 406.700 km no apogeu (ponto mais distante).</p>



<p>Seu tamanho angular também varia pelo mesmo fator, e seu brilho igualmente se altera, embora isso seja difícil de detectar na prática, já que as fases da Lua estão mudando ao mesmo tempo.&nbsp;</p>



<p>Segundo a plataforma <em>InTheSky.org</em>, o tempo do circuito da Lua entre perigeu (ponto mais próximo), apogeu (ponto mais distante) e perigeu novamente é de 27,55 dias — um período de tempo chamado de mês anomalístico. Isso é um pouco mais do período orbital da Lua (27,322 dias).&nbsp;</p>



<h2 id="h-o-que-e-afelio">O que é afélio?</h2>



<p>Afélio é um termo astronômico que descreve o ponto mais distante na órbita de um planeta ou outro objeto celeste em relação ao Sol. É o oposto do periélio, que é o ponto mais próximo da órbita em relação ao Sol.</p>



<p>Em outras palavras, afélio é o ponto em que um planeta ou objeto celeste está mais distante do Sol em sua órbita elíptica. Isso ocorre quando o objeto está no ponto mais distante de sua órbita ao redor do Sol.</p>



<p>Devido a essa distância, o objeto recebe menos radiação solar e pode ter temperaturas mais frias em sua superfície. O afélio ocorre em intervalos regulares, que são determinados pelo período orbital do objeto em questão.</p>



<h2 id="h-sobre-as-fases-da-lua"><strong>Sobre as fases da Lua</strong></h2>



<p>A lua nova marca o início do mês em calendários lunares, como o muçulmano, e nos calendários lunissolares, tais como o judaico, o hindu e o budista.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="186" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/07/fases-da-Lua-1024x186.png" alt="" class="wp-image-391673" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/07/fases-da-Lua-1024x186.png 1024w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/07/fases-da-Lua-300x55.png 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/07/fases-da-Lua-768x140.png 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/07/fases-da-Lua-150x27.png 150w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/07/fases-da-Lua.png 1100w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Lunação: a cada 29,5 dias (em média), a Lua inicia um ciclo lunar, que começa na fase nova e se encerra na minguante. Imagem: Elena11 &#8211; Shutterstock</figcaption></figure>



<p>Uma lunação ou ciclo lunar, como é chamado o intervalo de tempo entre luas novas, é sutilmente variável, com média de duração de 29,5 dias. Durante esse período, ela passa pelas quatro fases principais (nova, crescente, cheia e minguante), e cada uma se prolonga por aproximadamente sete dias.</p>



<p>Também existem as “interfases”: quarto crescente e crescente gibosa (entre as fases nova e cheia) e minguante gibosa e quarto minguante (entre a cheia e a minguante).</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>YouTube</strong></a><strong>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/lua-atinge-o-afelio-neste-sabado-8-entenda/">Lua atinge o afélio neste sábado (8); entenda</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/lua-atinge-o-afelio-neste-sabado-8-entenda/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Veja este aglomerado estelar de tirar o fôlego registrado pelo Hubble</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/veja-este-aglomerado-estelar-de-tirar-o-folego-registrado-pelo-hubble/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/veja-este-aglomerado-estelar-de-tirar-o-folego-registrado-pelo-hubble/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Lucas Soares]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:45:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Ciência e Espaço]]></category>
      <category><![CDATA[Estrelas]]></category>
      <category><![CDATA[hubble]]></category>
      <category><![CDATA[Nasa]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502404</guid>
      <description><![CDATA[<p>O lendário telescópio nos trouxe a imagem do aglomerado estelar globular NGC 2419. Na foto, é possível ver um número incontável de estrelas</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/veja-este-aglomerado-estelar-de-tirar-o-folego-registrado-pelo-hubble/">Veja este aglomerado estelar de tirar o fôlego registrado pelo Hubble</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>O <a href="https://olhardigital.com.br/2023/03/29/ciencia-e-espaco/hubble-registra-misterioso-objeto-celeste-sem-classificacao/">Telescópio </a>Hubble está no espaço há mais de 30 anos e ainda faz <a href="https://olhardigital.com.br/2023/03/24/ciencia-e-espaco/hubble-registra-mais-uma-agua-viva-galactica/">registros inacreditáveis</a>. Dessa vez, o lendário telescópio nos trouxe a imagem do aglomerado estelar globular NGC 2419. Na foto, é possível ver um número incontável de estrelas.</p>



<p>Esse tipo de aglomerado globular é um esférico de estrelas que orbitam o centro de uma galáxia e, no caso do NGC 2419, essa galáxia é a nossa própria Via Láctea. NGC 2419 está a cerca de 300 mil anos-luz do sistema solar, na constelação de Lynx.</p>



<p>Por que é importante? As estrelas que compõem esses aglomerados costumam ser semelhantes entre si, já que foram todas formadas na mesma época. No entanto, o que as observações do Hubble revelaram, é que no caso desse aglomerado, as estrelas são parecidas visualmente, mas possuem mudanças em suas composições. </p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Este aglomerado globular contém duas populações separadas de estrelas gigantes vermelhas, e uma é extraordinariamente rica em hélio. As estrelas de NGC 2419 contêm outros elementos que também variam. Em particular, seu conteúdo de nitrogênio varia. Para tornar as coisas ainda mais interessantes, as estrelas ricas em hélio estão predominantemente no centro do aglomerado globular e estão em rotação</p><cite>NASA em comunicado</cite></blockquote>



<p>Ainda de acordo com a NASA, duas perguntas ficam para serem respondidas em estudos posteriores: esses dois grupos drasticamente diferentes de estrelas se formaram juntos? Ou esse aglomerado globular surgiu por uma rota totalmente diferente?</p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/11/10/ciencia-e-espaco/nebulosa-bela-que-e-uma-fera-e-capturada-pelo-hubble/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Nebulosa “Bela” que é uma “Fera” é capturada pelo Hubble</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/08/15/ciencia-e-espaco/imagem-captada-pelo-hubble-em-bercario-de-estrelas-parece-uma-pintura-em-aquarela/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Imagem feita pelo Hubble em berçário estelar parece pintada em aquarela</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/09/05/ciencia-e-espaco/hubble-registra-galaxia-florida-a-25-milhoes-de-anos-luz-da-terra/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Hubble registra galáxia “florida” a 25 milhões de anos-luz da Terra</a></li></ul>



<h2 id="h-james-webb-descobre-buraco-negro">James Webb descobre buraco negro</h2>



<p>Um artigo publicado no servidor de pré-impressão&nbsp;<em><a href="https://arxiv.org/abs/2303.08918" target="_blank" rel="noreferrer noopener">arXiv</a></em>, ainda a ser revisado por pares, relata uma&nbsp;<a href="https://olhardigital.com.br/2022/12/02/ciencia-e-espaco/maior-galaxia-ja-observada-e-descoberta-em-aglomerado-gigantesco/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">descoberta&nbsp;</a>incrível feita graças ao&nbsp;<a href="https://olhardigital.com.br/tag/telescopio-espacial-james-webb/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Telescópio Espacial James Webb</a>&nbsp;(JWST): o buraco negro mais antigo do universo.</p>



<p>Webb, cujas poderosas câmeras permitem que ele “volte no tempo” para espiar os estágios iniciais do universo, descobriu esse buraco negro supermassivo, que tem uma massa de 10 milhões de vezes a do <a href="https://olhardigital.com.br/tag/sol/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Sol</a>, no centro de uma galáxia bebê formada 570 milhões de anos após o surgimento do universo.</p>



<p>O monstro cósmico é apenas um dos inúmeros buracos negros que se “empanturraram” de material estelar chegando a tamanhos cada vez maiores durante o “amanhecer espacial”, período que começou cerca de 100 milhões de anos após o Big Bang, quando o jovem universo brilhou por um bilhão de anos.</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>YouTube</strong></a><strong>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>



<p> </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/veja-este-aglomerado-estelar-de-tirar-o-folego-registrado-pelo-hubble/">Veja este aglomerado estelar de tirar o fôlego registrado pelo Hubble</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/veja-este-aglomerado-estelar-de-tirar-o-folego-registrado-pelo-hubble/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>GM recolhe 300 carros autônomos após acidente</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/carros-e-tecnologia/gm-recolhe-300-carros-autonomos-apos-acidente/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/carros-e-tecnologia/gm-recolhe-300-carros-autonomos-apos-acidente/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Mateus Dias]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:05:45 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Veículos e Tecnologia]]></category>
      <category><![CDATA[acidentes]]></category>
      <category><![CDATA[carros autônomos]]></category>
      <category><![CDATA[General Motors]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502423</guid>
      <description><![CDATA[<p>A General Motors recolheu o veiculo autônomos depois de uma colisão com a traseira de um ônibus</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/carros-e-tecnologia/gm-recolhe-300-carros-autonomos-apos-acidente/">GM recolhe 300 carros autônomos após acidente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>A General Motors (GM) anunciou que está recolhendo o software de direção automatizada em 300 veículos da sua unidade de <a href="https://olhardigital.com.br/2023/01/30/carros-e-tecnologia/reguladores-querem-barrar-os-taxis-autonomos-na-california/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">robotáxi </a>após um acidente em <a href="https://olhardigital.com.br/2022/12/07/pro/sao-francisco-derruba-projeto-de-lei-para-uso-de-robos-assassinos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">São Francisco, na Califórnia</a>.</p>



<p>O veículo sem motorista Cruise (AV) bateu na traseira de um ônibus articulado da Autoridade de Trânsito Municipal de São Francisco no dia 23 de março. A colisão foi causada por um erro de software e acarretou danos moderados ao veículo.&nbsp;</p>



<p>Em resposta a National Highway Traffic Safety Administration (NHTSA), a empresa disse que o software foi atualizado em 25 de março devido a preocupações de que ele não pudesse prever precisamente o movimento de veículos articulados, como os de ônibus e reboques. </p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Fender dobras como essa raramente acontecem com nossos AVs, mas esse incidente foi único. Não esperamos que nossos veículos batam na traseira de um ônibus sob quaisquer condições, então mesmo um único incidente como este merece um estudo imediato e cuidadoso</p><cite>Kyle Vogt, CEO da&nbsp; General Motors (GM.N) Cruise LLC, em post no site</cite></blockquote>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/04/05/carros-e-tecnologia/carros-autonomos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Carros autônomos: confira o guia completo sobre o assunto!</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2020/04/18/videos/carros-autonomos-conheca-os-diferentes-patamares-2/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Carros autônomos: conheça os diferentes patamares</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/10/28/carros-e-tecnologia/por-que-os-carros-autonomos-ainda-nao-vingaram/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Por que os carros autônomos ainda não vingaram</a></li></ul>



<h2 id="h-colisao-na-traseira-de-onibus">Colisão na traseira de ônibus</h2>



<p>O acidente aconteceu quando o ônibus saiu de um ponto para a via de tráfego e parou. O veículo automatizado chegou a apertar os freios, mas o atraso na resposta fez com que ele colidisse a uma velocidade de 16 quilômetros por horas.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Como o AV já havia visto a seção frontal e reconhecido que o ônibus poderia dobrar, ele previu que o ônibus se moveria como seções conectadas com a seção traseira seguindo o caminho previsto da seção frontal</p><cite>Kyle Vogt</cite></blockquote>



<p>Em setembro de 2022, 80 veículos Cruise (AV) já haviam passado por atualizações após um incidente em junho que deixou dois feridos, também em São Francisco.&nbsp;</p>



<p>A NHTSA já vem monitorando os veículos da General Motors Cruise LLC desde o ano passado por temer previsões incorretas. Em dezembro, ela abriu uma investigação após receber informes de que os Crusie (AV) travavam inadequadamente ou ficavam imobilizados. </p>



<p>A empresa anunciou que após a atualização esse tipo de acidente não vai mais acontecer.</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;<a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">YouTube</a>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/carros-e-tecnologia/gm-recolhe-300-carros-autonomos-apos-acidente/">GM recolhe 300 carros autônomos após acidente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/carros-e-tecnologia/gm-recolhe-300-carros-autonomos-apos-acidente/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Bing Chat: atualização deve tornar a ferramenta mais colaborativa</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/bing-chat-atualizacao-deve-tornar-a-ferramenta-mais-colaborativa/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/bing-chat-atualizacao-deve-tornar-a-ferramenta-mais-colaborativa/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Vitoria Lopes Gomez]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 21:20:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Internet e Redes Sociais]]></category>
      <category><![CDATA[Bing]]></category>
      <category><![CDATA[Bing Chat]]></category>
      <category><![CDATA[Inteligência Artificial]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502420</guid>
      <description><![CDATA[<p>O Bing Chat ganhou uma nova atualização mais colaborativa: antes, a ferramenta IA se negava a atender os usuários.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/bing-chat-atualizacao-deve-tornar-a-ferramenta-mais-colaborativa/">Bing Chat: atualização deve tornar a ferramenta mais colaborativa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>A <a href="https://olhardigital.com.br/tag/microsoft/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Microsoft</a> disponibilizou uma <a href="https://olhardigital.com.br/tag/bing/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">atualização</a> do Bing Chat para torná-lo menos &#8220;birrento&#8221; e mais colaborativo. Antes, a <a href="https://olhardigital.com.br/tag/bing-chat/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ferramenta</a> de <a href="https://olhardigital.com.br/tag/inteligencia-artificial/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Inteligência Artificial</a> (IA) alimentada com a tecnologia GPT-4 por vezes se recusava a ajudar alguns usuários, sem nenhum motivo.</p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/06/reviews/microsoft-libera-gerador-de-imagens-via-ia-do-edge/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Microsoft libera gerador de imagens via IA do Edge</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2020/04/21/dicas-e-tutoriais/como-usar-as-imagens-do-bing-de-papel-de-parede-no-windows/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Como usar as imagens do Bing de papel de parede no Windows</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2021/08/12/dicas-e-tutoriais/microsoft-edge-como-substituir-o-bing-como-buscador-padrao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Microsoft Edge: como substituir o Bing como buscador padrão</a></li></ul>



<h2 id="h-nova-atualizacao-do-bing-chat">Nova atualização do Bing Chat</h2>



<p>Na atualização, os desenvolvedores da Microsoft ajustaram a ferramenta para manter o foco utilitário. </p>



<p>De acordo com o chefe de publicidade e serviços da Web da empresa, Mikhail Parakhin,,] o Bing Chat deve parar de se negar a produzir alguns pedidos de usuários, como códigos de programação ou textos, disse ele no Twitter. </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true"><p lang="en" dir="ltr">Starting to ship Prompt v98 today: it is a two-stage process, by tomorrow you should see big reduction in the number of cases when Bing Chat refuses to create something (write code, for example). Then the second stage will be deployed, reducing disengagements.</p>&mdash; Mikhail Parakhin (@MParakhin) <a href="https://twitter.com/MParakhin/status/1643488482508275712?ref_src=twsrc%5Etfw">April 5, 2023</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</div></figure>



<p>Ele também explicou que o Bing Chat v98 será dividido em dois processos. O primeiro reduzirá a quantidade de vezes que o bot responde ao usuário se recusando a criar coisas. O segundo é fazer com que o chat tenha respostas e conversas coerentes, para manter o engajamento.</p>



<p>É provável que já nos próximos dias o Chat assuma uma postura mais amigável e, gradualmente, passe a ser mais solícito aos comandos dos usuários. Reduzir à rispidez da IA é essencial para manter o engajamento e o interesse do usuário, já que ele só vai interagir com um robô que seja amigável e siga seus comandos.</p>



<h2>Bing Image Creator e outras ferramentas</h2>



<ul><li>Parakhin também usou o Twitter para tirar dúvidas sobre o criador de imagens via inteligência artificial do Bing, o Bing Image Creator.</li><li>O programa produz artes visuais a partir de descrições de texto.</li><li>O problema é que a ferramenta ainda é limitada comparada com as concorrentes, como o Midjourney e o Adobe Firefly.</li><li>O executivo afirmou na rede social que o programa está tendo uma melhora rápida e garantiu que está muito melhor hoje do que era quando foi lançado.</li><li>O Bing aproveitou o bom momento da empresa e atualização do Bing Chat para anunciar que as conversas agora terão mais anúncios.</li><li>Na semana passada, a companhia já havia recebido suporte aos &#8220;cartões de conhecimento&#8221; criados pela IA: o Knowledge Cards 2.0 contará com informações contextualizadas sobre as pesquisas e exibirá &#8220;stories&#8221; gerados artificialmente.</li><li>Assim, a Bing se aproxima da tecnologia da rival, Google.</li></ul>



<p><em>Imagem: Reprodução</em></p>



<p><strong>Já assistiu aos nossos novos vídeos no&nbsp;<a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">YouTube</a>? Inscreva-se no nosso canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/bing-chat-atualizacao-deve-tornar-a-ferramenta-mais-colaborativa/">Bing Chat: atualização deve tornar a ferramenta mais colaborativa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/bing-chat-atualizacao-deve-tornar-a-ferramenta-mais-colaborativa/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Monstro do Pântano da DC é confirmado por James Mangold</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/monstro-do-pantano-da-dc-e-confirmado-por-james-mangold/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/monstro-do-pantano-da-dc-e-confirmado-por-james-mangold/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Ana Luiza Figueiredo]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 21:06:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Cinema e Streaming]]></category>
      <category><![CDATA[DC]]></category>
      <category><![CDATA[DC Studios]]></category>
      <category><![CDATA[Filmes]]></category>
      <category><![CDATA[Monstro do Pântano]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502408</guid>
      <description><![CDATA[<p>James Mangold revelou que está escrevendo o roteiro de Monstro do Pântano da DC, filme que explorará as origens sombrias do personagem</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/monstro-do-pantano-da-dc-e-confirmado-por-james-mangold/">Monstro do Pântano da DC é confirmado por James Mangold</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>James Mangold confirmou nesta sexta-feira, 7 de abril, que escreverá o roteiro de <em>Swamp Thing</em>, o Monstro do Pântano da <a href="https://olhardigital.com.br/tag/dc/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">DC</a> Comics, que será adaptado para Universo DC, sob a supervisão de <a href="https://olhardigital.com.br/tag/james-gunn/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">James Gunn</a> e Peter Safran.</p>



<ul><li>James Mangold vai escrever roteiro de <em>Monstro do Pântano</em> para o Universo DC;</li><li>Ele também será o diretor de um dos três novos filmes de Star Wars anunciados;</li><li>Mangold confirmou que está trabalhando nos roteiros de ambos os projetos ao mesmo tempo;</li><li><em>Monstro do Pântano</em> vai explorar as origens sombrias do personagem e elementos de horror sobrenatural;</li><li>Não há confirmação de uma janela de lançamento para o filme da DC ou o projeto de Star Wars;</li><li>Próximo projeto de Mangold é <em>Indiana Jones e a Relíquia do Destino</em>, com lançamento previsto para 29 de junho de 2023.</li></ul>



<p>No Star Wars Celebration Europe em Londres, foi revelado que Mangold será o diretor de <a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/star-wars-franquia-ganha-mais-tres-filmes/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">um dos três novos filmes do universo de <em>Star Wars</em></a> para a Lucasfilm e a Disney, que foram anunciados hoje.</p>



<p>Além disso, durante uma entrevista com Steve Weintraub, da <a href="https://collider.com/swamp-thing-movie-james-mangold-writing/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Collider</a>, no evento, ele confirmou que está trabalhando em <em>Monstro do Pântano</em>, criando o roteiro dos filmes de <em><a href="https://olhardigital.com.br/tag/star-wars/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Star Wars</a></em> e da DC Studios ao mesmo tempo. Questionado quanto a qual dos dois filmes sairá primeiro, Mangold disse não saber, mas deu detalhes sobre o projeto da DC no momento.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Eu estou escrevendo ambos agora, e quem sabe o que vai acontecer e o que vai florescer primeiro ou segundo? Então, aqui está, estou fazendo <em>Monstro do Pântano</em>, aqui está a sua informação. Não é um rumor, está acontecendo.</p><cite>James Mangold ao Collider</cite></blockquote>



<p>A entrevista ainda rendeu mais um comentário de James Gunn nas redes sociais sobre o <a href="https://olhardigital.com.br/tag/filmes/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">filme</a>. “Claro que, quando começamos a traçar o curso para o DCU, uma das primeiras pessoas com quem conversei foi o super talentoso James Mangold sobre escrever e dirigir seu projeto de paixão <em>Monstro do Pântano</em>”, afirmou Gunn no tweet abaixo.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true"><p lang="en" dir="ltr">Of course when we started charting the course for the DCU one of the first people I talked to was the super talented <a href="https://twitter.com/mang0ld?ref_src=twsrc%5Etfw">@mang0ld</a> about writing and directing his passion project Swamp Thing. <a href="https://twitter.com/hashtag/SwampThing?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#SwampThing</a> <a href="https://t.co/LoXZCMjrKy">https://t.co/LoXZCMjrKy</a> <a href="https://t.co/WFMHQ60Aae">pic.twitter.com/WFMHQ60Aae</a></p>&mdash; James Gunn (@JamesGunn) <a href="https://twitter.com/JamesGunn/status/1644378464492093441?ref_src=twsrc%5Etfw">April 7, 2023</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</div></figure>



<p><em>Monstro do Pântano </em>foi anunciado e detalhado por Gunn e Safran em janeiro, como uma exploração das “origens sombrias” do personagem, anteriormente conhecido como o brilhante cientista Alex Olsen. O filme deverá explorar elementos de horror sobrenatural do personagem que é um favorito dos fãs de histórias em quadrinhos.</p>



<p>Com a confirmação de Mangold, há grande expectativa em torno da produção de <em>Monstro do Pântano</em> e como o diretor irá abordar o personagem.</p>



<p>Não há qualquer confirmação de uma janela de lançamento para o filme da DC, e nem para o projeto de Mangold para <em>Star Wars</em>. O próximo projeto do diretor a chegar às telonas será <em>Indiana Jones e a Relíquia do Destino</em>, que estreia nos <a href="https://olhardigital.com.br/tag/cinemas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">cinemas</a> brasileiros em 29 de junho de 2023.</p>



<h2 id="h-quem-e-o-monstro-do-pantano">Quem é o Monstro do Pântano?</h2>



<p>O Monstro do Pântano (Swamp Thing) é um personagem de histórias em <a href="https://olhardigital.com.br/tag/quadrinhos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">quadrinhos</a> criado por Len Wein e Bernie Wrightson em 1971, publicado pela DC Comics. Ele é um ser com a aparência de uma criatura vegetal e vive em um pântano na Louisiana.</p>



<p>A história do Monstro do Pântano é centrada em torno de um cientista que sofre um acidente em seu laboratório e cai em um pântano. Sua biologia se funde com a vegetação e ele se torna o Monstro do Pântano, uma criatura com habilidades sobrenaturais, como a capacidade de se regenerar e controlar as plantas ao seu redor.</p>



<p>Ao longo dos anos, o Monstro do Pântano foi retratado como um anti-herói que luta contra ameaças sobrenaturais e protege a natureza. O personagem também teve adaptações para a televisão e o cinema, incluindo uma <a href="https://olhardigital.com.br/tag/series/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">série</a> de TV nos anos 90 e um filme em 1982.</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;<a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">YouTube</a>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/monstro-do-pantano-da-dc-e-confirmado-por-james-mangold/">Monstro do Pântano da DC é confirmado por James Mangold</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/monstro-do-pantano-da-dc-e-confirmado-por-james-mangold/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Meta: demissões podem estar prejudicando atendimento ao cliente</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/meta-demissoes-podem-estar-prejudicando-atendimento-ao-cliente/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/meta-demissoes-podem-estar-prejudicando-atendimento-ao-cliente/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Vitoria Lopes Gomez]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 20:40:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Internet e Redes Sociais]]></category>
      <category><![CDATA[atendimento]]></category>
      <category><![CDATA[Facebook]]></category>
      <category><![CDATA[meta]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502375</guid>
      <description><![CDATA[<p>As ondas de demissão em massa podem estar prejudicando os times de suporte ao cliente da Meta e os usuários já se queixam</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/meta-demissoes-podem-estar-prejudicando-atendimento-ao-cliente/">Meta: demissões podem estar prejudicando atendimento ao cliente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>Com as demissões em massa por parte da Meta, a recém-criada equipe de atendimento ao cliente pode ser uma das prejudicadas. Um relatório da CNBC revelou que influenciadores e administradores de grupos das <a href="https://olhardigital.com.br/tag/facebook/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">redes sociais</a> da <a href="https://olhardigital.com.br/tag/meta/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">empresa</a> estão enfrentando golpistas e dificuldades técnicas, com dificuldade em entrar em contato com a <a href="https://olhardigital.com.br/tag/atendimento/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">equipe</a> da Meta.</p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/06/pro/meta-planeja-envolver-ia-na-criacao-de-anuncios/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Meta planeja envolver IA na criação de anúncios</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/10/24/dicas-e-tutoriais/estudio-de-criacao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">O que é e como usar o Estúdio de Criação da Meta para criar e agendar posts?</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/12/29/tira-duvidas/meta-for-business-o-que-e-e-como-funciona/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Meta for Business: o que é e como funciona</a></li></ul>



<h2 id="h-equipe-de-suporte-ao-cliente">Equipe de suporte ao cliente</h2>



<p>A Meta anunciou seus planos de montar uma equipe de suporte ao cliente no ano passado. O vice-presidente de governança, Brent Harris, afirmou que o motivo para isso era que a empresa estava &#8220;gastando muito tempo&#8221; com os atendimentos na época. </p>



<p>O time nunca teve um escopo de atuação certo e delimitado, mas, até então, ajudava os usuários que foram bloqueados indevidamente ou tiveram publicações removidas sem motivo.</p>



<p>Em 2021, a Meta começou a testar uma equipe de suporte por chat ao vivo, para ajudar com recuperações de contas. Em 2022, a companhia anunciou que a iniciativa havia sido ampliada para &#8220;mais de um milhão de pessoas em nove países&#8221; e que planejava testá-la em mais 30 outros locais. </p>



<p>A empresa também tinha dito que dobraria o time de suporte ao cliente para as pessoas que tiveram suas contas bloqueadas ao longo de 2023.</p>



<h2>Efeitos das demissões em massa</h2>



<p>Porém, documentos do Departamento de Trabalha dos Estados Unidos os quais a CNBC teve acesso mostraram que os <a href="https://olhardigital.com.br/2023/03/14/pro/meta-anuncia-demissao-de-mais-10-mil-funcionarios/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">cortes em massa</a> na Meta atingiram os trabalhadores das equipes de suporte, experiência do cliente e comunidades como o Facebook e o Instagram.</p>



<p>Não se sabe quantos funcionários das equipes permanecem na empresa ou se os times continuam ativos.</p>



<h2>Relatos de usuários da Meta</h2>



<ul><li>Influenciadores e empresas relataram dificuldades em entrar em contato com a Meta para resolver problemas em suas contas, nas diversas plataformas da empresa.</li><li>Os administradores verificados de grupos disseram que receberam uma mensagem em janeiro com o aviso de que o Facebook não ofereceria mais suporte para grupos.</li><li>MeLynda Rinker era uma dessas administradoras: por ser verificada e membro do Power Admins Global Program do Facebook, ela tinha acesso a um grupo em que usuários podiam pedir ajuda com a plataforma diretamente à Meta, além de reportar problemas e fazer sugestões.</li><li>Em janeiro, o grupo que ela participava foi fechado e Rinker ficou sem apoio por parte do Facebook.</li></ul>



<h2>Meta Verified</h2>



<ul><li>A Meta tem um novo plano de assinatura de verificação de US$ 11,99 por mês.</li><li>Esse pode ser um dos motivos pelo qual a companhia está reduzindo o suporte gratuito a usuários.</li><li>Um dos benefícios do Meta Verified, o plano de assinatura, é que os usuários podem conversar com um agente de suporte sobre “problemas comuns de conta”.</li><li>Ou seja, usuários que não assinam o plano não terão acesso ao suporte.</li><li>Com os cortes em massa na Meta, há também o questionamento se a empresa manterá a equipe de suporte ao cliente para usuários verificados.</li><li>O apoio por parte da Meta é uma requisição dos clientes o Conselho de Supervisão, uma entidade independente que auxilia a tomada de decisões de moderação de conteúdo para a companhia, diz que recebeu mais de um 1 milhão de apelações por apoio direto de outubro de 2020 a novembro de 2021.</li><li>Supostamente, a Meta puniu dezenas de funcionários por usaram a ferramenta automatizada de recuperação de contas indevidamente, para ajudar clientes desesperados no ano passado.</li></ul>



<p>Com informações de <a href="https://www.theverge.com/2023/4/6/23672420/meta-layoffs-customer-support-facebook-instagram" target="_blank" rel="noreferrer noopener">The Verge</a> e <a href="https://www.cnbc.com/2023/04/05/meta-layoffs-gut-customer-service-leaving-influencers-without-reps.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">CNBC</a></p>



<p><em>Imagem: Divulgação</em></p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>YouTube</strong></a><strong>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/meta-demissoes-podem-estar-prejudicando-atendimento-ao-cliente/">Meta: demissões podem estar prejudicando atendimento ao cliente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/meta-demissoes-podem-estar-prejudicando-atendimento-ao-cliente/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Embriões foram desenvolvidos a partir de células de macacos</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/embrioes-foram-desenvolvidos-a-partir-de-celulas-de-macacos/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/embrioes-foram-desenvolvidos-a-partir-de-celulas-de-macacos/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Mateus Dias]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 20:30:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Ciência e Espaço]]></category>
      <category><![CDATA[bioengenharia]]></category>
      <category><![CDATA[célula-tronco]]></category>
      <category><![CDATA[embriões]]></category>
      <category><![CDATA[Macacos]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502318</guid>
      <description><![CDATA[<p>Essa é a primeira vez na bioengenharia que estruturas semelhantes a embriões foram desenvolvidos a partir de células-tronco de macacos</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/embrioes-foram-desenvolvidos-a-partir-de-celulas-de-macacos/">Embriões foram desenvolvidos a partir de células de macacos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>Cientistas chineses anunciaram que, pela primeira vez, conseguiram criar estruturas semelhantes a embriões a partir de <a href="https://olhardigital.com.br/2022/02/26/medicina-e-saude/ondas-sonoras-com-celulas-tronco-regeneram-ossos-de-pacientes/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">células-tronco</a> de macacos que chegaram a crescer brevemente após serem implementadas em <a href="https://olhardigital.com.br/2023/01/10/ciencia-e-espaco/antigas-ferramentas-de-pedra-brasileiras-podem-ter-sido-feitas-por-macacos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">macacas</a>, mas que não se tornaram fetos viáveis.</p>



<p>Os pesquisadores esperam que o estudo possa ser útil para entender o desenvolvimento embrionário dos humanos e até mesmo como eles podem dar errado nas primeiras semanas.&nbsp;</p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2021/12/22/ciencia-e-espaco/impressionante-embriao-superconservado-e-encontrado-dentro-de-ovo-de-dinossauro-fossilizado/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Impressionante: embrião superconservado é encontrado dentro de ovo de dinossauro fossilizado</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/12/15/ciencia-e-espaco/video-mostra-utero-artificial-a-tecnologia-poderia-ser-viavel/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Útero artificial, como o do vídeo que viralizou, seria possível?</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/12/08/ciencia-e-espaco/os-homens-vao-desaparecer-cromossomo-y-dos-mamiferos-corre-risco-de-extincao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Os homens vão desaparecer? Cromossomo Y dos mamíferos corre risco de extinção</a></li></ul>



<h2 id="h-embrioes-sinteticos">Embriões sintéticos</h2>



<p>Bioengenheiros têm trabalhado nos últimos anos para desenvolver embriões sintéticos sem a fertilização de um óvulo e um espermatozoide. No ano passado, duas equipes de pesquisadores separadas anunciaram ter êxito nessa tarefa a partir de células troncos de camundongos. A gestação típica desses animais geralmente dura 20 dias, as estruturas chegaram a sobreviver por 8 dias e até mesmo começaram a desenvolver coração e cérebro.</p>



<p>Os camundongos e os humanos são muito semelhantes, ao mesmo tempo que existem muitas diferenças quanto ao desenvolvimento do embrião no útero. O desenvolvimento de embriões humanos sintéticos precisa seguir uma série de diretrizes éticas que podem limitar o avanço da pesquisa, como quanto tempo essas estruturas podem crescer.</p>



<p>Por causa disso, os pesquisadores acreditam que desenvolver estruturas embrionárias sintéticas de nossos parentes primatas pode contornar as questões éticas do processo.</p>



<h2 id="h-desenvolvimento-embrionario">Desenvolvimento embrionário </h2>



<p>O estudo publicado na revista <a href="https://www.cell.com/cell-stem-cell/fulltext/S1934-5909(23)00080-2?_returnURL=https%3A%2F%2Flinkinghub.elsevier.com%2Fretrieve%2Fpii%2FS1934590923000802%3Fshowall%3Dtrue"><em>Cell Stem Cell</em></a> os pesquisadores utilizaram células-tronco de macacos cynomolgus, ou macacos comedores de caranguejo, para criarem os embriões. A partir de uma mistura de fatores de crescimento, as células foram induzidas a se organizarem em blastocistos sintéticos ou blastoides, o primeiro estágio do desenvolvimento embrionário.&nbsp;&nbsp;</p>



<p>Ainda no laboratório, as células formaram discos embrionários e começaram a se diferenciar como acontece naturalmente, testes genéticos realizados na estrutura também confirmaram a semelhança com o processo natural.</p>



<p>Depois desse estágio, os embriões foram inseridos em oitos macacas, e três delas conseguiram “engravidar”. Foi notado que os animais desenvolveram sacos gestacionais e que os níveis hormonais eram parecidos com os que ocorriam na gravidez natural. O crescimento parou nessa etapa e as estruturas desapareceram após uma semana.</p>



<p>A equipe agora planeja repetir e refinar o estudo, mesmo que elas não sejam capazes de alcançar o pleno desenvolvimento. Esse tipo de pesquisa permite estudar o desenvolvimento embrionário de animais e humanos sem as barreiras éticas dos embriões que se formaram naturalmente.&nbsp;</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Como os macacos estão intimamente relacionados aos humanos evolutivamente, esperamos que o estudo desses modelos aprofunde nossa compreensão do desenvolvimento embrionário humano, incluindo esclarecer algumas das causas de abortos prematuros</p><cite>Zhen Liu, autor do estudo, em comunicado</cite></blockquote>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>YouTube</strong></a><strong>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/embrioes-foram-desenvolvidos-a-partir-de-celulas-de-macacos/">Embriões foram desenvolvidos a partir de células de macacos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/embrioes-foram-desenvolvidos-a-partir-de-celulas-de-macacos/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Criação do Pirate Bay vai virar série de TV; saiba mais</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/criacao-do-pirate-bay-vai-virar-serie-de-tv-saiba-mais/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/criacao-do-pirate-bay-vai-virar-serie-de-tv-saiba-mais/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Daniel Junqueira]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 20:15:14 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Cinema e Streaming]]></category>
      <category><![CDATA[pirate bay]]></category>
      <category><![CDATA[séries]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502434</guid>
      <description><![CDATA[<p>Estúdios anunciam produção de mini-série em 6 episódios contando como a plataforma de torrents foi criada</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/criacao-do-pirate-bay-vai-virar-serie-de-tv-saiba-mais/">Criação do Pirate Bay vai virar série de TV; saiba mais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>A história do <a href="https://olhardigital.com.br/tag/piratebay/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Pirate Bay</a> vai virar uma <a href="https://olhardigital.com.br/editorias/cinema-e-streaming/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">série de TV</a>: a B-Reel Films, responsável por produções como Midsommar, se aliou à distribuidora Dynamic Television para transformar o processo de criação de um dos maiores sites de torrents do planeta em uma mini-série com 6 episódios.</p>



<p>O projeto vem sendo desenvolvido desde 2021, mas só agora entrará em produção total. O roteiro ficará sob os cuidados de Piotr Marcianik, que descreveu a série como “um conto clássico de ascensão e queda, uma tragédia sobre voar próximo demais ao Sol, mas também uma história atemporal sobre conflitos geracionais.”</p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/star-wars-the-acolyte-tem-data-de-estreia-divulgada-confira/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Star Wars: The Acolyte tem data de estreia divulgada; confira</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/star-wars-franquia-ganha-mais-tres-filmes/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Star Wars: franquia ganha mais três filmes</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/star-wars-ahsoka-ganha-teaser-oficial-e-data-de-lancamento/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Star Wars: Ahsoka ganha teaser oficial e data de lançamento</a></li></ul>



<p>O foco da produção serão as personagens responsáveis por colocar no ar e manter por anos um dos mais controversos sites de torrent do planeta. Como o nome sugere, a baía dos piratas é uma fonte de pirataria que há anos vem sendo combatida pela indústria do entretenimento devido às constantes violações de direitos autorais nos arquivos disponibilizados pela plataforma.</p>



<p>A série contará a história de Peter Sunde, Fredrik Nej e Gottfrid Swartholm, os co-fundadores do serviço, e também do ativismo deles contra as legislações atuais de direitos autorais. Eles foram caçados por estúdios de Hollywood durante anos até serem presos e sentenciados à prisão.</p>



<p>Por enquanto, não há uma data prevista para o lançamento da produção, mas a Dynamic Television planeja dar mais detalhes sobre a obra ao longo do mês de abril. O acordo com a B-Reel Films garante a distribuição global da série — o que significa que os interessados em assistir não precisarão apelar para o Pirate Bay para ter acesso indevido ao conteúdo.</p>



<p>Via <a href="https://variety.com/2023/global/global/dynamic-television-svt-b-reel-films-1235575411/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Variety</a></p>



<p><em>Imagem: Gil C</em>/<em>Shutterstock</em></p>



<p><strong>Já assistiu aos nossos novos vídeos no&nbsp;</strong><a href="https://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1"><strong>YouTube</strong></a><strong>? Inscreva-se no nosso canal!</strong>&nbsp;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/criacao-do-pirate-bay-vai-virar-serie-de-tv-saiba-mais/">Criação do Pirate Bay vai virar série de TV; saiba mais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/cinema-e-streaming/criacao-do-pirate-bay-vai-virar-serie-de-tv-saiba-mais/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Alerta: surtos da doença do vírus de Marburg ocorrem na Guiné Equatorial e Tanzânia</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/medicina-e-saude/alerta-surtos-da-doenca-do-virus-de-marburg-ocorrem-na-guine-equatorial-e-tanzania/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/medicina-e-saude/alerta-surtos-da-doenca-do-virus-de-marburg-ocorrem-na-guine-equatorial-e-tanzania/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Bruno Ignacio de Lima]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 19:23:14 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Medicina e Saúde]]></category>
      <category><![CDATA[doenças]]></category>
      <category><![CDATA[Saúde]]></category>
      <category><![CDATA[vírus Marburg]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502370</guid>
      <description><![CDATA[<p>Vírus de Marburg gerar surtos de contágio na Guiné Equatorial e Tanzânia; CDC dos EUA emite Alerta de Saúde e traz recomendações de prevenção</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/medicina-e-saude/alerta-surtos-da-doenca-do-virus-de-marburg-ocorrem-na-guine-equatorial-e-tanzania/">Alerta: surtos da doença do vírus de Marburg ocorrem na Guiné Equatorial e Tanzânia</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>Os Centros de Controle e Prevenção de Doenças (CDC) emitiram um alerta da Rede de Alerta de Saúde (HAN) para informar médicos e departamentos de <a href="https://olhardigital.com.br/tag/saude/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">saúde</a> pública nos <a href="https://olhardigital.com.br/tag/estados-unidos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Estados Unidos</a> sobre dois surtos confirmados da doença causada pelo <a href="https://olhardigital.com.br/tag/virus-marburg/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">vírus de Marburg</a> (MVD), um na Guiné Equatorial e um na Tanzânia. </p>



<p>Atualmente, não há evidências que sugiram que esses dois surtos estejam relacionados; a maioria dos especialistas concorda que representam dois eventos independentes de transbordamento animal para humano. </p>



<p><strong>Leia mais: </strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/03/21/dicas-e-tutoriais/5-maneiras-criativas-de-usar-o-seu-celular-para-melhorar-a-saude-e-bem-estar/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">5 maneiras criativas de usar o seu celular para melhorar a saúde e bem-estar</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/01/medicina-e-saude/como-a-inteligencia-artificial-ia-esta-ensinando-novas-coisas-sobre-a-mente-humana/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Como a inteligência artificial (IA) está ensinando novas coisas sobre a mente humana</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/01/medicina-e-saude/proxima-pandemia-gripe-aviaria-preocupa-comunidade-medica-global/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Próxima pandemia? Gripe aviária preocupa comunidade médica global</a></li></ul>



<p>Até o momento, nenhum caso confirmado de MVD relacionado a esses surtos foi relatado nos Estados Unidos ou em outros países fora da Guiné Equatorial e Tanzânia. Este Alerta de Saúde fornece informações sobre esses surtos para aumentar a conscientização sobre o risco de casos importados nos Estados Unidos. Além disso, o documento também resume as <a href="https://emergency.cdc.gov/han/2023/han00489.asp" target="_blank" rel="noreferrer noopener">recomendações do CDC</a> para identificação de casos, testes e considerações de biossegurança em laboratório clínico nos Estados Unidos.</p>



<h2 id="h-o-que-e-a-doenca-e-o-virus-de-marburg-e-seus-antecedentes">O que é a doença e o vírus de Marburg e seus antecedentes</h2>



<p>A doença do vírus de Marburg é uma febre hemorrágica viral rara, mas altamente fatal, causada por dois vírus zoonóticos, o vírus de Marburg e o vírus Ravn, intimamente relacionados aos ebolavírus dentro da família Filoviridae. </p>



<p>Em fevereiro e março de 2023, dois surtos distintos de vírus Marburg foram relatados na Guiné Equatorial e na Tanzânia. Esses surtos marcam a primeira vez que o vírus de Marburg foi identificado na Guiné Equatorial ou na Tanzânia, embora o vírus tenha sido identificado anteriormente em países vizinhos e seu vetor, o morcego da fruta egípcio, seja conhecido por estar presente em ambos os países. Informações disponíveis sugerem que esses surtos podem ter se originado separadamente em cada país. </p>



<p>Até o momento, não há evidências de que esses dois surtos estejam epidemiologicamente relacionados. A sequenciação genética viral da Tanzânia está em andamento; esses resultados, juntamente com os dados de sequência disponíveis da Guiné Equatorial, informarão ainda mais se os surtos surgiram separadamente por meio de eventos distintos de transbordamento animal para humano.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/02/Pesquisa-sobre-Covid-1024x576.jpg" alt="Especialista conduzindo exame de Covid com amostras de sangue" class="wp-image-480283" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/02/Pesquisa-sobre-Covid-1024x576.jpg 1024w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/02/Pesquisa-sobre-Covid-300x169.jpg 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/02/Pesquisa-sobre-Covid-768x432.jpg 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/02/Pesquisa-sobre-Covid-150x84.jpg 150w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/02/Pesquisa-sobre-Covid.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> (Imagem: Andrea Rego Barros/Prefeitura de Recife)</figcaption></figure>



<h3>Contágio e sintomas</h3>



<p>Uma pessoa com MVD não é contagiosa até que os sintomas apareçam. Os sintomas podem incluir febre, dor de cabeça, dor muscular e articular, fadiga, perda de apetite, sintomas gastrointestinais ou sangramento inexplicável. </p>



<p>O vírus de Marburg é transmitido através do contato (por meio de pele danificada ou membranas mucosas) com o sangue ou outros fluidos corporais (incluindo urina, saliva, suor, fezes, vômito, leite materno, líquido amniótico ou sêmen) de uma pessoa doente com ou que morreu de MVD, com fluidos corporais de animais infectados ou com agulhas ou outros fômites contaminados com o vírus. O vírus de Marburg não é transmitido pelo ar.</p>



<p>Atualmente, não há vacina ou tratamento aprovado pela Food and Drug Administration (FDA) para MVD. Na ausência de diagnóstico precoce e tratamento adequado, a doença pelo vírus de Marburg tem uma taxa de mortalidade que varia de 24% a 88%, dependendo do surto e do acesso aos cuidados médicos. </p>



<p>O tratamento inclui terapia de suporte, como fluidoterapia intravenosa, equilíbrio eletrolítico, oxigênio e tratamento dos sintomas específicos, conforme necessário. Pesquisas sobre vacinas e tratamentos antivirais estão em andamento, mas ainda não estão disponíveis para uso generalizado.</p>



<h2>Recomendações do CDC para profissionais de saúde dos EUA</h2>



<p>Os CDC recomendam que os profissionais de saúde nos Estados Unidos estejam atentos aos possíveis casos de doença pelo vírus de Marburg em pacientes que viajaram recentemente para áreas afetadas na Guiné Equatorial ou Tanzânia e apresentem sintomas compatíveis com a MVD. A detecção precoce e o isolamento adequado dos pacientes são fundamentais para prevenir a disseminação da doença.</p>



<p>Os médicos que suspeitam de um caso de MVD devem entrar em contato com o departamento de saúde local ou estadual para obter orientação sobre testes, coleta de amostras e transporte de espécimes. Os laboratórios clínicos devem seguir as precauções padrão e tratar todas as amostras de sangue e outros fluidos corporais como potencialmente infecciosos. A manipulação de amostras de pacientes suspeitos de ter MVD deve ser realizada em laboratórios de contenção biológica de nível 3 ou superior.</p>



<h3>Viajantes</h3>



<p>Os viajantes para áreas afetadas devem tomar precauções, como evitar o contato com morcegos e animais doentes ou mortos, e evitar o consumo de carne de caça. Os viajantes que retornam de áreas afetadas e apresentam sintomas de MVD devem procurar atendimento médico imediato e informar seu histórico de viagens ao médico.</p>



<h3>Conclusão</h3>



<p>Embora não haja casos confirmados de MVD relacionados a esses surtos nos Estados Unidos, é importante que os profissionais de saúde estejam cientes dos surtos na Guiné Equatorial e Tanzânia e estejam preparados para identificar e responder a possíveis casos importados. O CDC continuará a monitorar a situação e fornecer atualizações e orientações conforme necessário.</p>



<p>Fonte: <a href="https://emergency.cdc.gov/han/2023/han00489.asp" target="_blank" rel="noreferrer noopener">CDC</a></p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>YouTube</strong></a><strong>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/medicina-e-saude/alerta-surtos-da-doenca-do-virus-de-marburg-ocorrem-na-guine-equatorial-e-tanzania/">Alerta: surtos da doença do vírus de Marburg ocorrem na Guiné Equatorial e Tanzânia</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/medicina-e-saude/alerta-surtos-da-doenca-do-virus-de-marburg-ocorrem-na-guine-equatorial-e-tanzania/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Brasileiras que tiveram malas trocadas por drogas continuam presas na Alemanha</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/seguranca/brasileiras-que-tiveram-malas-trocadas-por-drogas-continuam-presas-na-alemanha/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/seguranca/brasileiras-que-tiveram-malas-trocadas-por-drogas-continuam-presas-na-alemanha/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Mateus Dias]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 19:13:22 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Segurança e Privacidade]]></category>
      <category><![CDATA[aeroporto]]></category>
      <category><![CDATA[alemanha]]></category>
      <category><![CDATA[tráfico de drogas]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502380</guid>
      <description><![CDATA[<p>O casal de brasileiras está preso em Frankfurt desde o dia 5 de abril </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/seguranca/brasileiras-que-tiveram-malas-trocadas-por-drogas-continuam-presas-na-alemanha/">Brasileiras que tiveram malas trocadas por drogas continuam presas na Alemanha</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>As brasileiras Jeanne Paollini e Kátyna Baía estão presas na <a href="https://olhardigital.com.br/tag/alemanha/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Alemanha</a> desde o dia 5 de março após terem as malas trocadas por bagagens com <a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/pessoas-ja-usam-drogas-ha-pelo-menos-3-mil-anos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">drogas</a>. De acordo com a advogada do casal, elas relataram estar passando frio e solidão nas celas minúsculas e individuais da penitenciária de Frankfurt.&nbsp;&nbsp;</p>



<p>Jeanne e Kátyna moram em Goiânia onde atuam como veterinária e personal trainer e embarcaram no dia 5 de março para conhecer Berlim e outros locais da Europa, quando foram detidas. Desde lá a comunicação delas tem sido feita em grande maioria com a advogada e somente por telefone fixo.</p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/03/10/carros-e-tecnologia/aeroportos-dos-eua-ganham-sistema-para-evitar-pouso-em-pista-errada/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Aeroportos dos EUA ganham sistema para evitar pouso em pista errada</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/12/12/pro/novo-mega-aeroporto-transportara-185-milhoes-de-passageiros-ate-2050/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Novo mega aeroporto transportará 185 milhões de passageiros até 2050</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/10/11/seguranca/hackers-derrubam-sites-de-aeroportos-dos-eua/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Hackers derrubam sites de aeroportos dos EUA</a></li></ul>



<h2 id="h-troca-de-bagagens">Troca de bagagens</h2>



<p>As brasileiras estavam em uma escala em Frankfurt com destino a Berlim quando foram pegas com drogas, que alegaram não pertencer a elas. A Polícia Federal do Brasil começou a investigar o caso e achou indícios de que as bagagens realmente não pertenciam às duas, mas até então, os pertences delas não foram encontrados.</p>



<p>A PF descobriu que a troca de bagagens aconteceu ainda no Brasil por funcionários terceirizados do Aeroporto Internacional de Guarulhos, que trocavam etiquetas de malas para que drogas fossem enviadas ao exterior escondidas. Na terça-feira (4) seis investigados foram presos.</p>



<p>As autoridades alemãs disseram que existem fortes indícios de que o casal é inocente, mas antes de soltá-las querem ter acesso às imagens coletadas pela PF e o inquérito de prisão dos suspeitos</p>



<p>Além delas, outra mulher que saiu de Goiânia e estava indo para a França, também teve seus pertences trocados por drogas, mas ela não foi presa.</p>



<p>O casal passou por uma audiência no dia 5 de abril, mas continuam detidas. De acordo com o Gabinete de Assuntos Internacionais de Goiás, autoridades alemãs pediram que as provas de inocência de Jeanne e Kátyna sejam enviadas pelo Ministério de Justiça e pelo Palácio do Itamaraty.&nbsp;</p>



<p>Durante a audiência, o juiz informou que já havia recebido as provas da PF, mas que além delas também queria acesso ao inquérito dos presos na operação do tráfico de drogas e informações sobre a investigação.</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>YouTube</strong></a><strong>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/seguranca/brasileiras-que-tiveram-malas-trocadas-por-drogas-continuam-presas-na-alemanha/">Brasileiras que tiveram malas trocadas por drogas continuam presas na Alemanha</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/seguranca/brasileiras-que-tiveram-malas-trocadas-por-drogas-continuam-presas-na-alemanha/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
  </channel>
</rss>