<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
  <channel>
    <title>Olhar Digital</title>
    <atom:link href="https://olhardigital.com.br/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <link>https://olhardigital.com.br/</link>
    <description>O futuro passa primeiro aqui</description>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2023 02:33:36 +0000</lastBuildDate>
    <language>pt-BR</language>
    <sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
    <sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
    <generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>
    <item>
      <title>Startup quer investir US$ 5 bilhões em IA para ultrapassar OpenAI</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/pro/startup-quer-investir-us-5-bilhoes-em-ia-para-ultrapassar-openai/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/pro/startup-quer-investir-us-5-bilhoes-em-ia-para-ultrapassar-openai/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Ana Luiza Figueiredo]]></dc:creator>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 02:33:03 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Pro]]></category>
      <category><![CDATA[OpenAI]]></category>
      <category><![CDATA[startup]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502463</guid>
      <description><![CDATA[<p>A startup de IA Anthropic planeja arrecadar US$ 5 bilhões para construir um modelo 10 vezes mais poderoso do que a IA atual</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/pro/startup-quer-investir-us-5-bilhoes-em-ia-para-ultrapassar-openai/">Startup quer investir US$ 5 bilhões em IA para ultrapassar OpenAI</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>A Anthropic, uma <a href="https://olhardigital.com.br/tag/startup/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">startup</a> de pesquisa em <a href="https://olhardigital.com.br/tag/inteligencia-artificial/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">inteligência artificial</a> (IA), planeja arrecadar até US$ 5 bilhões nos próximos dois anos para competir com a OpenAI, sua rival e criadora do ChatGPT, e entrar em mais de uma dúzia de grandes indústrias. A empresa foi fundada em 2020 por pesquisadores que deixaram a OpenAI.</p>



<ul><li>A Anthropic planeja arrecadar US$ 5 bilhões para competir com a OpenAI e entrar em várias indústrias;</li><li>A empresa planeja construir um modelo de IA 10 vezes mais capaz do que a mais poderosa de hoje, exigindo US$ 1 bilhão em gasto;</li><li>A tecnologia da Anthropic pode automatizar grandes partes da economia e requer clusters com “dezenas de milhares de GPUs”;</li><li>A empresa compete com outras startups, como a Cohere e a AI21 Labs, mas a OpenAI é a líder de investimento;</li><li>Alguns investidores da Anthropic incluem o Google, James McClave, Dustin Moskovitz, Eric Schmidt e Jaan Tallinn.</li></ul>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/05/dicas-e-tutoriais/dicas-para-usar-o-chatgpt-mais-eficiente/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">5 dicas para usar o ChatGPT de maneira mais eficiente</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/04/dicas-e-tutoriais/quais-as-diferencas-entre-google-bing-e-yahoo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Quais as diferenças entre os buscadores Google, Bing e Yahoo? (2023)</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/06/pro/meta-planeja-envolver-ia-na-criacao-de-anuncios/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Meta planeja envolver IA na criação de anúncios</a></li></ul>



<p>De acordo com documentos da empresa obtidos pelo <a href="https://techcrunch.com/2023/04/06/anthropics-5b-4-year-plan-to-take-on-openai/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">TechCrunch</a>, a Anthropic planeja construir um modelo chamado “Claude-Next”, que será 10 vezes mais capaz do que a IA mais poderosa de hoje, o que exigirá um bilhão de dólares em gastos nos próximos 18 meses. O modelo será usado para construir assistentes virtuais que podem responder a e-mails, realizar pesquisas e gerar arte, livros e muito mais.</p>



<p>Segundo a empresa, a tecnologia poderá automatizar grandes partes da economia. A startup estima que seu modelo fronteiriço exigirá cerca de 10 septilhões de FLOPs (10^25). A Anthropic implícita (no documento) que a tecnologia depende de clusters com “dezenas de milhares de GPUs”.</p>



<p>FLOPs significa “operações de ponto flutuante por segundo” (Floating Point Operations per Second, em inglês) e é uma medida de desempenho de computação usada para quantificar o número de operações aritméticas que podem ser realizadas por um processador em um segundo.</p>



<p>A Anthropic compete atualmente com outras startups como a Cohere e a AI21 Labs, todas desenvolvendo seus próprios sistemas de IA geradores de texto e, em alguns casos, geradores de imagens. A <a href="https://olhardigital.com.br/tag/openai/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">OpenAI</a>, porém, é a empresa que mais levantou capital, com um investimento de US$ 10 bilhões da Microsoft a uma avaliação de US$ 29 bilhões.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1024" height="576" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/04/Anthropic_logo_art-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-502474" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/04/Anthropic_logo_art-1024x576.jpg 1024w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/04/Anthropic_logo_art-300x169.jpg 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/04/Anthropic_logo_art-768x432.jpg 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/04/Anthropic_logo_art-150x84.jpg 150w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/04/Anthropic_logo_art.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Imagem: Anthropic</figcaption></figure>



<p>A Anthropic agora compete com a OpenAI, além de outras startups, e tem o objetivo de treinar o melhor modelo de 2025/26, que estaria “muito à frente de qualquer um para alcançar em ciclos subsequentes”, segundo o documento obtido pelo TechCrunch.</p>



<p>O “Claude”, IA da Anthropic, foi lançado comercialmente em março deste ano, permitindo que cerca de 15 parceiros tivessem acesso inicial. Entre os setores que podem se beneficiar da tecnologia estão registros médicos e análise, e-mails e chats de atendimento ao cliente, codificação de modelos para consumidores e empresas, assistentes virtuais, educação em todos os níveis e muito mais.</p>



<p>Alguns investidores da Anthropic <a href="https://olhardigital.com.br/2023/02/06/pro/google-injeta-mais-de-2-bi-em-startup-rival-do-chatgpt/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">incluem o Google</a>, que se comprometeu a investir uma quantia superior a US$ 300 milhões na startup em troca de uma participação de 10%. A startup também recebeu investimentos de grandes nomes da indústria tech como James McClave, Dustin Moskovitz, Eric Schmidt e Jaan Tallinn, entre outros.</p>



<p>Embora a Anthropic tenha se concentrado na pesquisa em IA em seus primeiros anos, a empresa está comprometida com a comercialização desde setembro de 2022, segundo o documento. A empresa espera continuar seu trabalho com pesquisas de IA, mas agora com foco na comercialização da tecnologia.</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>YouTube</strong></a><strong>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/pro/startup-quer-investir-us-5-bilhoes-em-ia-para-ultrapassar-openai/">Startup quer investir US$ 5 bilhões em IA para ultrapassar OpenAI</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/pro/startup-quer-investir-us-5-bilhoes-em-ia-para-ultrapassar-openai/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Documentos sigilosos dos EUA vazam nas redes sociais</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/documentos-sigilosos-dos-eua-vazam-nas-redes-sociais/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/documentos-sigilosos-dos-eua-vazam-nas-redes-sociais/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Ana Luiza Figueiredo]]></dc:creator>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 01:28:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Internet e Redes Sociais]]></category>
      <category><![CDATA[documentos]]></category>
      <category><![CDATA[EUA]]></category>
      <category><![CDATA[redes sociais]]></category>
      <category><![CDATA[vazamentos]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502480</guid>
      <description><![CDATA[<p>Documentos sigilosos do governo dos EUA relacionados à política externa vazaram nas redes sociais em duas levas</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/documentos-sigilosos-dos-eua-vazam-nas-redes-sociais/">Documentos sigilosos dos EUA vazam nas redes sociais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>Nos últimos dois dias, dois conjuntos de documentos sigilosos do governo dos <a href="https://olhardigital.com.br/tag/estados-unidos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Estados Unidos</a> relacionados à política externa foram vazados nas <a href="https://olhardigital.com.br/tag/redes-sociais/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">redes sociais</a>, segundo informações do jornal The New York Times. A segunda leva, que vazou nesta sexta-feira, 7 de abril, pode incluir mais de cem documentos.</p>



<p><strong>Para quem tem pressa:</strong></p>



<ul><li>Vazamento de documentos sigilosos do governo dos EUA na política externa;</li><li>Primeira leva de documentos vazou na última semana com informações sobre fortalecimento do exército ucraniano;</li><li>Documentos vazados continham informações confidenciais e foram publicados em canais pró-Rússia;</li><li>Segunda leva de documentos inclui informações sobre a política externa americana em relação à China e países do Oriente Médio;</li><li>Departamento de Segurança dos EUA está investigando o vazamento.</li></ul>



<p><strong>L</strong><strong>eia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/06/reviews/microsoft-libera-gerador-de-imagens-via-ia-do-edge/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Microsoft libera gerador de imagens via IA do Edge</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/01/20/dicas-e-tutoriais/como-desinstalar-microsoft-edge/">Como desinstalar o Microsoft Edge?</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2021/08/12/dicas-e-tutoriais/microsoft-edge-como-substituir-o-bing-como-buscador-padrao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Microsoft Edge: como substituir o Bing como buscador padrão</a></li></ul>



<p>A primeira leva de documentos vazou na última semana, com informações sobre os planos dos EUA e da Otan para fortalecer o exército ucraniano.</p>



<p>Os documentos da primeira leva foram publicados no Twitter e no Telegram em canais pró-Rússia. Eles contêm informações confidenciais sobre o envio de armas, reforço de batalhões e outros detalhes militares. As informações têm pelo menos cinco semanas.</p>



<p>Segundo autoridades americanas (via <a href="https://www.reuters.com/article/ukraine-crisis-usa-documents-idAFKBN2W40LU" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Reuters</a>), alguns documentos “parecem ter sido alterados” para reduzir o número de morte entre as forças da Rússia. A informação foi dada como uma “avaliação informal” destas autoridades, e não parte de uma investigação formal sobre o vazamento.</p>



<p>A segunda leva de documentos, que analistas afirmam conter mais de cem documentos, foi encontrada no Twitter e outros sites. Tais documentos revelam informações e detalhes sobre a política externa americana em relação à <a href="https://olhardigital.com.br/tag/china/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">China</a> e países do <a href="https://olhardigital.com.br/tag/oriente-medio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Oriente Médio</a>. As fontes do <a href="https://www.nytimes.com/2023/04/07/us/politics/classified-documents-leak.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">NYT</a> afirmam que os documentos parecem ter vazado do mesmo local que a primeira leva, e que as investigações ainda estão em andamento para determinar como isso aconteceu.</p>



<p>Segundo oficiais do governo americano (via NYT), os vazamentos podem ser muito prejudiciais para os Estados Unidos, assim como para os outros países da chamada aliança de inteligência dos Cinco Olhos, que inclui EUA, Reino Unido, Austrália, Nova Zelândia e Canadá.</p>



<p>Uma autoridade da Ucrânia se manifestou sobre o assunto, afirmando em entrevista à Reuters que os documentos continham uma muitas “informações fictícias”, com o vazamento sendo considerado pela autoridade como uma operação de desinformação por parte da <a href="https://olhardigital.com.br/tag/russia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Rússia</a>.</p>



<p>Segundo o NYT, o Departamento de Justiça dos EUA afirmou ter aberto uma investigação acerca dos vazamentos e estar em comunicação com o Departamento de Defesa, se recusando a fazer mais comentários sobre o mais o assunto.</p>



<h2 id="h-conteudo-dos-documentos-vazados">Conteúdo dos documentos vazados</h2>



<p>Segundo o The New York Times, os documentos vazados continham informações como:</p>



<ul><li>Planos dos EUA e da Otan para fortalecer o exército ucraniano;</li><li>Horários de treinamento de 12 brigadas de combate ucranianas, sendo que nove delas foram treinadas por tropas dos EUA e da <a href="https://olhardigital.com.br/tag/otan/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Otan</a>;</li><li>Necessidade de 250 tanques e mais de 350 veículos de combate para as brigadas de combate;</li><li>Detalhamento do nível de consumo de munições sob controle militar ucraniano, incluindo o sistema de foguetes Himars, de fabricação americana;</li><li>Informações relativas a outros países, como China e países do Oriente Médio.</li></ul>



<p><em>Com informações do <a href="https://www.nytimes.com/2023/04/07/us/politics/classified-documents-leak.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">The New York Times</a> e <a href="https://www.reuters.com/article/ukraine-crisis-usa-documents-idAFKBN2W40LU" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Reuters</a>.</em></p>



<p><strong>Já assistiu aos nossos novos vídeos no&nbsp;<a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">YouTube</a>? Inscreva-se no nosso canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/documentos-sigilosos-dos-eua-vazam-nas-redes-sociais/">Documentos sigilosos dos EUA vazam nas redes sociais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/documentos-sigilosos-dos-eua-vazam-nas-redes-sociais/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Grêmio x Caxias: onde assistir, horário e escalações da final do Campeonato Gaúcho</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/gremio-x-caxias-onde-assistir-horario-e-escalacoes-da-final-do-campeonato-gaucho/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/gremio-x-caxias-onde-assistir-horario-e-escalacoes-da-final-do-campeonato-gaucho/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Ana Luiza Figueiredo]]></dc:creator>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 01:01:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Internet e Redes Sociais]]></category>
      <category><![CDATA[Campeonato Gaúcho]]></category>
      <category><![CDATA[Dicas]]></category>
      <category><![CDATA[futebol]]></category>
      <category><![CDATA[grêmio]]></category>
      <category><![CDATA[onde assistir]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502447</guid>
      <description><![CDATA[<p>Após empate no jogo de ida da final do Campeonato Gaúcho, Grêmio e Caxias voltam a se enfrentar neste sábado, 8 de abril</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/gremio-x-caxias-onde-assistir-horario-e-escalacoes-da-final-do-campeonato-gaucho/">Grêmio x Caxias: onde assistir, horário e escalações da final do Campeonato Gaúcho</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p><a href="https://olhardigital.com.br/2021/04/14/cinema-e-streaming/gremio-lanca-streaming-com-futebol-filmes-series-e-shows/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Grêmio</a> e Caxias voltam a se enfrentar pela final do <a href="https://olhardigital.com.br/2022/07/21/ciencia-e-espaco/equipe-brasileira-apresenta-robo-cuidador-domestico-e-vence-mundial-de-robotica/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Campeonato</a> Gaúcho 2023 neste sábado (8), após empate na primeira partida, que teve mando do Caxias. Desta vez, o jogo acontecerá na Arena do Grêmio, em Porto Alegre (RS), às 16h30 (horário de Brasília), no duelo que definirá de uma vez por todas o campeão gaúcho de 2023.</p>



<ul><li><strong>Grêmio x Caxias</strong><ul><li>Competição: Campeonato Gaúcho</li><li>Final, jogo de volta</li><li><span style="color: initial;">Local: Arena do Grêmio em Porto Alegre, RS</span></li></ul><ul><li>Data: sábado, 8 de abril de 2023</li><li>Horário: 16h30 (horário de Brasília)</li></ul></li></ul>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/02/08/internet-e-redes-sociais/chatgpt-lista-maiores-clubes-do-brasil-e-do-mundo-veja-se-concorda/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ChatGPT lista maiores clubes do Brasil e do mundo; veja se concorda</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2020/04/21/dicas-e-tutoriais/como-usar-as-imagens-do-bing-de-papel-de-parede-no-windows/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Como usar as imagens do Bing de papel de parede no Windows</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2021/08/12/dicas-e-tutoriais/microsoft-edge-como-substituir-o-bing-como-buscador-padrao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Microsoft Edge: como substituir o Bing como buscador padrão</a></li></ul>



<p>O duelo final da competição entre os clubes gaúchos terá transmissão na <a href="https://olhardigital.com.br/2023/03/29/reviews/hd-fhd-uhd-4k-e-8k-entenda-o-que-significa-e-as-diferencas-entre-as-resolucoes/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">TV</a> aberta e fechada. No jogo de ida no último sábado, Grêmio e Caxias empataram em 1 a 1, então a definição do campeonato ficou mesmo para esta partida, que acontece com mando do Grêmio.</p>



<h2 id="h-onde-assistir-a-partida">Onde assistir à partida?</h2>



<p>A partida terá transmissão da RBS TV, afiliada da Rede Globo no Rio Grande do Sul, além de SporTV e <a href="https://olhardigital.com.br/2022/08/24/dicas-e-tutoriais/futebol-ao-vivo-conheca-5-apps-para-assistir-aos-jogos-pelo-celular/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Premiere</a> na TV fechada.</p>



<h2 id="_6wfy7nla6">Escalações prováveis de Grêmio e Caxias</h2>



<ul><li><strong>Grêmio: </strong>Adriel; João Pedro, Bruno Alves, Kannemann e Reinaldo; Villasanti, Carballo, Bitello, Cristaldo e Vina; Luis Suárez.<ul><li><strong>Técnico: </strong>Renato Portaluppi</li><li><strong>Reforços:</strong> Kannemann e Carballo</li></ul></li></ul>



<ul><li><strong>Caxias: </strong>Bruno Ferreira; Marcelo, Dirceu, Fernando e Dudu Mandai; Marlon e Vini Guedes; Diego Rosa, Peninha e Jean Dias; Eron.<ul><li><strong>Técnico:</strong> Thiago Carvalho</li><li><strong>Reforço</strong>: Vini Guedes</li><li><strong>Desfalques:</strong> Pedro Cuiabá, Ronald e Wesley Pomba</li></ul></li></ul>



<h2 id="h-arbitragem">Arbitragem</h2>



<ul><li><strong>Árbitro:</strong> Leandro Vuaden</li><li><strong>Auxiliares: </strong>Rafael da Silva Alves e Jorge Eduardo Bernardi</li></ul>



<h2 id="h-gremio-e-caxias-no-gauchao">Grêmio e Caxias no Gauchão</h2>



<p>Grêmio e Caxias disputam o título do Campeonato Gaúcho 2023. O Grêmio chegou até aqui após se classificar em primeiro lugar na Primeira Fase da competição, classificando-se para as semifinais. Ali, o clube da capital do estado encontrou um desafio ao enfrentar o Ypiranga, e precisou da vitória nos pênaltis para chegar à final.</p>



<p>Já o Caxias se classificou em terceiro lugar na fase inicial, e enfrentou um grande desafio nas semis: passar pelo tradicional Internacional. O clube de Caxias do Sul empatou os dois duelos em 1 a 1 contra o Inter, e levou a melhor nos pênaltis.</p>



<p>Grêmio e Caxias já se enfrentaram no Estádio Centenário, casa do Caxias. O duelo terminou em 1 a 1, com gols de Marlon para o Caxias e Vina para o Grêmio. Um novo empate leva a disputa do título para os pênaltis.</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>YouTube</strong></a><strong>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/gremio-x-caxias-onde-assistir-horario-e-escalacoes-da-final-do-campeonato-gaucho/">Grêmio x Caxias: onde assistir, horário e escalações da final do Campeonato Gaúcho</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/gremio-x-caxias-onde-assistir-horario-e-escalacoes-da-final-do-campeonato-gaucho/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Confira o Olhar Digital News na íntegra</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/videos/confira-o-olhar-digital-news-na-integra/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/videos/confira-o-olhar-digital-news-na-integra/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Wharrysson Lacerda]]></dc:creator>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:27:45 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Vídeos]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502503</guid>
      <description><![CDATA[<p>Edição 1550 do Olhar Digital News</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/videos/confira-o-olhar-digital-news-na-integra/">Confira o Olhar Digital News na íntegra</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>Edição 1550 do Olhar Digital News</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/videos/confira-o-olhar-digital-news-na-integra/">Confira o Olhar Digital News na íntegra</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/videos/confira-o-olhar-digital-news-na-integra/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Origem da vida: meteoritos podem ter a resposta</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/videos/origem-da-vida-meteoritos-podem-ter-a-resposta/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/videos/origem-da-vida-meteoritos-podem-ter-a-resposta/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Wharrysson Lacerda]]></dc:creator>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:20:40 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Vídeos]]></category>
      <category><![CDATA[Astronomia]]></category>
      <category><![CDATA[meteoritos]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502499</guid>
      <description><![CDATA[<p>Marcelo Zurita explica como os meteoritos podem estar intimamente conectados ao surgimento da vida no planeta Terra. Confira na coluna semanal em vídeo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/videos/origem-da-vida-meteoritos-podem-ter-a-resposta/">Origem da vida: meteoritos podem ter a resposta</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>Marcelo Zurita explica como os meteoritos podem estar intimamente conectados ao surgimento da vida no planeta Terra. Confira na coluna semanal em vídeo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/videos/origem-da-vida-meteoritos-podem-ter-a-resposta/">Origem da vida: meteoritos podem ter a resposta</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/videos/origem-da-vida-meteoritos-podem-ter-a-resposta/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft Edge: agora é possível bloquear vídeos de reprodução automática</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/microsoft-edge-agora-e-possivel-bloquear-videos-de-reproducao-automatica/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/microsoft-edge-agora-e-possivel-bloquear-videos-de-reproducao-automatica/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Vitoria Lopes Gomez]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 23:21:09 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Internet e Redes Sociais]]></category>
      <category><![CDATA[Microsoft]]></category>
      <category><![CDATA[microsoft edge]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502441</guid>
      <description><![CDATA[<p>O Microsoft Edge ouviu seus usuários e disponibilizou a opção de bloquear completamente os vídeos automáticos.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/microsoft-edge-agora-e-possivel-bloquear-videos-de-reproducao-automatica/">Microsoft Edge: agora é possível bloquear vídeos de reprodução automática</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>A Microsoft <a href="https://olhardigital.com.br/tag/microsoft/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ouviu</a> os pedidos dos usuários do navegador: o Microsoft Edge está recebendo um novo <a href="https://olhardigital.com.br/tag/microsoft-edge/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">recurso</a> que permite bloquear vídeos de reprodução automática.</p>



<p>A empresa começou a testar a nova função do Edge no canal Canary. Agora, a ferramenta possuir a opção &#8220;Block&#8221; e será possível escolher entre bloquear, permitir ou limitar a reprodução automática de vídeos online.</p>



<p><b>L</b><strong>eia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/06/reviews/microsoft-libera-gerador-de-imagens-via-ia-do-edge/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Microsoft libera gerador de imagens via IA do Edge</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/01/20/dicas-e-tutoriais/como-desinstalar-microsoft-edge/">Como desinstalar o Microsoft Edge?</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2021/08/12/dicas-e-tutoriais/microsoft-edge-como-substituir-o-bing-como-buscador-padrao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Microsoft Edge: como substituir o Bing como buscador padrão</a></li></ul>



<h2 id="h-nova-atualizacao">Nova atualização</h2>



<p>No <a href="https://www.microsoftedgeinsider.com/en-us/whats-new" target="_blank" rel="noreferrer noopener">site</a> do Microsoft Edge, a empresa afirma que &#8220;ouviu seus pedidos de estritamente bloquear vídeos de reprodução automática&#8221;. Segundo eles, a opção já está disponível para alguns usuários.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Começamos a disponibilizar o recurso para alguns de nossos usuários Canary e continuaremos a disponibilizá-lo para mais clientes nas próximas semanas.</p><cite>Equipe Edge da Microsoft</cite></blockquote>



<h2>Como bloquear vídeos de reprodução automática</h2>



<ul><li>Pelo que parece, o lançamento da nova funcionalidade se dará de forma gradual.</li><li>Para quem já a possui, a Microsoft indica que é só colar &#8220;edge://settings/content/mediaAutoplay&#8221; na barra de pesquisa e selecionar a opção &#8220;Block&#8221; do menu que aparecerá.</li><li>Em paralelo, é possível acessar a opção &#8220;Cookies e permissões&#8221; e alterar as configurações de vídeo na aba &#8220;Reprodução automática&#8221;.</li><li>Se você não quiser esperar para a opção aparecer no seu navegador, é possível forçá-la.</li><li>O atalho &#8220;edge://flags/#edge-autoplay-user-setting-block-option&#8221; permite que o usuário ative o bloqueio naspermissões do site, na seção de reprodução de mídia automática nas configurações.</li><li>A atualização está disponível na versão regular do Microsot Egde.</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="846" height="127" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/04/Captura-de-tela-2023-04-07-182922.png" alt="" class="wp-image-502450" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/04/Captura-de-tela-2023-04-07-182922.png 846w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/04/Captura-de-tela-2023-04-07-182922-300x45.png 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/04/Captura-de-tela-2023-04-07-182922-768x115.png 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/04/Captura-de-tela-2023-04-07-182922-150x23.png 150w" sizes="(max-width: 846px) 100vw, 846px" /><figcaption>Configurações de reprodução de mídia automática</figcaption></figure>



<h2>Mais novidades do Microsoft Edge</h2>



<p>Além da novidade, o Edge também adicionou uma <a href="https://olhardigital.com.br/2023/03/20/internet-e-redes-sociais/carteira-de-criptomoedas-aparece-no-microsoft-edge/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">carteira de criptomoedas</a> integrada. A Microsoft tem testado o recurso internamente e espera que a carteira sirva &#8220;experiências simplificadas que tornam a Web3 mais fácil de interagir&#8221;.</p>



<p>Além disso, a empresa também anunciou uma atualização no <a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/bing-chat-atualizacao-deve-tornar-a-ferramenta-mais-colaborativa/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Bing Chat</a>, que pertence à Microsoft: o programa alimentado por <a href="https://olhardigital.com.br/tag/inteligencia-artificial/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">IA</a> será mais colaborativo, depois de se recusar a seguir comandos de criação dos usuários.</p>



<p>Com informações de <a href="https://www.theverge.com/2023/4/5/23670931/microsoft-edge-block-autoplay-videos" target="_blank" rel="noreferrer noopener">The Verge</a></p>



<p><em>Imagem: monticello/shutterstock.com</em></p>



<p><strong>Já assistiu aos nossos novos vídeos no&nbsp;<a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">YouTube</a>? Inscreva-se no nosso canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/microsoft-edge-agora-e-possivel-bloquear-videos-de-reproducao-automatica/">Microsoft Edge: agora é possível bloquear vídeos de reprodução automática</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/microsoft-edge-agora-e-possivel-bloquear-videos-de-reproducao-automatica/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Lua atinge o afélio neste sábado (8); entenda</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/lua-atinge-o-afelio-neste-sabado-8-entenda/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/lua-atinge-o-afelio-neste-sabado-8-entenda/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Ana Luiza Figueiredo]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 23:02:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Ciência e Espaço]]></category>
      <category><![CDATA[Afélio]]></category>
      <category><![CDATA[Lua]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502169</guid>
      <description><![CDATA[<p>A Lua atinge seu ponto mais distante em relação ao Sol neste sábado, 8 de abril, fenômeno chamado de afélio</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/lua-atinge-o-afelio-neste-sabado-8-entenda/">Lua atinge o afélio neste sábado (8); entenda</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>Neste sábado, 8 de abril, a Lua alcançará o afélio, que é o ponto de sua órbita mais longe do <a href="https://olhardigital.com.br/2022/06/16/ciencia-e-espaco/pela-primeira-vez-astronomos-flagram-cometa-se-desintegrando-perto-do-sol/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Sol</a>. Isso acontece às 12h29 (pelo horário de Brasília), quando ela estará a 1.0034 unidades astronômicas (UA) da <a href="https://olhardigital.com.br/2022/08/12/ciencia-e-espaco/futuro-do-sol-e-mapeado-por-missao-europeia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">nossa estrela</a> hospedeira — algo em torno de 150 milhões de km.&nbsp;</p>



<p>Nesse momento, a Terra estará entre a Lua e o Sol, a uma distância de 1.0012 UA do Astro Rei (aproximadamente 149,7 milhões de km). Já a distância entre a Terra e a Lua será de 0.0026 UA, algo em torno de 382 mil km.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="542" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/03/afelio-2-1024x542.jpg" alt="afélio" class="wp-image-502176" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/03/afelio-2-1024x542.jpg 1024w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/03/afelio-2-300x159.jpg 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/03/afelio-2-768x406.jpg 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/03/afelio-2-150x79.jpg 150w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/03/afelio-2.jpg 1323w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Posição dos astros no céu no momento exato em que a Lua estará em seu ponto mais distante do Sol, chamado afélio, neste sábado (8). Imagem: Solar System Scope </figcaption></figure>



<p>A distância da Lua em relação à Terra varia porque sua órbita não é perfeitamente circular — é ligeiramente oval, traçando um caminho conhecido por elipse. À medida que a Lua atravessa esse caminho elíptico ao redor do planeta a cada mês, sua distância varia 14%, entre 356.500 km no perigeu (<a href="https://olhardigital.com.br/2022/01/03/ciencia-e-espaco/cometa-leonard-faz-aproximacao-maxima-do-sol-um-ano-apos-sua-descoberta/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">aproximação máxima</a>) e 406.700 km no apogeu (ponto mais distante).</p>



<p>Seu tamanho angular também varia pelo mesmo fator, e seu brilho igualmente se altera, embora isso seja difícil de detectar na prática, já que as fases da Lua estão mudando ao mesmo tempo.&nbsp;</p>



<p>Segundo a plataforma <em>InTheSky.org</em>, o tempo do circuito da Lua entre perigeu (ponto mais próximo), apogeu (ponto mais distante) e perigeu novamente é de 27,55 dias — um período de tempo chamado de mês anomalístico. Isso é um pouco mais do período orbital da Lua (27,322 dias).&nbsp;</p>



<h2 id="h-o-que-e-afelio">O que é afélio?</h2>



<p>Afélio é um termo astronômico que descreve o ponto mais distante na órbita de um planeta ou outro objeto celeste em relação ao Sol. É o oposto do periélio, que é o ponto mais próximo da órbita em relação ao Sol.</p>



<p>Em outras palavras, afélio é o ponto em que um planeta ou objeto celeste está mais distante do Sol em sua órbita elíptica. Isso ocorre quando o objeto está no ponto mais distante de sua órbita ao redor do Sol.</p>



<p>Devido a essa distância, o objeto recebe menos radiação solar e pode ter temperaturas mais frias em sua superfície. O afélio ocorre em intervalos regulares, que são determinados pelo período orbital do objeto em questão.</p>



<h2 id="h-sobre-as-fases-da-lua"><strong>Sobre as fases da Lua</strong></h2>



<p>A lua nova marca o início do mês em calendários lunares, como o muçulmano, e nos calendários lunissolares, tais como o judaico, o hindu e o budista.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="186" src="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/07/fases-da-Lua-1024x186.png" alt="" class="wp-image-391673" srcset="https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/07/fases-da-Lua-1024x186.png 1024w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/07/fases-da-Lua-300x55.png 300w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/07/fases-da-Lua-768x140.png 768w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/07/fases-da-Lua-150x27.png 150w, https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2022/07/fases-da-Lua.png 1100w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Lunação: a cada 29,5 dias (em média), a Lua inicia um ciclo lunar, que começa na fase nova e se encerra na minguante. Imagem: Elena11 &#8211; Shutterstock</figcaption></figure>



<p>Uma lunação ou ciclo lunar, como é chamado o intervalo de tempo entre luas novas, é sutilmente variável, com média de duração de 29,5 dias. Durante esse período, ela passa pelas quatro fases principais (nova, crescente, cheia e minguante), e cada uma se prolonga por aproximadamente sete dias.</p>



<p>Também existem as “interfases”: quarto crescente e crescente gibosa (entre as fases nova e cheia) e minguante gibosa e quarto minguante (entre a cheia e a minguante).</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>YouTube</strong></a><strong>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/lua-atinge-o-afelio-neste-sabado-8-entenda/">Lua atinge o afélio neste sábado (8); entenda</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/lua-atinge-o-afelio-neste-sabado-8-entenda/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Veja este aglomerado estelar de tirar o fôlego registrado pelo Hubble</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/veja-este-aglomerado-estelar-de-tirar-o-folego-registrado-pelo-hubble/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/veja-este-aglomerado-estelar-de-tirar-o-folego-registrado-pelo-hubble/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Lucas Soares]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:45:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Ciência e Espaço]]></category>
      <category><![CDATA[Estrelas]]></category>
      <category><![CDATA[hubble]]></category>
      <category><![CDATA[Nasa]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502404</guid>
      <description><![CDATA[<p>O lendário telescópio nos trouxe a imagem do aglomerado estelar globular NGC 2419. Na foto, é possível ver um número incontável de estrelas</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/veja-este-aglomerado-estelar-de-tirar-o-folego-registrado-pelo-hubble/">Veja este aglomerado estelar de tirar o fôlego registrado pelo Hubble</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>O <a href="https://olhardigital.com.br/2023/03/29/ciencia-e-espaco/hubble-registra-misterioso-objeto-celeste-sem-classificacao/">Telescópio </a>Hubble está no espaço há mais de 30 anos e ainda faz <a href="https://olhardigital.com.br/2023/03/24/ciencia-e-espaco/hubble-registra-mais-uma-agua-viva-galactica/">registros inacreditáveis</a>. Dessa vez, o lendário telescópio nos trouxe a imagem do aglomerado estelar globular NGC 2419. Na foto, é possível ver um número incontável de estrelas.</p>



<p>Esse tipo de aglomerado globular é um esférico de estrelas que orbitam o centro de uma galáxia e, no caso do NGC 2419, essa galáxia é a nossa própria Via Láctea. NGC 2419 está a cerca de 300 mil anos-luz do sistema solar, na constelação de Lynx.</p>



<p>Por que é importante? As estrelas que compõem esses aglomerados costumam ser semelhantes entre si, já que foram todas formadas na mesma época. No entanto, o que as observações do Hubble revelaram, é que no caso desse aglomerado, as estrelas são parecidas visualmente, mas possuem mudanças em suas composições. </p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Este aglomerado globular contém duas populações separadas de estrelas gigantes vermelhas, e uma é extraordinariamente rica em hélio. As estrelas de NGC 2419 contêm outros elementos que também variam. Em particular, seu conteúdo de nitrogênio varia. Para tornar as coisas ainda mais interessantes, as estrelas ricas em hélio estão predominantemente no centro do aglomerado globular e estão em rotação</p><cite>NASA em comunicado</cite></blockquote>



<p>Ainda de acordo com a NASA, duas perguntas ficam para serem respondidas em estudos posteriores: esses dois grupos drasticamente diferentes de estrelas se formaram juntos? Ou esse aglomerado globular surgiu por uma rota totalmente diferente?</p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/11/10/ciencia-e-espaco/nebulosa-bela-que-e-uma-fera-e-capturada-pelo-hubble/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Nebulosa “Bela” que é uma “Fera” é capturada pelo Hubble</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/08/15/ciencia-e-espaco/imagem-captada-pelo-hubble-em-bercario-de-estrelas-parece-uma-pintura-em-aquarela/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Imagem feita pelo Hubble em berçário estelar parece pintada em aquarela</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/09/05/ciencia-e-espaco/hubble-registra-galaxia-florida-a-25-milhoes-de-anos-luz-da-terra/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Hubble registra galáxia “florida” a 25 milhões de anos-luz da Terra</a></li></ul>



<h2 id="h-james-webb-descobre-buraco-negro">James Webb descobre buraco negro</h2>



<p>Um artigo publicado no servidor de pré-impressão&nbsp;<em><a href="https://arxiv.org/abs/2303.08918" target="_blank" rel="noreferrer noopener">arXiv</a></em>, ainda a ser revisado por pares, relata uma&nbsp;<a href="https://olhardigital.com.br/2022/12/02/ciencia-e-espaco/maior-galaxia-ja-observada-e-descoberta-em-aglomerado-gigantesco/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">descoberta&nbsp;</a>incrível feita graças ao&nbsp;<a href="https://olhardigital.com.br/tag/telescopio-espacial-james-webb/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Telescópio Espacial James Webb</a>&nbsp;(JWST): o buraco negro mais antigo do universo.</p>



<p>Webb, cujas poderosas câmeras permitem que ele “volte no tempo” para espiar os estágios iniciais do universo, descobriu esse buraco negro supermassivo, que tem uma massa de 10 milhões de vezes a do <a href="https://olhardigital.com.br/tag/sol/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Sol</a>, no centro de uma galáxia bebê formada 570 milhões de anos após o surgimento do universo.</p>



<p>O monstro cósmico é apenas um dos inúmeros buracos negros que se “empanturraram” de material estelar chegando a tamanhos cada vez maiores durante o “amanhecer espacial”, período que começou cerca de 100 milhões de anos após o Big Bang, quando o jovem universo brilhou por um bilhão de anos.</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;</strong><a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>YouTube</strong></a><strong>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>



<p> </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/veja-este-aglomerado-estelar-de-tirar-o-folego-registrado-pelo-hubble/">Veja este aglomerado estelar de tirar o fôlego registrado pelo Hubble</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/ciencia-e-espaco/veja-este-aglomerado-estelar-de-tirar-o-folego-registrado-pelo-hubble/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>GM recolhe 300 carros autônomos após acidente</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/carros-e-tecnologia/gm-recolhe-300-carros-autonomos-apos-acidente/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/carros-e-tecnologia/gm-recolhe-300-carros-autonomos-apos-acidente/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Mateus Dias]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:05:45 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Veículos e Tecnologia]]></category>
      <category><![CDATA[acidentes]]></category>
      <category><![CDATA[carros autônomos]]></category>
      <category><![CDATA[General Motors]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502423</guid>
      <description><![CDATA[<p>A General Motors recolheu o veiculo autônomos depois de uma colisão com a traseira de um ônibus</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/carros-e-tecnologia/gm-recolhe-300-carros-autonomos-apos-acidente/">GM recolhe 300 carros autônomos após acidente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>A General Motors (GM) anunciou que está recolhendo o software de direção automatizada em 300 veículos da sua unidade de <a href="https://olhardigital.com.br/2023/01/30/carros-e-tecnologia/reguladores-querem-barrar-os-taxis-autonomos-na-california/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">robotáxi </a>após um acidente em <a href="https://olhardigital.com.br/2022/12/07/pro/sao-francisco-derruba-projeto-de-lei-para-uso-de-robos-assassinos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">São Francisco, na Califórnia</a>.</p>



<p>O veículo sem motorista Cruise (AV) bateu na traseira de um ônibus articulado da Autoridade de Trânsito Municipal de São Francisco no dia 23 de março. A colisão foi causada por um erro de software e acarretou danos moderados ao veículo.&nbsp;</p>



<p>Em resposta a National Highway Traffic Safety Administration (NHTSA), a empresa disse que o software foi atualizado em 25 de março devido a preocupações de que ele não pudesse prever precisamente o movimento de veículos articulados, como os de ônibus e reboques. </p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Fender dobras como essa raramente acontecem com nossos AVs, mas esse incidente foi único. Não esperamos que nossos veículos batam na traseira de um ônibus sob quaisquer condições, então mesmo um único incidente como este merece um estudo imediato e cuidadoso</p><cite>Kyle Vogt, CEO da&nbsp; General Motors (GM.N) Cruise LLC, em post no site</cite></blockquote>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/04/05/carros-e-tecnologia/carros-autonomos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Carros autônomos: confira o guia completo sobre o assunto!</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2020/04/18/videos/carros-autonomos-conheca-os-diferentes-patamares-2/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Carros autônomos: conheça os diferentes patamares</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2022/10/28/carros-e-tecnologia/por-que-os-carros-autonomos-ainda-nao-vingaram/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Por que os carros autônomos ainda não vingaram</a></li></ul>



<h2 id="h-colisao-na-traseira-de-onibus">Colisão na traseira de ônibus</h2>



<p>O acidente aconteceu quando o ônibus saiu de um ponto para a via de tráfego e parou. O veículo automatizado chegou a apertar os freios, mas o atraso na resposta fez com que ele colidisse a uma velocidade de 16 quilômetros por horas.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Como o AV já havia visto a seção frontal e reconhecido que o ônibus poderia dobrar, ele previu que o ônibus se moveria como seções conectadas com a seção traseira seguindo o caminho previsto da seção frontal</p><cite>Kyle Vogt</cite></blockquote>



<p>Em setembro de 2022, 80 veículos Cruise (AV) já haviam passado por atualizações após um incidente em junho que deixou dois feridos, também em São Francisco.&nbsp;</p>



<p>A NHTSA já vem monitorando os veículos da General Motors Cruise LLC desde o ano passado por temer previsões incorretas. Em dezembro, ela abriu uma investigação após receber informes de que os Crusie (AV) travavam inadequadamente ou ficavam imobilizados. </p>



<p>A empresa anunciou que após a atualização esse tipo de acidente não vai mais acontecer.</p>



<p><strong>Já assistiu aos novos vídeos no&nbsp;<a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">YouTube</a>&nbsp;do Olhar Digital? Inscreva-se no canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/carros-e-tecnologia/gm-recolhe-300-carros-autonomos-apos-acidente/">GM recolhe 300 carros autônomos após acidente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/carros-e-tecnologia/gm-recolhe-300-carros-autonomos-apos-acidente/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Bing Chat: atualização deve tornar a ferramenta mais colaborativa</title>
      <link>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/bing-chat-atualizacao-deve-tornar-a-ferramenta-mais-colaborativa/</link>
      <comments>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/bing-chat-atualizacao-deve-tornar-a-ferramenta-mais-colaborativa/#respond</comments>
      <dc:creator><![CDATA[Vitoria Lopes Gomez]]></dc:creator>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 21:20:00 +0000</pubDate>
      <category><![CDATA[Internet e Redes Sociais]]></category>
      <category><![CDATA[Bing]]></category>
      <category><![CDATA[Bing Chat]]></category>
      <category><![CDATA[Inteligência Artificial]]></category>
      <guid isPermaLink="false">https://olhardigital.com.br/?p=502420</guid>
      <description><![CDATA[<p>O Bing Chat ganhou uma nova atualização mais colaborativa: antes, a ferramenta IA se negava a atender os usuários.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/bing-chat-atualizacao-deve-tornar-a-ferramenta-mais-colaborativa/">Bing Chat: atualização deve tornar a ferramenta mais colaborativa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[
<p>A <a href="https://olhardigital.com.br/tag/microsoft/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Microsoft</a> disponibilizou uma <a href="https://olhardigital.com.br/tag/bing/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">atualização</a> do Bing Chat para torná-lo menos &#8220;birrento&#8221; e mais colaborativo. Antes, a <a href="https://olhardigital.com.br/tag/bing-chat/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ferramenta</a> de <a href="https://olhardigital.com.br/tag/inteligencia-artificial/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Inteligência Artificial</a> (IA) alimentada com a tecnologia GPT-4 por vezes se recusava a ajudar alguns usuários, sem nenhum motivo.</p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul><li><a href="https://olhardigital.com.br/2023/04/06/reviews/microsoft-libera-gerador-de-imagens-via-ia-do-edge/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Microsoft libera gerador de imagens via IA do Edge</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2020/04/21/dicas-e-tutoriais/como-usar-as-imagens-do-bing-de-papel-de-parede-no-windows/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Como usar as imagens do Bing de papel de parede no Windows</a></li><li><a href="https://olhardigital.com.br/2021/08/12/dicas-e-tutoriais/microsoft-edge-como-substituir-o-bing-como-buscador-padrao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Microsoft Edge: como substituir o Bing como buscador padrão</a></li></ul>



<h2 id="h-nova-atualizacao-do-bing-chat">Nova atualização do Bing Chat</h2>



<p>Na atualização, os desenvolvedores da Microsoft ajustaram a ferramenta para manter o foco utilitário. </p>



<p>De acordo com o chefe de publicidade e serviços da Web da empresa, Mikhail Parakhin,,] o Bing Chat deve parar de se negar a produzir alguns pedidos de usuários, como códigos de programação ou textos, disse ele no Twitter. </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true"><p lang="en" dir="ltr">Starting to ship Prompt v98 today: it is a two-stage process, by tomorrow you should see big reduction in the number of cases when Bing Chat refuses to create something (write code, for example). Then the second stage will be deployed, reducing disengagements.</p>&mdash; Mikhail Parakhin (@MParakhin) <a href="https://twitter.com/MParakhin/status/1643488482508275712?ref_src=twsrc%5Etfw">April 5, 2023</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</div></figure>



<p>Ele também explicou que o Bing Chat v98 será dividido em dois processos. O primeiro reduzirá a quantidade de vezes que o bot responde ao usuário se recusando a criar coisas. O segundo é fazer com que o chat tenha respostas e conversas coerentes, para manter o engajamento.</p>



<p>É provável que já nos próximos dias o Chat assuma uma postura mais amigável e, gradualmente, passe a ser mais solícito aos comandos dos usuários. Reduzir à rispidez da IA é essencial para manter o engajamento e o interesse do usuário, já que ele só vai interagir com um robô que seja amigável e siga seus comandos.</p>



<h2>Bing Image Creator e outras ferramentas</h2>



<ul><li>Parakhin também usou o Twitter para tirar dúvidas sobre o criador de imagens via inteligência artificial do Bing, o Bing Image Creator.</li><li>O programa produz artes visuais a partir de descrições de texto.</li><li>O problema é que a ferramenta ainda é limitada comparada com as concorrentes, como o Midjourney e o Adobe Firefly.</li><li>O executivo afirmou na rede social que o programa está tendo uma melhora rápida e garantiu que está muito melhor hoje do que era quando foi lançado.</li><li>O Bing aproveitou o bom momento da empresa e atualização do Bing Chat para anunciar que as conversas agora terão mais anúncios.</li><li>Na semana passada, a companhia já havia recebido suporte aos &#8220;cartões de conhecimento&#8221; criados pela IA: o Knowledge Cards 2.0 contará com informações contextualizadas sobre as pesquisas e exibirá &#8220;stories&#8221; gerados artificialmente.</li><li>Assim, a Bing se aproxima da tecnologia da rival, Google.</li></ul>



<p><em>Imagem: Reprodução</em></p>



<p><strong>Já assistiu aos nossos novos vídeos no&nbsp;<a href="http://www.youtube.com/channel/UCGV72aVJuWP0QPNGH4YgIww?sub_confirmation=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">YouTube</a>? Inscreva-se no nosso canal!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/bing-chat-atualizacao-deve-tornar-a-ferramenta-mais-colaborativa/">Bing Chat: atualização deve tornar a ferramenta mais colaborativa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://olhardigital.com.br">Olhar Digital</a>.</p>
]]></content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://olhardigital.com.br/2023/04/07/internet-e-redes-sociais/bing-chat-atualizacao-deve-tornar-a-ferramenta-mais-colaborativa/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
  </channel>
</rss>