<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>g1</title>
    <link>https://g1.globo.com/</link>
    <description>Últimas notícias do Brasil e do mundo, sobre política, economia, emprego, educação, saúde, meio ambiente, tecnologia, ciência, cultura e carros. Vídeos dos telejornais da TV Globo e da GloboNews.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <copyright>© Copyright Globo Comunicação e Participações S.A.</copyright>
    <atom:link href="https://g1.globo.com/rss/g1/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <image>
      <url>https://s2.glbimg.com/veNWQCjPmWVRAfzfLSJt35f_V58=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_afd7a7aa13da4265ba6d93a18f8aa19e/pox/g1.png</url>
      <title>g1</title>
      <link>https://g1.globo.com/</link>
      <width>144</width>
      <height>144</height>
    </image>
    <item>
      <title>Suspeito confessa que pulou muro de escola, furtou TV, mas destruiu objeto por não conseguir vender</title>
      <link>https://g1.globo.com/to/tocantins/noticia/2023/04/07/suspeito-confessa-que-pulou-muro-de-escola-furtou-tv-mas-destruiu-objeto-por-nao-conseguir-vender.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/to/tocantins/noticia/2023/04/07/suspeito-confessa-que-pulou-muro-de-escola-furtou-tv-mas-destruiu-objeto-por-nao-conseguir-vender.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/Huj8nkNhMydxx7-6AGchW-Fun0Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/A/N/GVgN9FRUAARLqsTCJBxQ/img-20230407-wa0082jpg.jpg" /><br /> ]]>    Caso aconteceu na madrugada desta sexta-feira (7) em Monte do Carmo e homem foi detido. TV foi encontrada dentro de lixo pela Polícia Militar (PM)
Divulgação/PM
Um homem de 23 anos foi detido depois de furtar escola e levar uma TV de 50 polegadas. O caso aconteceu em Monte do Carmo, no interior do estado, na madrugada desta sexta-feira (7). Ele confessou que destruiu o objeto porque não conseguiu vende-lo.
De acordo com a Polícia Militar (PM), pessoas que estavam em um bar da cidade chamaram a equipe depois que um homem apareceu tentando vender o aparelho eletrônico. Como não estava mais no local, os policiais o encontraram durante patrulhamento.
Aos militares, ele confessou que pulou o muro da Escola Estadual Mestra Bela e procurou algo que pudesse vender para conseguir um dinheiro. Ele invadiu a sala de vídeo da unidade.
Quando tirou a TV do suporte, o eletrônico já ficou danificado. Mesmo assim ele tentou vender no bar. Como não conseguiu, terminou de quebrar a TV e jogou dentro de um container de lixo.
Pelo crime, ele foi detido e levado para a delegacia de Polícia Civil em Porto Nacional.
Veja mais notícias da região no g1 Tocantins.  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/Huj8nkNhMydxx7-6AGchW-Fun0Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/A/N/GVgN9FRUAARLqsTCJBxQ/img-20230407-wa0082jpg.jpg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 23:08:11 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeito de roubar malote com R$ 90 mil em saída de Lotérica é preso em MG</title>
      <link>https://g1.globo.com/mg/sul-de-minas/noticia/2023/04/07/suspeito-de-roubar-malote-com-r-90-mil-em-saida-de-loterica-e-preso-em-mg.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mg/sul-de-minas/noticia/2023/04/07/suspeito-de-roubar-malote-com-r-90-mil-em-saida-de-loterica-e-preso-em-mg.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/3MrwSpkZxO6qXO0feqKed1HNVqE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/n/s/BQTdILQLmqzrs0DfCvJg/recupera-malote-90-mil-areado-carmo-do-rio-claro.jpeg" /><br /> ]]>    Homem foi identificado pela PM e detido nesta sexta-feira (7) em Carmo do Rio Claro (MG). Crime aconteceu um dia antes em Areado (MG).  Um homem suspeito de roubar um malote com R$ 90 mil na saída de uma Casa Lotérica foi preso, nesta sexta-feira (7), em Carmo do Rio Claro (MG). O crime aconteceu na quinta-feira (6) em Areado (MG). Suspeito, conforme a polícia, é natural de São Paulo. 
De acordo com a Polícia Civil, o suspeito estava com uma arma e roubou o malote de uma vítima que saía da Lotérica em Areado. O malote tinha a quantia de R$ 90,3 mil. 
Suspeito de roubar malote com R$ 90 mil em saída de Lotérica de Areado é preso em Carmo do Rio Claro
Divulgação/Polícia Civil 
Após o crime, a Polícia Militar conseguiu identificar o suspeito e efetuou a prisão dele. Ele foi levado ao plantão da Polícia Civil, onde disse onde estava o malote com o dinheiro, levando os policiais até o local. O malote será devolvido para a vítima. 
A arma utilizada pelo suspeito para cometer o crime não foi localizada pela polícia. O homem é natural de São Paulo e forneceu endereço de Carmo do Rio Claro. 
Veja mais notícias da região no g1 Sul de Minas  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/3MrwSpkZxO6qXO0feqKed1HNVqE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/n/s/BQTdILQLmqzrs0DfCvJg/recupera-malote-90-mil-areado-carmo-do-rio-claro.jpeg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 23:07:59 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: GR2 de sexta-feira, 7 de abril</title>
      <link>https://g1.globo.com/pe/petrolina-regiao/playlist/videos-gr2-de-sexta-feira-7-de-abril.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pe/petrolina-regiao/playlist/videos-gr2-de-sexta-feira-7-de-abril.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/FZobK4b2TAnczbkPgotXH-2JVL8=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/49/79/11517949" /><br /> ]]>    Confira os vídeos do telejornal com as notícias do Sertão de Pernambuco. Confira os vídeos do telejornal com as notícias do Sertão de Pernambuco.  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/FZobK4b2TAnczbkPgotXH-2JVL8=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/49/79/11517949" medium="image" />
      <category>g1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 23:07:11 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mãe e filha registram queixam de racismo na Zona Sul do Rio após serem acusadas de furto de celular</title>
      <link>https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2023/04/07/mae-e-filha-registram-queixam-de-racismo-na-zona-sul-do-rio-apos-serem-acusadas-de-furto-de-celular.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2023/04/07/mae-e-filha-registram-queixam-de-racismo-na-zona-sul-do-rio-apos-serem-acusadas-de-furto-de-celular.ghtml</guid>
      <description>    Situação aconteceu em um supermercado e as vítimas tiveram a bolsa revistada por uma mulher que procurava o aparelho. Mãe e filha registram queixa de racismo após serem acusadas de furto de celular
Um caso de racismo aconteceu nesta sexta-feira (7) em um supermercado na Gávea, na Zona Sul do Rio. A consultora de vendas Joana Serafim e a mãe dela, Francisca Serafim, estavam na fila do caixa, quando uma cliente lembrou que não tinha comprado ovos.
Ormezinda Fagundes saiu para buscar o item e, quando voltou, disse que seu celular tinha sumido e que ela havia deixado ali.
Alterada, ela pegou a bolsa de dona Francisca em busca do aparelho, e Joana se ofereceu para ligar para o telefone e saber onde ele estava.
“Ela voltou gritando, dizendo 'eu deixei meu celular aqui, eu deixei minha carteira aqui, cadê, cadê, tá aqui’, onde a gente estava no caixa. Eu falei: ‘Não, você não deixou nada aqui’. Minha mãe estava passando as compras na hora, eu falei: ‘você espera só um minutinho eu ajudar ela a digitar a senha que ela está sem óculos, e eu ligo pro seu telefone’, querendo ajudar. Aí ela me deu o número do telefone e eu falei ‘tá chamando’. Aí ela falou: ‘aqui’. Como se fosse nas minhas coisas”, lembra Joana.
Durante a confusão, as vítimas contaram que uma funcionária localizou o celular da mulher na seção ovos. 
Joana e sua mãe registraram o caso na 15ª DP, na Gávea, como injúria por preconceito, prevista na nova lei do racismo contra Ormezina Fagundes. A Polícia informou que vai investigar o caso e chamar a mulher para depor.  </description>
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 23:05:30 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: RJ2 de sexta, 7 de abril de 2023</title>
      <link>https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/videos-rj2/playlist/videos-rj2-de-sexta-7-de-abril-de-2023.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/videos-rj2/playlist/videos-rj2-de-sexta-7-de-abril-de-2023.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/K8MiAMkisNIRdvetu87MG4vrjiY=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/09/79/11517909" /><br /> ]]>    Assista aos vídeos do telejornal com as notícias do Rio de Janeiro. Assista aos vídeos do telejornal com as notícias do Rio de Janeiro.  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/K8MiAMkisNIRdvetu87MG4vrjiY=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/09/79/11517909" medium="image" />
      <category>g1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:57:53 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: AB2 de sexta, 7 de abril</title>
      <link>https://g1.globo.com/pe/caruaru-regiao/edicao/2023/04/07/videos-ab2-de-sexta-7-de-abril.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pe/caruaru-regiao/edicao/2023/04/07/videos-ab2-de-sexta-7-de-abril.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/_TttYzPFa41exc2f6WCVv9uMubw=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/24/78/11517824" /><br /> ]]></description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/_TttYzPFa41exc2f6WCVv9uMubw=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/24/78/11517824" medium="image" />
      <category>g1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:53:18 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meteorologista faz alerta para tempestades com riscos de deslizamentos na região no feriado de Páscoa</title>
      <link>https://g1.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/noticia/2023/04/07/meteorologista-alerta-para-tempestades-com-riscos-de-deslizamentos-na-regiao-no-feriado-de-pascoa.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/noticia/2023/04/07/meteorologista-alerta-para-tempestades-com-riscos-de-deslizamentos-na-regiao-no-feriado-de-pascoa.ghtml</guid>
      <description>    Giovanni Dolif, do CEMADEN, alertou para chuvas com acumulado esperado variando entre 30 e 120 milímetros até a segunda-feira (10).  Meteorologista alerta para tempestades com riscos de deslizamentos na região
A Defesa Civil emitiu um alerta para chuvas fortes e contínuas na região ao longo do feriado de Páscoa, principalmente no Litoral Norte. Segundo o comunicado, a região pode registrar acumulado de chuvas volumosos e deve ficar em estado de atenção até a segunda-feira (10). 
Em entrevista à TV Vanguarda, o meteorologista do Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (CEMADEN), Giovanni Dolif, explicou que, pelo acumulado esperado, existem riscos de ocorrerem alagamentos, deslizamentos de terra e até quedas de barreiras. 
"Em alguns momentos, a gente pode ter chuva intensa. Chuva forte. O acumulado total esperado pra os próximos três dias deve variar entre 30 e 120 milímetros. Agora, nos momentos em que essa chuva for mais intensa, existe o risco de a gente ter alguns problemas pontuais. Podem ter alagamentos, algum deslizamento de terra pontual, além de queda de barreiras nas estradas", disse o profissional. 
As chuvas esperadas na região são consequência de uma frente fria que passa e deve se manter na região do Vale do Paraíba, Litoral Norte e Serra da Mantiqueira até segunda-feira (10). As precipitações devem ser acompanhadas por raios, fortes rajadas de vento e granizo. Por causa dos temporais, Dolif indica atenção para quem mora em áreas de risco. 
"O que é importante fazer? Ficar atento. Se você mora numa região em que sabe que existe risco de deslizamento de terra, fique atento a sinais como rachaduras nas paredes da casa, portas que começam a ranger, árvores que começam a inclinar e postes que começam a inclinar. Nestes casos, é importante procurar a Defesa Civil", alertou. 
Em caso de emergências, os moradores podem acionar a Defesa Civil através do número 199.
Veja mais notícias do Vale do Paraíba e região bragantina  </description>
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:52:41 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeito afirma que vai contratar 350 agentes para fazer segurança em escolas de Manaus</title>
      <link>https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2023/04/07/prefeito-afirma-que-vai-contratar-350-agentes-para-fazer-seguranca-em-escolas-de-manaus.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2023/04/07/prefeito-afirma-que-vai-contratar-350-agentes-para-fazer-seguranca-em-escolas-de-manaus.ghtml</guid>
      <description>    Anúncio acontece após o ataque que vitimou quatro crianças em uma creche de Blumenau, Santa Catarina. Prefeitura de Manaus quer contratar agentes para fazer segurança em escolas e UBSs
O prefeito de Manaus, David Almeida, afirmou que vai contratar 350 agentes para fazer segurança em escolas de Manaus. O anúncio foi feito por ele durante uma coletiva de imprensa na quinta-feira (6) e confirmado à Rede Amazônica nesta sexta-feira (8). 
O anúncio acontece após o ataque que vitimou quatro crianças em uma creche de Blumenau, Santa Catarina.
De acordo com o prefeito, se a medida for adotada, os agentes contratados farão ronda nas escolas para aumentar a segurança nas instituições de ensino da capital.
Os profissionais também devem atuar em Unidades Básicas de Saúde (UBSs) da cidade, que vêm sendo alvo de crimes, incluindo constante assaltos. 
Segundo Almeida, houve mais de 160 ataques criminosos à UBSs da cidade entre janeiro e o início do mês de abril.
Apesar do anúncio, ainda não há uma confirmação sobre como e quando as medidas serão colocadas em prática.
*Com informações de Fábio Melo, da Rede Amazônica
Vídeos mais assistidos do Amazonas  </description>
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:52:32 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: EPTV 2 Piracicaba desta sexta-feira, 7 de abril</title>
      <link>https://g1.globo.com/sp/piracicaba-regiao/edicao/2023/04/07/videos-eptv-2-piracicaba-desta-sexta-feira-7-de-abril.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/piracicaba-regiao/edicao/2023/04/07/videos-eptv-2-piracicaba-desta-sexta-feira-7-de-abril.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/gx_fETwgtD0Si1RyVnOOxq3G8o0=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/72/77/11517772" /><br /> ]]>    Assista às reportagens do telejornal da EPTV. Assista às reportagens do telejornal da EPTV.  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/gx_fETwgtD0Si1RyVnOOxq3G8o0=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/72/77/11517772" medium="image" />
      <category>g1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:52:15 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Assista aos telejornais da TV Bahia</title>
      <link>https://g1.globo.com/ba/bahia/ao-vivo/assista-ao-bom-dia-sabado.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ba/bahia/ao-vivo/assista-ao-bom-dia-sabado.ghtml</guid>
      <description>    Assista aos telejornais da TV Bahia  </description>
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:52:06 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: EPTV 2 Campinas desta sexta-feira, 7 de abril</title>
      <link>https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/edicao/2023/04/07/videos-eptv-2-campinas-desta-sexta-feira-7-de-abril.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/edicao/2023/04/07/videos-eptv-2-campinas-desta-sexta-feira-7-de-abril.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/gx_fETwgtD0Si1RyVnOOxq3G8o0=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/72/77/11517772" /><br /> ]]>    Assista às reportagens do telejornal da EPTV. Assista às reportagens do telejornal da EPTV.  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/gx_fETwgtD0Si1RyVnOOxq3G8o0=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/72/77/11517772" medium="image" />
      <category>g1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:49:57 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: EPTV 2 Sul de Minas de sexta-feira, 7 de abril</title>
      <link>https://g1.globo.com/mg/sul-de-minas/edicao/2023/04/07/eptv-2-sul-de-minas-de-sexta-feira-7-de-abril.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mg/sul-de-minas/edicao/2023/04/07/eptv-2-sul-de-minas-de-sexta-feira-7-de-abril.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/LqeqPkb4qf3YU-DADBu2_acp5yc=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/78/11517843" /><br /> ]]></description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/LqeqPkb4qf3YU-DADBu2_acp5yc=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/78/11517843" medium="image" />
      <category>g1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:49:46 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Morre jovem atingido por explosão causada por botijão de gás em Ariquemes, RO</title>
      <link>https://g1.globo.com/ro/rondonia/noticia/2023/04/07/morre-jovem-atingido-por-explosao-causada-por-botijao-de-gas-em-ariquemes-ro.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ro/rondonia/noticia/2023/04/07/morre-jovem-atingido-por-explosao-causada-por-botijao-de-gas-em-ariquemes-ro.ghtml</guid>
      <description>    Jovem ficou com 90% do corpo queimado com a explosão. Acidente aconteceu no final de maio, em um apartamento no Setor 5.  O jovem de 18 anos que foi atingido pela explosão causada pelo vazamento de gás de um botijão no final de março em Ariquemes (RO) morreu após ficar uma semana internado. Vitor Gabriel teve queimaduras em 90% do corpo. 
O caso aconteceu no dia 31 de março em um apartamento no Setor 5. A vítima teria ido dormir após fazer o jantar e, quando acordou, na manhã seguinte, apertou o interruptor para ligar a luz do cômodo e nesse momento houve uma explosão no apartamento.
Na época, os bombeiros informaram que acreditavam que as chamas haviam sido provocadas por um vazamento no botijão de gás. Imagens feitas no local mostram que o apartamento ficou completamente destruído, inclusive o telhado.
Apartamento explode após vazamento de botijão de gás em RO
O jovem foi socorrido pelo Corpo de Bombeiros e transferido em uma UTI aérea até o Hospital João Paulo II em Porto Velho. A morte foi confirmada pela Secretaria de Estado da Saúde (Sesau) nesta sexta-feira (7).  </description>
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:45:26 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Observatório de Astronomia da Unesp fotografa crateras durante 'Lua Cheia Rosa de Páscoa'</title>
      <link>https://g1.globo.com/sp/bauru-marilia/noticia/2023/04/07/observatorio-de-astronomia-da-unesp-fotografa-crateras-durante-lua-cheia-rosa-de-pascoa.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/bauru-marilia/noticia/2023/04/07/observatorio-de-astronomia-da-unesp-fotografa-crateras-durante-lua-cheia-rosa-de-pascoa.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/p68AmlxMfG1wqFiQvaJwR7zNS2o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/L/C/kWPPNTRf6NJisozdIEXw/whatsapp-image-2023-04-07-at-11.10.55-1-.jpeg" /><br /> ]]>    Registros foram feitos nesta quinta-feira (6) em Bauru (SP), durante uma sessão de treinamento do programa de formação de monitores. Lua Cheia foi registrada por pesquisadores do Observatório de Astronomia da Unesp em Bauru (SP)
Observatório de Astronomia da Unesp em Bauru/Divulgação
Pesquisadores do Observatório de Astronomia da Universidade Estadual Paulista (Unesp) em Bauru (SP) fotografaram crateras lunares, formadas há centenas de milhões de anos, durante a Lua Cheia desta quinta-feira (6).
Os registros foram feitos no dia da Lua Pascal, a partir da qual se calcula a data da Páscoa no calendário cristão. De acordo com a tradição, o feriado cristão da Páscoa é celebrado no primeiro domingo após a primeira lua cheia da primavera no Hemisfério Norte. 
A Lua Pascal também é chamada de "Lua Cheia Rosa", nome dado por povos nativos dos Estados Unidos porque a flor desabrocha nessa época do ano. Apesar disso, a Lua não tem mudança de cor. 
As fotos do Observatório, realizadas pelo grupo durante uma sessão de treinamento do programa de formação de monitores, destacam as crateras Langrenus e Messier.
Observatório de Astronomia da Unesp registra crateras Langrenus e Messier durante Lua Cheia
Observatório de Astronomia da Unesp em Bauru/Divulgação
A cratera Langrenus possui 132 km de diâmetro e profundidade máxima de quase 5 km. Segundo o professor Rodolfo Langhi, coordenador do Observatório, ela foi criada após um impacto ocorrido há centenas de milhões de anos.
“Ela possui um pico central formado durante a colisão, quando foi liberada uma energia tão alta que liquefez o solo, elevando material do subsolo lunar e criando esse pico, que solidificou logo em seguida”, explica.
A cratera dupla Messier, que aparece acima da Langrenus na imagem, pode ter sido formada por um impacto rasante. Na ocasião, um objeto colidiu na superfície da Lua em um ângulo muito baixo, sofrendo, logo em seguida, um rebote, caindo novamente e formando a segunda abertura.
“É possível visualizar o material do solo lunar espalhado em duas linhas retas paralelas pelo chão da Lua por causa dessa colisão rasante. Parece a cauda de um cometa”, diz Rodolfo.
Uma das crateras possui dimensões de 14 km por 9 km, com profundidade de cerca de 2 km. A outra cratera mede 15 km por 11 km, com profundidade de 2,3 km.
De acordo com o professor, embora essas crateras tenham sido criadas há milhões de anos, elas praticamente continuam do mesmo jeito que foram formadas, pois na Lua não há vento, chuva ou outras intempéries que provoquem erosão ou desgaste em na superfície.
A foto foi obtida pela equipe do Observatório por meio de uma câmera especial para astrofotografias acoplada a um telescópio do tipo Maksutov.
Fotografia do Observatório de Astronomia em Bauru (SP) foi feita por meio de telescópio do tipo Maksutov
Observatório de Astronomia da Unesp em Bauru/Divulgação
Confira mais notícias do centro-oeste paulista:
Veja mais notícias da região no g1 Bauru e Marília  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/p68AmlxMfG1wqFiQvaJwR7zNS2o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/L/C/kWPPNTRf6NJisozdIEXw/whatsapp-image-2023-04-07-at-11.10.55-1-.jpeg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:44:22 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após ser flagrado desacordado dentro de veículo e parado em semáforo, homem é preso por embriaguez ao volante em Presidente Prudente</title>
      <link>https://g1.globo.com/sp/presidente-prudente-regiao/noticia/2023/04/07/apos-ser-flagrado-desacordado-dentro-de-veiculo-e-parado-em-semaforo-homem-e-preso-por-embriaguez-ao-volante-em-presidente-prudente.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/presidente-prudente-regiao/noticia/2023/04/07/apos-ser-flagrado-desacordado-dentro-de-veiculo-e-parado-em-semaforo-homem-e-preso-por-embriaguez-ao-volante-em-presidente-prudente.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/HpWFr6HqJcOFueMssOPFUbJQc9o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/v/V/Mr1l8YRpKDAlrxcLPlqQ/whatsapp-image-2022-05-25-at-07.28.01-1-.jpeg" /><br /> ]]>    Foi arbitrada fiança no valor de R$ 1.500, paga pelo indiciado, que foi liberado em seguida. Homem é encontrado desacordado dentro de veículo parado em semáforo e confessa ter bebido
Arquivo /g1
Um homem foi preso nesta sexta-feira (7), após ser encontrado desacordado dentro de um veículo, na Avenida Manoel Goulart com a Avenida Salim Farah Maluf, na Vila Comercial, em Presidente Prudente (SP).
De acordo com o Boletim de Ocorrência, após denúncia, a Polícia Militar foi acionada para averiguar o caso.
Chegando ao local, os agentes encontraram o carro parado na via, debaixo de um semáforo. O condutor estava desacordado, mas atendeu quando chamado pelos policiais.
Segundo a polícia, o homem apresentava sinais de embriaguez, tais como voz pastosa, hálito etílico, andar cambaleante e agitação.
Ao ser questionado sobre a ingestão de bebida alcoólica e se aceitava passar pelo teste etilômetro, o condutor disse que tinha bebido cerveja e se recusou a fazer o bafômetro.
Após ser constatada pelo médico legista a embriaguez e condição psicomotora alterada, foi dada voz de prisão ao homem.
Ainda de acordo com o boletim, o veículo foi autuado e recolhido administrativamente pelos militares, uma vez que o pneu estava sem condições de trafegar.
O indiciado permaneceu calado e não deu a sua versão do ocorrido.
Diante das penas impostas aos delitos e da capacidade financeira do indiciado, foi arbitrada fiança no valor de R$ 1.500, paga pelo homem, que foi liberado logo em seguida.
VÍDEOS: Tudo sobre a região de Presidente Prudente
Veja mais notícias em g1 Presidente Prudente e Região.  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/HpWFr6HqJcOFueMssOPFUbJQc9o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/v/V/Mr1l8YRpKDAlrxcLPlqQ/whatsapp-image-2022-05-25-at-07.28.01-1-.jpeg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:43:51 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é morta pelo namorado na frente da filha de 4 anos em Santana do Paraíso </title>
      <link>https://g1.globo.com/mg/vales-mg/noticia/2023/04/07/mulher-e-morta-pelo-namorado-na-frente-da-filha-de-4-anos-em-santana-do-paraiso.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mg/vales-mg/noticia/2023/04/07/mulher-e-morta-pelo-namorado-na-frente-da-filha-de-4-anos-em-santana-do-paraiso.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/SShVjAQm92V3ve1anPY79YHyqMo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/k/6/UnsfT0R8ma8Bq49HG46g/whatsapp-image-2023-04-07-at-19.26.54.jpeg" /><br /> ]]>    Homem agrediu Nayele Cristine de Assis, de 27 anos, com um botijão de gás e sem seguida esfaqueou a jovem. O assassinato aconteceu na casa da vítima, na tarde desta sexta-feira (7). Nayele Cristine de Assis, de 27 anos, foi agredida e morta com golpes de botijão de gás e facadas 
Redes sociais 
Uma mulher, de 24 anos, foi morta pelo namorado, de 27, no bairro Cidade Nova em Santana do Paraíso na tarde desta sexta-feira (7). Segundo a Polícia Militar, o homem agrediu a jovem com um botijão de gás e sem seguida esfaqueou a vítima na frente da filha de 4 anos. 
Ainda conforme a polícia, Nayele Cristine de Assis estava em casa com a filha, quando o suspeito entrou e cometeu o crime. 
Para fugir, ele pulou do segundo andar, mas caiu em um telhado da casa vizinha, se machucou e acabou preso. 
Por causa dos ferimentos ele foi levado para a UPA da cidade, de lá, será encaminhado para a delegacia. 
Conforme a polícia, o suspeito teria visto uma mensagem no celular de Nayele que indicaria uma traição. 
A polícia informou também, que o gás que estava aberto e a mangueira direcionada para o rosto da vítima. A criança saiu do local e ficou aos cuidados dos vizinhos. 
A ocorrência está em andamento. A perícia está no local realizando os trabalhos. 
Vídeos do Leste e Nordeste de MG 
A Polícia Militar prendeu o suspeito de ter assassinado Lucas Rodrigues Vieira da Silva, de 25 anos, em 
Veja mais notícias da região em g1 Vales de Minas Gerais.  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/SShVjAQm92V3ve1anPY79YHyqMo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/k/6/UnsfT0R8ma8Bq49HG46g/whatsapp-image-2023-04-07-at-19.26.54.jpeg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:42:52 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Assista aos telejornais da TV Liberal</title>
      <link>https://g1.globo.com/pa/para/ao-vivo/assista-aos-telejornais-da-tv-liberal.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pa/para/ao-vivo/assista-aos-telejornais-da-tv-liberal.ghtml</guid>
      <description>    g1 transmite ao vivo, diariamente, os telejornais da TV Liberal: Jornal Liberal 1ª e 2ª Edição. Assista aos telejornais da TV Liberal g1 transmite ao vivo, diariamente, os telejornais da TV Liberal: Jornal Liberal 1ª e 2ª Edição.  </description>
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:40:53 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Assista AO VIVO aos telejornais da NSC</title>
      <link>https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/ao-vivo/assista-ao-vivo-aos-telejornais-da-nsc.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/ao-vivo/assista-ao-vivo-aos-telejornais-da-nsc.ghtml</guid>
      <description>    O g1 SC transmite ao vivo, diariamente, os telejornais Bom Dia Santa Catarina (6h), Jornal do Almoço - SC (11h45) e NSC Notícias (19h05). Assista AO VIVO aos telejornais da NSC O g1 SC transmite ao vivo, diariamente, os telejornais Bom Dia Santa Catarina (6h), Jornal do Almoço - SC (11h45) e NSC Notícias (19h05).  </description>
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:37:56 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Assista ao vivo aos telejornais da RBS TV</title>
      <link>https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/ao-vivo/assista-ao-vivo-aos-telejornais-da-rbs-tv.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/ao-vivo/assista-ao-vivo-aos-telejornais-da-rbs-tv.ghtml</guid>
      <description>    Assista ao vivo aos telejornais da RBS TV  O g1 transmite ao vivo, de segunda a sexta, os telejornais da RBS TV: Bom Dia Rio Grande, Jornal do Almoço e RBS Notícias. . Aos sábados, temos transmissão ao vivo também do Jornal do Almoço e do RBS Notícias.  </description>
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:36:59 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: NE2 de sexta-feira, 7 de abril de 2023</title>
      <link>https://g1.globo.com/pe/pernambuco/videos-ne2/playlist/videos-ne2-de-sexta-feira-7-de-abril-de-2023.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pe/pernambuco/videos-ne2/playlist/videos-ne2-de-sexta-feira-7-de-abril-de-2023.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/PkyBiYZYwJPVoumjYnY1r1fmgrg=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/00/78/11517800" /><br /> ]]>    Assista aos vídeos do telejornal com as notícias de Pernambuco. Assista aos vídeos do telejornal com as notícias de Pernambuco.  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/PkyBiYZYwJPVoumjYnY1r1fmgrg=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/00/78/11517800" medium="image" />
      <category>g1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:36:36 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Irmãos são encontrados mortos em estrada no interior de Santo Augusto</title>
      <link>https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2023/04/07/irmaos-sao-encontrados-mortos-em-estrada-no-interior-de-santo-augusto.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2023/04/07/irmaos-sao-encontrados-mortos-em-estrada-no-interior-de-santo-augusto.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/9kYg_pp4sZZMAaOIeAD9QT0cnF0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/M/m/z3oJLyRUCILxziNoGKqg/g1-12-.jpg" /><br /> ]]>    Vítimas foram identificadas como Flávio Santi, de 34 anos, e Oneide Santi, 48 anos. Tese inicial da polícia aponta que um dos irmãos teria atirado no outro e depois cometido suicídio. Polícia encontrou dois irmãos mortos, um em cima de um trator, e o outro no chão
Polícia Civil/Divulgação
Dois irmãos foram encontrados mortos em uma estrada próxima a uma propriedade rural no interior de Santo Augusto, na Região Noroeste do Rio Grande do Sul, na manhã desta sexta-feira (7). A Brigada Militar foi acionada por vizinhos, e a perícia compareceu no local para examinar a área. A Polícia Civil investiga o caso. 
As vítimas foram identificadas como Flávio Santi, de 34 anos, e Oneide Santi, 48 anos. O irmão mais velho estava em cima de um trator, e o outro no chão, no distrito de Santo Antônio. 
A tese inicial aponta que um dos irmãos teria atirado no outro e depois cometido suicídio, mas a autoridade não descarta outras linhas de investigação.
O velório dos irmãos está previsto para o fim da noite desta sexta, no salão da comunidade, no mesmo distrito.
VÍDEOS: Tudo sobre o RS  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/9kYg_pp4sZZMAaOIeAD9QT0cnF0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/M/m/z3oJLyRUCILxziNoGKqg/g1-12-.jpg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:35:08 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Milhares de fiéis fazem procissão até Cristo Protetor, em Encantado</title>
      <link>https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2023/04/07/milhares-de-fieis-fazem-procissao-ate-cristo-protetor-em-encantado.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2023/04/07/milhares-de-fieis-fazem-procissao-ate-cristo-protetor-em-encantado.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/DMLq027Va4hzHW5tMz4lJPGHars=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/0/A/i8mjnVQq2ONhaBmpUgKw/cristo-de-encantado.png" /><br /> ]]>    A estrutura, de 43 metros, foi finalizada há um ano e deve ser inaugurada em novembro, quando o entorno do complexo for finalizado. Procissão aos pés do Cristo Protetor de Encantado
Associação Amigos de Cristo
Milhares de fiéis se reuniram em uma caminhada até a imagem do Cristo Protetor, em Encantado, no Vale do Taquari, nesta sexta-feira (7). De acordo com a Brigada Militar, cerca de 2 mil pessoas se reuniram na procissão de 9km, que saiu de uma igreja do centro da cidade até o monumento para celebrar a Páscoa.
FOTOS: Paixão de Cristo no Morro da Cruz, em Porto Alegre
Saiba como foram as celebrações no interior
A estrutura, de 43 metros, foi finalizada há um ano e deve ser inaugurada em novembro, quando o entorno do complexo for finalizado.
Para Jonas Calvi, prefeito de Encantado, datas como a Sexta-Feira Santa ajudam a mostrar a importância do Cristo Protetor para o desenvolvimento da região.
"O Cristo Protetor foi construido na fé, na gratidão. Por esse caminho, de quase 9 km, a gente pode refletir muito sobre os momentos que estamos passando e também agradecer. Gratidão pela forma com que ele foi [construído], através da nossa comunidade, de todos que contribuiram e por tudo que o Cristo Protetor está trazendo, não só para Encantado, para a região, mas também para o estado do RS", diz.
VÍDEO: coração do Cristo Protetor recebe iluminação especial 
Monumento no interior do RS será maior que o cartão-postal carioca
Centenas de fiéis se reuniram no entorno do Cristo Protetor, em Encantado
Reprodução/RBS TV
Relatos
Entre os participantes da procissão, muitos fiéis relataram estar fazendo a caminhada para agradecer conquistas realizadas no último ano. Juliano Sangalli, por exemplo, conta que sofreu um rompimento do esfôfago em janeiro e ficou entra a vida e a morte.
Na época, Deivis Fachi, cunhado de Juliano, caminhou 3 km até o Cristo Protetor para pedir por um milagre.
"No momento em que ele se encontrava, a gente nao tinha outra saida. Era fé e entregar na mão dos médicos, mas principalmente a fé conseguiu unir a família e a comunidade, porque foi um momento muito difícil, e a gente não tem essa espiritualização. A gente não consegue suportar essas coisas", diz Deivis.
"Eu só tenho a agradecer. Impossível falar muito", emociona-se Juliano.
Em agradecimento pela recuperação, os dois se uniram aos milhares de fiéis em uma procissão que começou às 5h da manhã, em frente à Igreja São Pedro, no centro de Encantado. Ao longo do trajeto, 14 estações foram organizadas pela comunidade da região para representar a Via Sacra.
"Além das comunidades todas, as pastorais e os movimentos também estão envolvidos. Isso que é bonito da nossa comunidade. Assim como o Cristo foi construído com todas as mãos, todas as pastorais da nossa igreja, da nossa paróquia, se envolvem e constroem", celebra a bancária Verônica Teló Moresco.	
O engenheiro químico Ricardo Mazin caminhou 90 km, desde Montenegro, para reforçar sua fé. 
"É uma realização fazer um trekking tão longo e se unir com tanta gente com tanta fé. Todo mundo com o mesmo propósito, de fazer algo tão maravilhoso, que é participar da Sexta-Feira Santa", conta.
Procissão ao Cristo Protetor, em Encantado, começou às 5h da manhã em frente a uma igreja da cidade
Associação Amigos de Cristo
VÍDEOS: Tudo sobre o RS  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/DMLq027Va4hzHW5tMz4lJPGHars=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/0/A/i8mjnVQq2ONhaBmpUgKw/cristo-de-encantado.png" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:29:53 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Advogados são flagrados tentando entregar drogas para detentos em presídio de Jataí, diz DGAP</title>
      <link>https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2023/04/07/advogados-sao-flagrados-tentando-entregar-drogas-para-detentos-em-presidio-de-jatai-diz-dgap.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2023/04/07/advogados-sao-flagrados-tentando-entregar-drogas-para-detentos-em-presidio-de-jatai-diz-dgap.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/hcIASbzzDZNcB0pENqzTwXC-B74=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/H/g/KH8rrBRBACYHFtZPeklw/foto-g1-16-.png" /><br /> ]]>    Entorpecentes seriam entregues a três presos durante a Cobal, que é a permissão que os familiares têm para levar itens extras de alimentação e higiene aos detentos. Advogados são flagrados tentando entregar drogas para detentos em presídio de Jataí, Goiás
Divulgação/DGAP
Dois advogados foram flagrados tentando entrar com drogas no presídio de Jataí, no sudoeste de Goiás, na quinta-feira (6). Segundo informou a Diretoria-Geral de Administração Penitenciária (DGAP), os entorpecentes seriam entregues a três detentos durante a Cobal (nome informal dado à permissão da administração penitenciária para que familiares de detentos possam levar itens extras de alimentação e higiene).
Compartilhe no WhatsApp
Compartilhe no Telegram
O primeiro advogado levava 22 gramas de substância análoga à maconha, 500 selos de droga sintética, adesivos de nicotina e duas folhas de papel que continha pó branco, semelhante à cocaína. Já o segundo estava com duas folhas prensadas de substância análoga à maconha e quatro porções de fumo em sacos plásticos. Ambos estavam com as drogas escondidas nos alimentos.
Ao serem surpreendidos, os advogados informaram os endereços dos familiares que entregaram as Cobais a eles. Todos os envolvidos, além dos três detentos, foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil.
Os nomes dos advogados não foram divulgados, portanto, a reportagem não conseguiu localizar suas respectivas defesas.
LEIA TAMBÉM:
Mãe é presa suspeita de tentar entregar biscoitos recheados com drogas para filho detido em presídio de Aparecida de Goiânia
Grupo é preso suspeito de usar drone para arremessar drogas dentro do Complexo Prisional de Aparecida de Goiânia
Policiais penais encontram drogas e celulares escondidos dentro de canos de esgoto em presídio de Mineiros
Advogados são flagrados tentando entregar drogas para detentos em presídio de Jataí, Goiás
Divulgação/DGAP
De acordo com a DGAP, foram abertos procedimentos administrativos internos para aplicação das sanções disciplinares aos detentos que receberiam as drogas.
Em nota, a Ordem dos Advogados do Brasil - Seção Goiás, informou que a subseção de Jataí foi informada do fato e acompanhou o procedimento, "de modo a garantir o respeito aos direitos e às prerrogativas dos advogados envolvidos, conforme o procedimento de praxe".
Veja a nota na íntegra:
"A Subseção de Jataí da OAB-GO foi informada do fato e acompanhou o procedimento, de modo a garantir o respeito aos direitos e às prerrogativas dos advogados envolvidos, conforme o procedimento de praxe. O presidente da subseção de Jataí acompanhou todo o caso e afirma que as autoridades deram o tratamento digno e respeitoso. A OAB-GO segue acompanhando os demais procedimentos do caso para analisar eventuais encaminhamentos necessários."
Veja outras notícias da região no g1 Goiás.
Advogados são flagrados tentando entregar drogas para detentos em presídio de Jataí, Goiás
Divulgação/DGAP
VÍDEOS: últimas notícias de Goiás  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/hcIASbzzDZNcB0pENqzTwXC-B74=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/H/g/KH8rrBRBACYHFtZPeklw/foto-g1-16-.png" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:27:11 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Palácio dos Correios, no Centro de SP, será administrado pela prefeitura por 100 anos</title>
      <link>https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2023/04/07/palacio-dos-correios-no-centro-de-sp-sera-administrado-pela-prefeitura-por-100-anos.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2023/04/07/palacio-dos-correios-no-centro-de-sp-sera-administrado-pela-prefeitura-por-100-anos.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/mBQfwy-fvRBFOoMfCcRXzyWwql8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/m/D/1nA8IqSdenewCG0zOBAA/correios.jpeg" /><br /> ]]>    No local deverá funcionar o projeto SP24, que deve reunir serviços municipais 24 horas. Palácio dos Correios, no Vale do Anhangabaú, no Centro de São Paulo
Reprodução/TV Globo
O prédio do Palácio dos Correios, no Vale do Anhangabaú, no Centro de São Paulo, vai passar a ser administrado pela prefeitura por 100 anos. O modelo de concessão foi decidido entre o prefeito Ricardo Nunes (MDB) e a direção dos Correios.
A prefeitura propôs a compra do imóvel, mas nesta semana ficou determinado que será concedido pelo governo federal para a cidade de São Paulo.
No lugar será instalado o projeto SP24, que tem a proposta de reunir serviços municipais ao cidadão durante 24 horas, e o monitoramento das câmeras da cidade.
O palácio foi inaugurado em 1922 e serviu como sede administrativa até a década de 1970. O acordo deve ser assinado nos próximos dias.  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/mBQfwy-fvRBFOoMfCcRXzyWwql8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/m/D/1nA8IqSdenewCG0zOBAA/correios.jpeg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:26:43 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cidades do Piauí decretam situação de emergência devido às fortes chuvas; famílias ilhadas e bairros alagados</title>
      <link>https://g1.globo.com/pi/piaui/noticia/2023/04/07/cidades-do-piaui-decretam-situacao-de-emergencia-devido-as-fortes-chuvas-familias-ilhadas-e-bairros-alagados.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pi/piaui/noticia/2023/04/07/cidades-do-piaui-decretam-situacao-de-emergencia-devido-as-fortes-chuvas-familias-ilhadas-e-bairros-alagados.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/YrnEZ_K0QC8ZLBw7qg5IxJqo04Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/M/d/CnTaU1T7qGJQBcFF13cw/whatsapp-image-2023-04-03-at-09.51.13.jpeg" /><br /> ]]>    Mais de 60 famílias foram afetadas. Algumas ficaram desabrigadas devido aos alagamentos, desabamento de casas ou danos na estrutura dos imoveis. Passarela da Cachoeira do Urubu, em Esperantina (PI), foi interditada após cheia do rio Longá.
Defesa Civil/ Prefeitura de Esperantina
Pelo menos sete municípios piauienses decretaram situação de emergência devido às fortes chuvas que têm causado transtornos à população. Os decretos foram assinados pelas prefeituras de Batalha, Campo Largo do Piauí, Piripiri, Domingos Mourão, Barras, Luzilândia e Pedro II. 
A Secretaria de Estado de Defesa Civil (Sedec) informou que tem realizado ações permanentes em vários municípios e, principalmente, nas cidades onde a situação de emergência foi decretada, que estão em situação mais grave.
Compartilhe esta notícia no WhatsApp
Compartilhe esta notícia no Telegram
Atuando em conjunto com o Gabinete de Crise, a Defesa Civil monitora e presta assistência às famílias atingidas pelas chuvas. Segundo o assessor técnico da Sedec, professor Werton Costa, hoje as áreas mais atingidas estão na região norte do Estado, especialmente a área da Bacia do Longá, que envolve os rios Maratoan, Longá, Piracuruca, além de córregos e riachos.
Werton Costa informou que a Defesa Civil também acompanha a situação das barragens de competência do Governo Estadual. "Quem faz o monitoramento é o Instituto de Desenvolvimento do Estado do Piauí (Idepi) e a Secretaria Estadual de Meio Ambiente (Semar), mas a gente acompanha os processos e, em caso de risco, fazemos a intervenção, bem como a orientação à população”, disse.
De acordo com Werton Costa, até esta quinta-feira não havia nenhuma sinalização de risco das barragens. “Apesar de que muitas já transbordaram, o que é um processo natural diante da elevação de chuvas, a situação no estado segue estável e sob controle da administração pública estadual”, explica.
Além do monitoramento, as famílias são atendidas durante o período chuvoso e esse cuidado com as pessoas envolve vários atores. “A Sedec, através de suas coordenadorias nos municípios (Comdecs), realizam atendimento presencial e imediato, mantendo contato direto com a sociedade”, diz, enfatizando que a Sedec garante todo o suporte e logística, no quesito preventivo e resposta rápida com as equipes de engenharia.
“Nós, da Defesa Civil, fazemos monitoramento remoto e também com a rede de contato com as coordenadorias e Defesas Civis municipais. Fornecemos informações meteorológicas e climatológicas, os alertas sinalizando os riscos, dentro do padrão de risco a que estão submetidos os municípios”, diz.
Nos casos mais graves, a Defesa Civil faz o deslocamento de equipe formada por engenheiros e especialistas para visitas preventivas e técnicas de vistoria.
Outro procedimento realizado pela Defesa Civil é o atendimento de famílias já alojadas com fornecimento de insumos necessários para permanência das famílias em ambiente distinto do lar, como agasalho, colchões, alimentação adequada e assistência médica.
O assessor destaca a parceria de outras Secretarias que oferecem suporte, como a Secretaria de Segurança, através do Corpo de Bombeiros, nos casos mais emergenciais; a Secretaria de Estado da Assistência Social, Trabalho e Direitos Humanos (Sasc) com suporte de proteção social e todo aparato de assistentes sociais; a Secretaria de Infraestrutura (Seinfra), que atua no quesito dos serviços de engenharias mais complexos; a Semar, que contribui com aparato de fiscalização e monitoramento.
📲 Confira as últimas notícias do g1 Piauí
📲 Acompanhe o g1 Piauí no Facebook, no Instagram e no Twitter
VÍDEOS: Assista às notícias mais vistas da Rede Clube  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/YrnEZ_K0QC8ZLBw7qg5IxJqo04Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/M/d/CnTaU1T7qGJQBcFF13cw/whatsapp-image-2023-04-03-at-09.51.13.jpeg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:26:17 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cinco vítimas esfaqueadas por homem em hospital de Américo Brasiliense recebem alta médica</title>
      <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2023/04/07/cinco-vitimas-esfaqueadas-por-homem-em-hospital-de-americo-brasiliense-recebem-alta-medica.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2023/04/07/cinco-vitimas-esfaqueadas-por-homem-em-hospital-de-americo-brasiliense-recebem-alta-medica.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/0dkAIXB5pAOv1L0IIuuxDIrAieQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/u/a/7KAEhRQRmgJsovWS3oyQ/hospital-americo.jpg" /><br /> ]]>    Elas estavam sendo atendidas na Santa Casa de Araraquara. Homem que fez o ataque morreu baleado pela polícia.  Funcionários e pacientes do Hospital Dr. José Nigro Neto em Américo Brasiliense foram esfaqueados por homem em surto
Reprodução EPTV
Cinco das sete pessoas que foram feridas por um homem que um homem entrou no Hospital Municipal Dr. José Nigro Neto, em Américo Brasiliense (SP), com uma faca e atacou a equipe médica e pacientes, receberam alta médica na tarde desta sexta-feira (7). Todas estavam na Santa Casa de Araraquara. 
O ataque aconteceu na noite da quinta-feira (6). O agressor procurou atendimento médico e, segundo a Polícia Militar, teve um 'surto' e cometeu o crime.
Compartilhe no WhatsApp
Compartilhe no Telegram
Cinco feridos por homem que atacou pacientes e funcionários em hospital de Américo Brasiliense, foram atendidos na Santa Casa de Araraquara e tiveram alta médica 
Amanda Rocha/acidadeon
Vítimas
Ao todo, o homem fez oito vítimas, sendo sete com ferimentos e uma mulher que foi feita refém e não se feriu. 
As vítimas feridas são duas mulheres, uma de 32 e outra de 47 anos, e cinco homens, de 42, 43, 48, 53 e 54 anos.  
A refém é uma enfermeira de 42 anos, que não teve ferimentos.
O homem que cometeu o ataque foi baleado pelos policiais e também chegou a ser socorrido, mas não resistiu aos ferimentos e morreu no hospital. 
LEIA TAMBÉM:
CRIME: veja o que se sabe sobre o esfaqueamento em hospital
SURTO: Homem que esfaqueou 7 pessoas estava em surto, diz PM
SEGURANÇA: Moradores e funcionários pedem mais segurança em hospital
CONFUSÃO: PM atendeu confusão com agressor 2h antes de crime em hospital
Confusão
Segundo a Polícia Militar, o agressor se envolveu em uma confusão em uma igreja no bairro São Judas duas horas de cometer o crime no Hospital. Ele foi ouvido e liberado. A PM não informou qual o motivo da ocorrência.
Pouco tempo depois, ele procurou atendimento médico no hospital municipal. Ainda de acordo com a PM, ele chegou ao local nervoso e teve um surto.
"Foram tentar medicar, ele sacou a faca. Provavelmente, [houve] um surto aí da pessoa. Não há nenhuma informação de que seja outra coisa. Não é uma coisa que acontece, é uma coisa que não é comum", explicou o Major Alan Esteves Fernandes Gouvêa.
Ainda de acordo com a PM, o agressor manteve uma pessoa refém. A viatura da polícia estava próximo ao local e conseguiu controlar rapidamente a situação.
"A gente se deparou com o indivíduo tentando esfaquear uma outra pessoa, foi o momento que o policial conseguiu iniciar uma negociação pra ele largar. Ele não soltava, estava com a faca a todo tempo tentando esfaquear e em um determinado momento a pessoa conseguiu se afastar dele, o policial efetuou os disparos", disse o Major.
Veja mais notícias da região no g1 São Carlos e Araraquara  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/0dkAIXB5pAOv1L0IIuuxDIrAieQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/u/a/7KAEhRQRmgJsovWS3oyQ/hospital-americo.jpg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:22:51 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Assista aos telejornais da TV Gazeta de Alagoas </title>
      <link>https://g1.globo.com/al/alagoas/ao-vivo/assista-aos-telejornais-da-tv-gazeta-de-alagoas.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/al/alagoas/ao-vivo/assista-aos-telejornais-da-tv-gazeta-de-alagoas.ghtml</guid>
      <description>    Assista aos telejornais da TV Gazeta de Alagoas  </description>
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:22:40 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: mineiro pede namorada em casamento em gravação de DVD de Luan Santana e viraliza nas redes sociais</title>
      <link>https://g1.globo.com/mg/triangulo-mineiro/noticia/2023/04/07/video-mineiro-pede-esposa-em-casamento-em-gravacao-de-dvd-de-luan-santana-e-viraliza-nas-redes-sociais.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mg/triangulo-mineiro/noticia/2023/04/07/video-mineiro-pede-esposa-em-casamento-em-gravacao-de-dvd-de-luan-santana-e-viraliza-nas-redes-sociais.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/K09ch8J5rObO2peJhpExrNTA_eQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/P/z/nmYr8rTQCAEspJni28uQ/show-luan.png" /><br /> ]]>    Foram poucos minutos, mas o suficiente para marcar a vida da “Zaza”, quando o Henrique fez o pedido durante a gravação no Mineirão, em Belo Horizonte, para 40 mil pessoas. Conheça o casal, que vive em Uberaba. Veja momento em que mineiro pede esposa em casamento na gravação de DVD do Luan Santana
Não foi dando o sol ou o mar, como diz a música Meteoro, de Luan Santana, que Henrique da Silva ganhou o coração de Zaquieli Pacheco. Porém, foi em um show do cantor que o amor dos dois se tornou em pedido de casamento.
Compartilhe no WhatsApp
Compartilhe no Telegram
Foram poucos minutos, mas o suficiente para marcar a vida da “Zaza”, quando o Henrique fez o pedido durante a gravação do DVD do Luan Santana no Mineirão, em Belo Horizonte, para 40 mil pessoas (veja no vídeo abaixo).
“Que é que você está apontando com o dedo aí? É maridão? Ah é casamento! Pode pegar, é seu o microfone”, disse Luan Santana olhando para o casal na plateia.
Depois da deixa, Henrique pediu a futura esposa em casamento e ela aceitou. O pedido inusitado chamou a atenção e foi parar nas redes sociais do artista. O vídeo ultrapassou a marca de 1 milhão de visualizações. 
A história do casal
Mineiro pede esposa em casamento em gravação de DVD do Luan Santana e  viraliza nas redes sociais
Reprodução/Redes Sociais
Depois de viralizar, a TV Integração foi conhecer o casal que ficou famoso. Zaza até hoje está impressionada com o que aconteceu. Para ela um sonho em dose dupla: show do Luan e o sim para se casar.
“Nossa, eu acho que quase morri do coração, eu estava me tremendo tanto. Falei, gente, isso não é verdade. Eu queria subir, mas o segurança não deixou. Eu queria subir para ver ele no palco, mas aí ele veio, me puxou, pegou o microfone do Luan Santana e me pediu em casamento”, lembrou.
Já o futuro marido afirmou que planejou muito bem a situação: “A gente já ia viajar para um lugar que ela estava se sentindo bem, feliz né. Aí eu juntei o útil ao agradável”.
Ela veio do estado do Pará para Uberaba. Já o Henrique é natural de Nova Ponte. Há dois anos eles se conheceram pelas redes sociais. Um simples bate-papo aproximou os dois para o resto da vida.
“Fui acompanhando os vídeos dela. Fui gostando do jeito dela, ela é muito alegre e chamei ela para conversar. Me enrolou um mês, a gente saiu, nos conhecemos, fomos conversando até que a pedi em namoro”, contou Henrique.
“Foi me conquistando de pouquinho em pouquinho”, brincou Zazá.
Ciúme?
Coleção de itens do Luan Santana da Zaquieli
Reprodução/TV Integração
Zaquieli é fã de Luan Santana e tem diversos itens do cantor, desde fotos, camisetas, pulseiras, perfume, canecas e até o copo utilizado no show do pedido de casamento.
“Eu sempre escutava na rádio. Quando fui pesquisar quem era me apaixonei nele. Coisa mais linda do mundo”, lembrou a fã.
Mas afinal, com tudo isso, será que o Henrique tem ciúmes do Luan?
“Ciúme sempre tem, mas a gente leva numa boa, porque é um amor de fã. É um amor que ela tem desde antes da gente se conhecer”, contou.
Com ou sem ciúme, os próximos passos do casal é se organizar o casamento, previsto para ocorrer no próximo ano e, quem sabe, não seja no melhor estilo Luan Santana: com dois filhos e um cachorro.
Homem pede mulher em casamento durante gravação do DVD de Luan Santana em BH
LEIA TAMBÉM:
UBERABA: ‘Circuito Viva Centro’ de abril vai apresentar a história da Igreja Santa Terezinha, Casarão Dornifeld e Morro da Onça
AGENDA CULTURAL: Veja o que fazer no fim de semana em Uberaba
VÍDEO: Prefeita diz que vai tomar providências após funcionário jogar peixes 'na cabeça' de moradores
📲 Confira as últimas notícias do g1 Triângulo e Alto Paranaíba
📲 Acompanhe o g1 no Instagram e no Facebook
📲 Receba notícias do g1 no WhatsApp e no Telegram
VÍDEOS: veja tudo sobre o Triângulo, Alto Paranaíba e Noroeste de Minas
f  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/K09ch8J5rObO2peJhpExrNTA_eQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/P/z/nmYr8rTQCAEspJni28uQ/show-luan.png" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:19:11 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é morto em casa durante ação da Polícia Militar em Ibirité; advogado contesta a versão da PM</title>
      <link>https://g1.globo.com/mg/minas-gerais/noticia/2023/04/07/homem-e-morto-em-casa-durante-acao-da-policia-militar-em-ibirite-advogado-contesta-a-versao-da-pm.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mg/minas-gerais/noticia/2023/04/07/homem-e-morto-em-casa-durante-acao-da-policia-militar-em-ibirite-advogado-contesta-a-versao-da-pm.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/eC4JRJ_V_iWF8U67kbUyUjwxZcg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/V/c/QSAaiBRDyK6xBuIeWcGQ/whatsapp-image-2023-04-07-at-16.03.14.jpeg" /><br /> ]]>    Os militares receberam uma denúncia anônima de uma mulher em cárcere privado e foram ao local. Segundo o Boletim de Ocorrência, o homem estava armado e houve troca de tiros.  PM prende arma de fogo durante ação em Ibirité 
Polícia Militar de Minas Gerais 
A Polícia Militar recebeu uma denúncia anônima de cárcere privado no bairro São Pedro, em Ibirité, na Região Metropolitana de Belo Horizonte, na manhã desta sexta(7). De acordo com os militares, houve uma troca de tiros, o homem foi baleado e morreu. O advogado da família nega a versão da polícia. 
No Boletim de Ocorrência, ao chegar no local, os militares viram o suspeito com a arma na cintura. Os policiais tentaram entrar na residência, mas não conseguiram. Eles afirmaram que três cachorros foram soltos e para garantir a segurança dos militares, tiveram que atirar nos animais. 
Ainda de acordo com o BO, o homem tentou fugir e os militares chegaram a entrar em uma residência vizinha para tentar alcançar o andar superior da casa. Por não conseguir fugir, o suspeito trocou tiros com os militares. 
O homem identificado como Felipe dos Santos Silva, de 35 anos, foi atingido e encaminhado ao hospital pelos policiais. No boletim também consta que os cachorros foram socorridos e encaminhados para uma cliníca veterinária da cidade.
A PM informaou que a companheira do homem foi encontrada em um dos cômodos da casa. Ela contou aos policiais que descobriu uma traição e que o suspeito chegou a agredi-la. 
Durante uma busca na casa, os militares encontraram uma pistola 9mm e munição. Segundo a polícia, o homem é conhecido na região pelo envolvimento com o tráfico de drogas. 
A versão do advogado 
Advogado da família, Edvaldo Alves André 
Reprodução Tv Globo 
O advogado da família, Edvaldo Alves André, afirmou que a mulher da vítima nunca esteve em cárcere privado. Ela afirmou que dormia quando os militares chegaram na casa e a obrigaram a entrar no closet. Depois de algum tempo ela ouviu os tiros. 
Ainda segundo o advogado, o casal tinha um bom relacionamento e que não existia histórico de violência doméstica entre eles. A mulher afirmou que ficou sobre a guarda policial durante toda a ação.
Procurada pelo g1 Minas, a Polícia Militar não quis falar sobre o caso.  
Vídeos mais assistidos do g1 Minas:  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/eC4JRJ_V_iWF8U67kbUyUjwxZcg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/V/c/QSAaiBRDyK6xBuIeWcGQ/whatsapp-image-2023-04-07-at-16.03.14.jpeg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:17:15 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'Dia horrível', desabafa pai após perder filha e neto em acidente com 19 veículos na BR-376</title>
      <link>https://g1.globo.com/pr/campos-gerais-sul/noticia/2023/04/07/dia-horrivel-desabafa-pai-apos-perder-filha-e-neto-em-acidente-com-19-veiculos-na-br-376.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pr/campos-gerais-sul/noticia/2023/04/07/dia-horrivel-desabafa-pai-apos-perder-filha-e-neto-em-acidente-com-19-veiculos-na-br-376.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/HHvzSmdQGzqJRwN2Qk-rNBJBR1c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/q/G/NCbtj5TayCYdyiv4a73A/professora-pga.png" /><br /> ]]>    Diretora de escola Vanessa Maciel e filho dela, de 7 anos, morreram em engavetamento com 19 veículos na BR-376. Acidente aconteceu após caminhão sem freio atingir carros em congestionamento. Diretora de escola morreu em acidente com 19 veículos na BR-376, em Ponta Grossa
Foto Cedida/Prefeitura de Ponta Grossa
O desabafo de uma dor ainda difícil de ser traduzida em palavras. Lauro Costa Maciel perdeu filha e neto em um acidente com 19 veículos na BR-376 em Ponta Grossa, nos Campos Gerais do Paraná, na noite de quinta-feira (6).
O carro em que as vítimas estavam foi atingido por um caminhão sem freio em um congestionamento. Com o impacto, o veículo foi arremessado cerca de 300 metros e acabou prensado em outra carreta.
Eles morreram no local.
Compartilhe no Whatsapp 
Compartilhe no Telegram 
Um dia após o acidente, o pai e avô falou sobre a tragédia. 
"Pra mim hoje é um dia terrível. [...] Um neto querido. Minha filha, uma professora, uma diretora de escola exemplar, amada por todos. [Ela] amava a profissão, amava tudo aquilo que fazia. Dedicada, mãe dedicada", relembrou.
Diretora de escola e filho de 7 anos: quem são as vítimas do acidente
Lauro Costa Maciel, pai de diretora de escola morta em acidente na BR-376
Reprodução/RPC
Vanessa Kubaski Maciel, de 37 anos, e o filho Pedro, de sete, viajavam para o litoral no momento do acidente. O plano era passear durante o feriado de Páscoa.
Lauro contou que chegou a pedir para a filha não ir por conta da chuva.
Vanessa foi professora da rede municipal e atualmente atuava como diretora na Escola Municipal Aristeu Costa Pinto, em Ponta Grossa. Em nota, a prefeitura lamentou a morte da profissional.
Sobre o neto, o avô relembrou que o menino era uma criança amável e que adorava viver.
"Adorava o vô, adorava o pai e adorava a mãe. A bisavó vai sentir muito, porque era o motivo da vida da bisavó, de 82 anos", contou.
Motorista foi solto
O motorista do bitrem envolvido no acidente chegou a ser preso em flagrante por homicídio e lesão corporal culposos após a polícia identificar problemas de manutenção no local do acidente. 
Nesta sexta-feira (7), ele foi solto após uma decisão da Justiça.
De acordo com a Polícia Civil, além do homem de 36 anos, a transportadora responsável pelo caminhão também será investigada no inquérito.
Conforme a Polícia Rodoviária Federal (PRF), agentes identificaram problemas nos freios, pneus e no tacógrafo do caminhão.
"Os PRFs verificaram que o sistema de freio deles estava com defeito. Havia mangueiras, estavam isoladas, sistema de freio algumas partes com falta de peça, o que compromete totalmente a eficiência do sistema. E não vai parar o caminhão suficientemente, ou nem parar o caminhão. Uma das causas principais do acidente é essa", explicou o inspetor Yuri Ranzani, da PRF. 
Segundo inspetor da PRF, falta de manutenção em caminhão foi uma das causas do acidente
Reprodução/RPC
O acidente
Acidente em Ponta Grossa mata duas pessoas e deixa cinco feridos
PRF
De acordo com a PRF, um primeiro acidente aconteceu na rodovia envolvendo um carro e um caminhão em Ponta Grossa. Ninguém ficou ferido.
Contudo, por conta do atendimento, um congestionamento se formou no local. No fim da fila, o caminhão sem freios não conseguiu parar ao se deparar com os veículos.
Segundo o delegado que acompanha o caso, o caminhão estava carregado com 38 toneladas de soja. 
Para não acertar outra carreta após um trecho de descida, ele mudou para a faixa ao lado e atingiu carros, lançou-os contra outros e também bateu em caminhões. Ao todo, 19 veículos se envolveram no engavetamento. 
Entre eles estavam o carro das vítimas. 
A rodovia no sentido Curitiba chegou a ficar interditada por mais de três horas, sendo liberada apenas na madrugada desta sexta-feira.
Leia também:
Estradas no Paraná: veja como está a situação da BR-277, da BR-376 e da Estrada da Graciosa nesta sexta-feira (7)
PodParaná: Grupo Lanteri reúne voluntários para a grandiosa encenação da Paixão de Cristo há 45 anos
Cinema: Barbie paranaense com 20 milhões de seguidores revela ansiedade para o filme: 'Amei essa questão de trazer o lado doce, inocente e engraçado'
VÍDEOS: mais assistidos do g1 Paraná
Veja mais notícias da região em g1 Campos Gerais e Sul.  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/HHvzSmdQGzqJRwN2Qk-rNBJBR1c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/q/G/NCbtj5TayCYdyiv4a73A/professora-pga.png" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:16:46 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Conta de água vai aumentar 9,56% em SP a partir de maio</title>
      <link>https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2023/04/07/conta-de-agua-vai-aumentar-956percent-em-sp-a-partir-de-maio.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2023/04/07/conta-de-agua-vai-aumentar-956percent-em-sp-a-partir-de-maio.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/DwHMRtyse2LQfpyj3ZNtTrOtVKM=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2014/04/18/agua.jpg" /><br /> ]]>    Arsesp autorizou o aumento solicitado pela Sabesp.  Agência reguladora autoriza Sabesp a aumentar conta de água 
Reprodução/TV Globo
A Agência Reguladora de Serviços Públicos do Estado de São Paulo (Arsesp) aprovou o aumento de 9,56% nas contas de água da Sabesp, em São Paulo.
A conta de água vai ficar mais cara a partir de 10 de maio. A Sabesp atende cerca de 370 cidades do estado de São Paulo e o aumento vale para todas.  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/DwHMRtyse2LQfpyj3ZNtTrOtVKM=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2014/04/18/agua.jpg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:16:36 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lago de Furnas chega perto de atingir 100% do volume útil</title>
      <link>https://g1.globo.com/mg/sul-de-minas/noticia/2023/04/07/lago-de-furnas-chega-perto-de-atingir-100percent-do-volume-util.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mg/sul-de-minas/noticia/2023/04/07/lago-de-furnas-chega-perto-de-atingir-100percent-do-volume-util.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/3sVL5P1Dzt4rjqOIwfo6yBLR16I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/d/J/WSFwXgT1KfWvkLqMF29Q/furnas.jpg" /><br /> ]]>    Nível não é alcançado no reservatório há quase 13 anos. Dados são do Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS).  Lago de Furnas chega perto de atingir 100% do volume útil
O Lago de Furnas está perto de atingir 100% do volume útil. O nível alto desta forma não é alcançado no reservatório há quase 13 anos. A última vez que isso ocorreu foi em 12 de março de 2011.
Conforme dados do Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS), o volume útil do Lago de Furnas estava em 99,43% até quarta-feira (5), última medição do órgão. O reservatório está 767,9 metros acima do nível do mar, mais de quatro acima da cota mínima. 
A última vez que o reservatório chegou a 100% do volume útil, segundo as medições do ONS, foi no dia 13 de março de 2011.
Lago de Furnas chega perto de atingir 100% do volume útil
Reprodução/EPTV 
Para aproveitar o nível e o volume que faz com que o reservatório possa ser utilizado por empresários e turistas, existem projetos para evitar o esvaziamento do Lago de Furnas.
Um dos projetos é dividido em três chamados pedaços: operação normal, operação para falta de água e operação em caso extremo. 
“O reservatório dessas usinas, vamos pegar o caso de Furnas, será dividido em três pedaços. O primeiro é a operação normal, para uso múltiplo. Depois teríamos uma parte, que seria em caso de falta de água, que seria comunicado e teria um procedimento de alerta, uma faixa operativa de atenção, que seria exceção na operação, esvaziando e repondo na primeira água que vier. E a terceira faixa, que seria em um caso extremo, que seria um volume de segurança”, destacou o professor da Universidade Federal de Itajubá, Afonso Henrique Moreira.
Outras situações a serem discutidas, conforme a Associação dos Municípios do Lago de Furnas (Alago), são as questões ambientais. 
“Nós precisamos falar sobre o esgoto, que ainda é jogado in natura no Rio Grande. Precisamos falar da recuperação dos nossos mananciais, da preservação das nossas nascentes e de que forma os municípios irão se organizar, em médio e longo prazo, com a finalidade de estabelecer um turismo sustentável”, pontuou o prefeito de Alpinópolis e secretário da Alago, Rafael Freire. 
Veja mais notícias da região no g1 Sul de Minas  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/3sVL5P1Dzt4rjqOIwfo6yBLR16I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/d/J/WSFwXgT1KfWvkLqMF29Q/furnas.jpg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:15:21 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Veja como foram as celebrações da Sexta-feira Santa no interior do RS</title>
      <link>https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/quiz/veja-como-foram-as-celebracoes-da-sexta-feira-santa-no-interior-do-rs.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/quiz/veja-como-foram-as-celebracoes-da-sexta-feira-santa-no-interior-do-rs.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/FZ4d7musYLsW2A_NXfggiaO0d68=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/L/n/UMNECaQqmfXLusw4uSjQ/via-sacra-caxias.png" /><br /> ]]>    Fiéis acompanharam a colheita da macela, além de procissões e encenações da Paixão de Cristo no estado. Encenações da Paixão de Cristo marcam a sexta-feira santa no RS
A Sexta-feira Santa, neste dia 7, foi marcada por celebrações em diversas cidades do Rio Grande do Sul. Fiéis acompanharam a colheita da macela, além de procissões e encenações da Paixão de Cristo no interior do estado.
FOTOS: Paixão de Cristo no Morro da Cruz, em Porto Alegre
Serra
Em Caxias do Sul, uma das celebrações mais tradicionais da Serra reuniu milhares de fiéis esta tarde. A chuva impediu a procissão, mas o público foi até a catedral cidade para participar das orações.
"A gente tem que ir buscar a fé isso é muito importante pras famílias de todos", diz Evanice Zott, que esteve presente na celebração.
Encenação da Via Sacra em Caxias do Sul
Reprodução/RBS TV
Na cidade de Gramado, atores e a comunidade encenam a morte e a ressurreição de Jesus na procissão luminosa de Passos durante a noite. Até domingo, mais de 400 mil turistas visitam a Região das Hortênsias, de acordo com o sindicato que representa hotéis, bares e restaurantes.
Rua de Gramado decorada para a Páscoa
Reprodução/RBS TV
Região Central
Em Santa Maria, a encenação da Paixão de Cristo reuniu centenas de pessoas na Basílica da Medianeira durante a manhã.
Celebração religiosa na Catedral da Medianeira, em Santa Maria
Reprodução/RBS TV
Mais cedo, em São Pedro do Sul, a família Souza manteve a tradição de 30 anos de colher a macela na zona rural do município.
Colheira da macela em São Pedro do Sul
Reprodução/RBS TV
Regiões Norte e Noroeste
Em São José do Inhacorá, milhares de fiéis fizeram uma caminhada até o Santuário Parque São Francisco de Assis. Durante a noite, ocorre a encenação da Paixão de Cristo, na qual os atores são os próprios moradores do município.
Cerimônia em parque de São José do Inhacorá
Reprodução/RBS TV
Região Sul
Em Pelotas, jovens da Igreja do Porto realizaram a encenação da Via Sacra pela ruas da cidade.
Fronteira Oeste
Uma missa marcou o dia na Catedral de Santana, na cidade de Uruguaiana. A celebração foi conduzida pelo bispo diocesano Dom José Mário Scalon Agonese e acompanhada por centenas de fiéis que lotaram a paróquia.
Missa da Sexta-feira Santa em Uruguaiana
Reprodução/RBS TV
VÍDEOS: Tudo sobre o RS  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/FZ4d7musYLsW2A_NXfggiaO0d68=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/L/n/UMNECaQqmfXLusw4uSjQ/via-sacra-caxias.png" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:14:24 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Linhas de ônibus que rodam na Augusto Montenegro ganham reforço neste domingo, 9</title>
      <link>https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2023/04/07/linhas-de-onibus-que-rodam-na-augusto-montenegro-ganham-reforco-neste-domingo-9.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2023/04/07/linhas-de-onibus-que-rodam-na-augusto-montenegro-ganham-reforco-neste-domingo-9.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/iWfiejuedZvt0OcOX6QZ_iofwgk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/7/ba4Hy5QAyoi1orzosDaA/brt.jpg" /><br /> ]]>    Medida visa atender o público durante o jogo de Remo e Paysandu. A partida é válida para o campeonato paraense e iniciará às 17 horas. Linhas do sistema BRT em Belém.
Agência Belém
Para atender o público durante o jogo de Remo e Paysandu, a Superintendência Executiva de Mobilidade Urbana de Belém (Semob) reforçou as linhas que rodam pela avenida Augusto Montenegro, nos dois sentidos da via, no domingo (9).
Os agentes da Semob vão estar no local fiscalizando o reforço das linhas convencionais, principalmente quanto à frequência e à regularidade dos horários. 
A Semob também vai manter o reforço da quantidade de ônibus, fora do BRT, para o retorno dos torcedores após o jogo. A autarquia informa que o terminal Mangueirão e a estação Centenário funcionarão normalmente até às 18h30.
Orientação 
Os agentes de trânsito da Semob vão auxiliar os motoristas nos acessos viários ao Mangueirão (Transmangueirão, Centenário e Augusto Montenegro) para garantir a organização e fluidez no trânsito, bem como a segurança viária dos pedestres.
Os veículos que irão ao Mangueirão, vindos da área do Entroncamento, terão acesso facilitado, em frente ao estádio e ao lado do Mangueirinho, sem precisar fazer retorno embaixo do elevado da Independência.
A Semob orienta que o acesso será normal a quem vier de Icoaraci. A entrada será ao lado do primeiro portão, na lateral do terminal Mangueirão. 
VÍDEOS: veja todas as notícias do Pará
Confira outras notícias do estado no g1 PA  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/iWfiejuedZvt0OcOX6QZ_iofwgk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/7/ba4Hy5QAyoi1orzosDaA/brt.jpg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:11:19 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ciclista morre em acidente de trânsito nesta Sexta-feira Santa, em BH</title>
      <link>https://g1.globo.com/mg/minas-gerais/noticia/2023/04/07/ciclista-morre-em-acidente-de-transito-nesta-sexta-feira-santa-em-bh.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mg/minas-gerais/noticia/2023/04/07/ciclista-morre-em-acidente-de-transito-nesta-sexta-feira-santa-em-bh.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/FCKm9uHtwUixnzkhZ1LAmBSbwXY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/Z/P/oOQq4MRv6ZLoqbjUo2aQ/sem-titulo.jpg" /><br /> ]]>    Segundo a Polícia Militar, a vítima pilotava uma bicicleta motorizada, e não possuía habilitação para conduzir o veículo. Ciclista morre em acidente de trânsito nesta Sexta-feira Santa (7) no bairro Gutierrez, em BH.
PMMG
Um ciclista morreu ao ser atropelado nesta Sexta-feira Santa (7), na avenida Amazonas, no bairro Gutierrez, na Região Oeste de Belo Horizonte. 
De acordo com informações preliminares da Polícia Militar (PM),  testemunhas disseram que o ciclista, que conduzia uma bicicleta motorizada, fez uma conversão indevida e acabou sendo atingido por um carro. A PM disse, ainda, que ele não possuía a habilitação para conduzir o veículo. 
 Ainda segundo os militares, o motorista do carro estava regular e prestou socorro, e o rabecão e a perícia da Polícia Civil foram acionados ao local. 
*Reportagem em atualização.
Confira os vídeos mais do g1 Minas  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/FCKm9uHtwUixnzkhZ1LAmBSbwXY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/Z/P/oOQq4MRv6ZLoqbjUo2aQ/sem-titulo.jpg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:09:43 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem piauiense presa em Portugal, preço dos combustíveis sobe após alagamento e outras notícias de sexta (7) no PI</title>
      <link>https://g1.globo.com/pi/piaui/noticia/2023/04/07/jovem-piauiense-presa-em-portugal-preco-dos-combustiveis-sobe-apos-alagamento-e-outras-noticias-de-sexta-7-no-pi.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pi/piaui/noticia/2023/04/07/jovem-piauiense-presa-em-portugal-preco-dos-combustiveis-sobe-apos-alagamento-e-outras-noticias-de-sexta-7-no-pi.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/o-TZVanPo-uZjHONlYhZhVRNGQE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/0/c/bO6nodQZGZiyRgpXBDGQ/alaga.png" /><br /> ]]>    Veja a seleção das matérias mais lidas nesta sexta-feira (7). Você perdeu o que foi destaque no Piauí nesta sexta-feira (7)? O g1 faz um resumo das notícias que tiveram repercussão.
Compartilhe esta notícia no WhatsApp
Compartilhe esta notícia no Telegram
Piauiense presa suspeita de tráfico internacional de drogas
Uma jovem piauiense foi presa suspeita de tráfico internacional de drogas em Portugal, no dia 31 de março de 2023. A informação foi confirmada ao g1 pela Polícia Federal. O nome da presa não foi informado pela PF.
Um amigo da jovem, que não quis se identificar, contou que a jovem disse que iria viajar, mas não informou o destino nem motivo da viagem. Ele disse ainda que a família dela ainda não tem detalhes sobre a prisão e, por isso, não sabe ainda como será realizada a defesa e outros procedimentos sobre o caso.
Procissão do Fogaréu reúne milhares de fiéis em Oeiras
Procissão do Fogaréu de Oeiras: mais de 10 mil homens participam de tradição secular
Há mais de 200 anos, milhares de homens com tochas nas mãos percorrem toda Quinta-Feira Santa um longo trajeto pela cidade de Oeiras, a primeira capital do Piauí, localizada 280 km ao Sul de Teresina. A Procissão do Fogaréu acontece em uma caminhada de cerca de 2 km e lembra a perseguição dos soldados romanos a Jesus Cristo, segundo os católicos, antes de sua crucificação.
Chamados à Defesa Civil de Teresina aumentaram em quase 40%
Chuvas alagam regiões rurais de Teresina e famílias são tiradas de casas
Arquivo pessoal/ Raimundo Fernandes
Os atendimentos feitos pelos agentes da Defesa Civil de Teresina aumentaram em 37,3% no mês de março, em comparação com o mesmo período de 2022. De janeiro a março deste ano, conforme a Secretaria Municipal de Defesa Civil, foram 300 ocorrências, o mês de março concentrou 122 atendimentos.
Segundo o levantamento feito pela Defesa Civil Municipal, as ocorrências estão concentradas em bairros da Zona Sul, com chamados na Vila da Paz, Promorar, Lourival Parente, Santo Antônio, Angelim e Cristo Rei.
Preço dos combustíveis sobe após alagamento de linha férrea
Combustível aumenta de preço em Teresina após problema em linha férrea
O preço dos combustíveis subiu nos últimos dias em Teresina devido a um problema em trecho da linha férrea pelo qual acontece o transporte do produto. Conforme o Sindicato dos Donos de Postos de Combustíveis do Piauí, a paralisação já dura cerca de uma semana, sem previsão de retorno.
No início da semana, a gasolina custava cerca de R$ 5,50. Agora, com o problema e o aumento no custo do transporte do produto para a capital, o litro está chegando a quase R$ 6.
Advogado morre após bater carro em muro
Advogado Pedro Igo Arrais Lima morreu nesta sexta-feira (7) em Teresina
Reprodução/Facebook
O advogado Pedro Igo Arrais Lima, de 31 anos, morreu após um acidente de trânsito, na madrugada desta sexta-feira (7), no bairro Vale Quem Tem, Zona Leste de Teresina. De acordo com o Batalhão de Polícia de Trânsito (BPTRAN), a vítima conduzia um carro, perdeu o controle e colidiu contra uma casa.
📲 Confira as últimas notícias do g1 Piauí
📲 Acompanhe o g1 Piauí no Facebook, no Instagram e no Twitter
VÍDEOS: Assista às notícias mais vistas  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/o-TZVanPo-uZjHONlYhZhVRNGQE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/0/c/bO6nodQZGZiyRgpXBDGQ/alaga.png" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:07:28 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>De sunga e exibindo corpo sarado, Gusttavo Lima curte feriado em destino paradisíaco na Bahia </title>
      <link>https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2023/04/07/gusttavo-lima-curte-feriado-em-destino-paradisiaco-na-bahia.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2023/04/07/gusttavo-lima-curte-feriado-em-destino-paradisiaco-na-bahia.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/h5RxGJYyCAnU82nRszt9b5Ed9Ac=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/g/2/CidY2kT5WFw3krtNdGaA/snapinsta.app-339993509-734253991514513-2206829660050092186-n-1080.png" /><br /> ]]>    Cantor está em Trancoso, com a família, e compartilhou imagens em uma rede social nesta sexta-feira (7).  Gusttavo Lima curte feriado em destino paradisíaco na Bahia
Reprodução/Redes Sociais
O cantor Gusttavo Lima escolheu a Bahia para curtir o feriado com a família. Ele compartilhou imagens de sunga e exibindo o corpo sarado, nesta sexta-feira (7), em uma rede social. 
"Viva", escreveu na legenda da publicação.
O artista está em Trancoso, destino paradisíaco em Porto Seguro, no extremo sul do estado, com a esposa Andressa Suíta e os filhos, desde a quinta-feira (6).
Andressa Suíte curte feriado na Bahia
Reprodução/Redes Sociais
Na noite de quinta, o artista compartilhou uma foto da companheira durante um jantar romântico à luz de velas.
Andressa também compartilhou cliques em uma rede social. Na foto, ela aparece ao lado de um dos filhos.
Andressa Suíta e filho
Reprodução/Redes Sociais
Gusttavo Lima curte feriado em destino paradisíaco na Bahia
Reprodução/Redes Sociais
Veja mais notícias do estado no g1 Bahia.
Assista aos vídeos do g1 e TV Bahia 💻  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/h5RxGJYyCAnU82nRszt9b5Ed9Ac=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/g/2/CidY2kT5WFw3krtNdGaA/snapinsta.app-339993509-734253991514513-2206829660050092186-n-1080.png" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:07:26 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nova leva de documentos sigilosos da política externa dos EUA aparece em redes sociais; entenda o caso</title>
      <link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2023/04/07/nova-leva-de-documentos-sigilosos-da-politica-externa-dos-eua-aparece-em-redes-sociais-entenda-o-caso.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mundo/noticia/2023/04/07/nova-leva-de-documentos-sigilosos-da-politica-externa-dos-eua-aparece-em-redes-sociais-entenda-o-caso.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/TzYl4ailQsmrtm4W3gAw5utiuwU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/J/A/5MGAADTMO0YhPuiOrHGA/2020-09-11t134813z-2043952139-rc2bwi9oupy3-rtrmadp-3-usa-sept11-washington-dc-b.jpg" /><br /> ]]>    Mais de cem documentos podem ter sido revelados. No material sigiloso do primeiro conjunto, havia informações sobre o exército ucraniano e sobre a estratégia dos EUA e da Otan; no segundo, há material sobre China e Oriente Médio. Prédio do Pentágono, em Washington DC
Erin Scott/Reuters
Em dois dias, duas levas de documentos sigilosos do governo dos Estados Unidos relativos à política externa do país vazaram em redes sociais, de acordo com o jornal "The New York Times".
A reportagem sobre o primeiro conjunto de documentos foi publicada na quinta-feira (6), e a segunda, nesta sexta-feira (7).
A primeira leva de documentos
Os documentos sigilosos da primeira leva descrevem os planos dos EUA e da Organização do Tratado do Atlântico Norte (Otan) para fortalecer o exército ucraniano. 
Essas informações foram publicadas em redes sociais na semana passada no Twitter e no Telegram. Os documentos, que incluem pelo menos um com a classificação "ultrassecreto", circularam em canais pró-Rússia.
As Forças Armadas dos EUA ainda estão investigando como os documentos foram revelados.
"Estamos cientes dos relatos de postagens nas redes sociais e o Departamento está revisando a questão", disse a porta-voz do Departamento de Segurança, Sabrina Singh.
Os documentos supostamente contêm gráficos e detalhes sobre o envio de armas, reforço de batalhões e outras informações confidenciais, segundo o jornal.
As informações nos documentos têm pelo menos cinco semanas e a mais recente é de 1º de março, de acordo com o "NYT".
Veja abaixo algumas das revelações nos documentos vazados:
Há um resumo dos horários de treinamento de 12 brigadas de combate ucranianas e afirma que nove delas foram treinadas por tropas dos EUA e da Otan, e que precisam de 250 tanques e mais de 350 veículos de combate, destaca o jornal.
Há um detalhamento do nível de consumo de munições sob controle militar ucraniano, incluindo o sistema de foguetes Himars, de fabricação americana.
O jornal alerta que, de acordo com analistas militares, alguns documentos parecem ter sofrido alterações como parte de uma campanha de desinformação dos russos, com número de baixas ucranianas infladas e de perdas russas minimizadas. 
A segunda leva de documentos
Um segundo conjunto de documentos que apareceu nas redes sociais inclui informações relativas a outros países, e não só à Ucrânia: China e países do Oriente Médio, de acordo com o jornal. 
Mais de cem documentos podem ter sido revelados, de acordo com fontes do "New York Times".
Como os ucranianos reagiram
Os ucranianos afirmaram que há muitas informações falsas nos documentos que vazaram.
Uma autoridade ucraniana disse à agência Reuters que os documentos continham uma "grande quantidade de informações fictícias" e que o vazamento parecia uma operação de desinformação russa para semear dúvidas sobre a ofensiva, que requer armas ocidentais avançadas.
"Este é o padrão de jogos operacionais da inteligência russa. E nada mais", disse o conselheiro presidencial da Ucrânia Mykhailo Podolyak, em um comunicado por escrito.  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/TzYl4ailQsmrtm4W3gAw5utiuwU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/J/A/5MGAADTMO0YhPuiOrHGA/2020-09-11t134813z-2043952139-rc2bwi9oupy3-rtrmadp-3-usa-sept11-washington-dc-b.jpg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:05:00 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amigos e familiares se despedem de menina de 6 anos achada morta na Bahia; multidão acompanhou o sepultamento</title>
      <link>https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2023/04/07/amigos-e-familiares-se-despedem-de-menina-de-6-anos-achada-morta-na-bahia-multidao-acompanhou-o-sepultamento.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2023/04/07/amigos-e-familiares-se-despedem-de-menina-de-6-anos-achada-morta-na-bahia-multidao-acompanhou-o-sepultamento.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/k9l2PVd1hyzXRYa9GOYrOo9aKCM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/t/k/VtnJZMQD66RhHdkYBICA/whatsapp-image-2023-04-07-at-18.06.41.jpeg" /><br /> ]]>    Enterro foi realizado na cidade de Araci, onde a menina morava, nesta sexta-feira (7).  Multidão acompanha sepultamento de Alice, criança de 6 anos encontrada morta na Bahia
Familiares e amigos se despediram da pequena Alice Oliveira de Moura, de 6 anos, nesta sexta-feira (7). O corpo da criança foi enterrado no Cemitério São João Batista, na cidade de Araci, que fica a 200 km de Salvador, onde a menina morava.
Uma multidão se reuniu em cortejo para acompanhar o sepultamento, que seguiu da casa de Alice até o cemitério. 
Multidão acompanhou o sepultamento de Alice
Arquivo Pessoal
Alice estava desaparecida desde quarta-feira (5), quando saiu de casa para brincar com uma amiga. A mãe da menina registrou o desaparecimento na polícia, que iniciou as investigações. 
O corpo da garota foi encontrado na quinta (6), por policiais civis da delegacia de Serrinha durante buscas, e foi achado enterrado nos fundos da casa do irmão da amiga da vítima. 
Alice de 6 anos estava desaparecida e foi encontrada morta na quinta-feira, em Araci
Arquivo Pessoal
De acordo com Fernando Sampaio, primo do pai da menina, o corpo de Alice tinha um cinto amarrado no pescoço e um saco plástico na cabeça. 
Após confessar o crime, o adolescente foi apreendido e levado para a delegacia de Serrinha, cidade localizada a 175 km de Salvador. Ele foi autuado por ato infracional análogo a homicídio qualificado e ocultação de cadáver.
Amigos e familiares se despedem de menina de Aline
Arquivo Pessoal
Veja mais notícias do estado no g1 Bahia.
Assista aos vídeos do g1 e TV Bahia 💻  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/k9l2PVd1hyzXRYa9GOYrOo9aKCM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/t/k/VtnJZMQD66RhHdkYBICA/whatsapp-image-2023-04-07-at-18.06.41.jpeg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:04:00 -0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Delegacia da Mulher de Sorocaba funciona 24h desde 2019; medida passou a ser obrigatória em todo o país</title>
      <link>https://g1.globo.com/sp/sorocaba-jundiai/noticia/2023/04/07/delegacia-da-mulher-de-sorocaba-funciona-24h-desde-2019-medida-passou-a-ser-obrigatoria-em-todo-o-pais.ghtml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sorocaba-jundiai/noticia/2023/04/07/delegacia-da-mulher-de-sorocaba-funciona-24h-desde-2019-medida-passou-a-ser-obrigatoria-em-todo-o-pais.ghtml</guid>
      <description><![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/8_rNxEHUJ2VaF4ncgqjPGLs8oUY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Q/s/9hcAqYQ6GHo5sfKKLdSQ/ddm-sorocaba.jpg" /><br /> ]]>    Unidade foi a primeira do interior e a segunda do estado de São Paulo a adotar essa mudança, antes da obrigatoriedade exigida pelo Governo Federal.  Delegacia da Mulher de Sorocaba (SP) 
Prefeitura de Sorocaba/Divulgação
A Delegacia da Mulher (DDM) de Sorocaba (SP) começou a funcionar no período de 24h em 2019, sendo a primeira do interior e a segunda do estado de São Paulo a adotar essa mudança, antes da obrigatoriedade exigida pelo Governo Federal. 
SP tem 11 de 140 delegacias da mulher com funcionamento 24 horas; veja quais são
De acordo com a decisão, o atendimento deverá ser realizado, preferencialmente, em sala reservada e por policiais do sexo feminino. A regra deve ser obedecida não só pelas delegacias que serão criadas, mas também por aquelas que já existem. 
A delegada da DDM, Alessandra Silveira, explica que, com o funcionamento 24h, houve uma crescente nos registros de ocorrência pois a vítima pode procurar a delegacia logo após ser agredida. 
"A gente sabe que a violência acontece durante todo o dia e, eventualmente, à noite. Também para aquelas mulheres que às vezes cuidam dos filhos ou trabalham e não têm condições de comparecer somente durante o dia na delegacia", diz.
Entre os crimes que podem ser registrados, estão violência psicológica, ameaças, física e sexual. 
"Quanto antes essa vítima trouxer ao nosso conhecimento essa ocorrência de um crime, mais [teremos] agilidade para investigação, seja pra detenção de um agressor e pra realização de exames periciais", afirma Alessandra.
Prisões e medidas protetivas
Entre fevereiro a março de 2023, a DDM de Sorocaba prendeu 32 homens durante a "Operação Átria", que teve como objetivo coibir e prevenir a violência contra a mulher em âmbito nacional.
Foram atendidas 830 vítimas e 775 boletins de ocorrências foram registrados. Destes, a polícia já solicitou 410 medidas protetivas.
A DDM de Sorocaba fica na Rua Caracas, nº 846, no Jardim América.
Sorocaba é a 1ª cidade do interior a ter uma Delegacia da Mulher 24 horas
VÍDEOS: assista às reportagens da TV TEM 
Veja mais notícias da região no g1 Sorocaba e Jundiaí  </description>
      <media:content url="https://s2.glbimg.com/8_rNxEHUJ2VaF4ncgqjPGLs8oUY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Q/s/9hcAqYQ6GHo5sfKKLdSQ/ddm-sorocaba.jpg" medium="image" />
      <category>G1</category>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 22:00:52 -0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>